<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
<!-- SAND2023-10095O -->

<!-- Potential additional topics to include:
  - How statistical significance tests are applied when (trying to) fit a peak
  - ...
-->

  <message id="intro">
    Ezek olyan kérdések, amelyeket a felhasználók tettek fel, vagy olyan dolgok, amelyekről észrevették, hogy problémákat 
    okozhatnak vagy félreértéseket az <code>InterSpec</code> használata során.<br />
    <br />
    Ha bármilyen kérdésük van, valami nehézebb, mint amilyennek tűnik, nehézségek merülnek fel, 
    vagy funkciókat szeretnének kérni, vagy hibát bejelenteni, kérjük írjanak ide: 
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="Megjegyzések más spektroszkópiai szoftverekből érkezőknek">
    <p>
      Ha más spektrális elemzési csomagokat ismernek, kérjük, át kell állítaniuk a gondolkodásmódjukat arra, 
      hogyan történik az elemzési eljárás az InterSpec használatakor.<br />      
      De remélhetőleg intuítívnak fogják találni az <code>InterSpec</code> módszereit.<br />
      <br />
      Az <code>InterSpec</code> leggyakoribb felhasználása a fő fejlesztő számára a terepen gyűjtött
      spektrumok elemzése széles körű detektálási rendszerekből és helyszínekről, ahol a forrás izotópok, árnyékolás, kor, 
      és egyéb információk gyakran nem ismertek. Ezért az <code>InterSpec</code> rugalmas interaktív 
      elemzésre összpontosít, támogató eszközökkel, amelyek ezt lehetővé teszik, és segítenek válaszolni a releváns kérdésekre a 
      sugárzási adatokhoz kapcsolódó helyzet értékelés során.<br />
      Az <code>InterSpec</code> nem az ismétlődő mérések elemzésére, formális jelentések készítésére, 
      vagy rögzített módszertan használatára összpontosít, de megkíséreli a közös műveleteket gyorssá és könnyűvé tenni.

      <br />
      Néhány figyelemre méltó gondolkodásmód-különbség az <code>InterSpec</code> és más szoftvercsomag között:
    </p>

    <ul>
      <li>
        Az <code>InterSpec</code>-ben, amikor illesztesz egy csúcsot (ami a legkönnyebb módja az, ha duplán kattintasz arra a helyre, ahol a csúcs a spektrumon valószínűleg van), 
        valószínűleg egyszerre szeretnél nuklídot is hozzárendelni a csúcshoz.<br />
        Ennek legkönnyebb módja az, ha referencia fotocsúcs vonalakat mutat, amikor csúcsot illesztesz, az
        asszociáció automatikusan létrejön. De az illesztés után továbbra is létrehozhatod vagy megváltoztathatod a hozzárendelést jobb-kattintással a csúcsra, 
        a &quot;Csúcs Szerkesztő&quot; használatával, a csúcs információkat listázó táblázatok &quot;Nuklíd&quot; celláiba való beírással, 
        vagy néhány más módszerrel.<br />
        A nuklíd azonosító csúcsokhoz rendelése lehetővé teszi a forrás nuklíd aktivitás illesztést, energia kalibrációt, 
        relatív hatékonyság elemzést, detektor hatékonyság karakterizálást és még sok mást.
      </li>

      <li>
        Az <code>InterSpec</code> nem használ felhasználó által készített nuklíd könyvtárakat.<br />
        Helyette nuklídokat rendelsz csúcsokhoz, és mindig választhatsz a teljes ~4000 elérhető nuklíd közül.  
        Vagy amikor nuklídokat keresel egy csúcs azonosítására, mind a ~4k nuklíd használva van.
        Ha egy gamma-sugár egy utód nuklídból származik (pl. a 1001 keV gamma a Pa234m bomlásából U234-be, az U238 bomlási láncban),
        a csúcsot a szülő nuklídhoz rendeled (pl. az 1001 keV csúcsot U238-hoz), és az <code>InterSpec</code>
        bomlási számításokat végez a specifikus gamma elágazási arányának meghatározására.
        A csúcsokhoz rendelt nuklídok azok, amelyeket aktivitás illesztéshez vagy más műveletekhez használ.
      </li>

      <li>
        A csúcs illesztést a legjobb manuálisan végezni az <code>InterSpec</code>-ben - pl. azonosítod, hol valószínűleg vannak a csúcsok, majd
        megmondod az InterSpec-nek, hogy illesztessen ott csúcsot (pl. dupla kattintással a spektrumon a csúcs közelében, stb). 
        Ez eleinte kissé fárasztónak tűnhet, de lehetővé teszi a gondos nuklíd-azonosítást (a 
        nuklíd hozzárendelését a csúcshoz az illesztéskor), és biztosítja a jó illesztéseket - a folyamat a gyakorlatban igen gyorssá válik.
        <br />
        Ha valóban automatikusan illesztett csúcsokat szeretnél, a &quot;Csúcs Kezelő&quot; fülön, 
        van egy &quot;Csúcsok Keresése&quot; gomb, amely ha referencia fotocsúcsokat mutat, nuklíd 
        hozzárendelés is automatikusan megtörténhet - de óvatosnak kell lenni.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (balra) Gomb az automatizált csúcs keresés végrehajtásához az előtéri spektrum összes csúcsára.<br />
             (jobbra) Automatizált keresés végrehajtásának eredményei; ha referencia fotocsúcs vonalakat mutat, lehetősége van 
             arra a nuklíd hozzárendelésére a csúcsokhoz, és csak a referencia fotocsúcs vonalak közelében lévő csúcsok megtartására.
          </div>
        </div>
        Vannak lehetőségek arra is, hogy automatikusan illesztse ugyanazokat a csúcsokat egyik spektrumból a másikba; lásd a &quot;Munka hasonló nuklídokkal rendelkező spektrumokkal&quot;
        témát ebben a dokumentumban.
      </li>  
      
      <li>
        Az <code>InterSpec</code> csak az adatok elemzésére szolgál - nem rendelkezik adatgyűjtési képességekkel; ez megakadályozza, hogy az alkalmazás 
        egy adott típusú detektorhoz kötődjön, vagy feltételezéseket tegyen a hardverről vagy teljesítményről. Az elemzés és 
        az adatgyűjtés tiszta elválasztása egyszerűsíti és egyértelművé teszi a felhasználói felületet.
      </li>

      <li>
        A csúcs-illesztéshez, nuklíd azonosításhoz, energia kalibrációhoz, izotópikus arányokhoz és számos más funkcióhoz
        nincs szükség detektor válaszfüggvényre.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="A munkád mentése">
    Néhány lehetőséged van a munkád mentésére az <code>InterSpec</code>-ben
    <ul>
      <li>
        Mentheted az &quot;alkalmazás állapotot&quot; egy belső alkalmazás adatbázisba a <code>Mentés másként...</code> menü opció használatával.  
        Az alkalmazás állapot legtöbb aspektusa mentésre kerül (a megjelenített spektrumfájlok, az illesztett csúcsok, nuklíd azonosítások, a legtöbb jelenleg 
        nyitott eszköz és állapotuk, stb), így később folytathatod, ahol abbahagytad. Létrehozhatsz &quot;címkéket&quot;
        vagy pillanatképeket a munkádról, így később visszatérhetsz.
        <br />
        Egy állapot mentése után, ha később betöltöd az egyik spektrumfájlját, az <code>InterSpec</code> ellenőrzi a belső adatbázisát, 
        hogy lássa, dolgoztál-e rajta, és ha igen, lehetőséget kapsz arra, hogy folytasd, ahol abbahagytad.
        <br />
        Lásd az <code>adatok</code> fület az <code>InterSpec névjegy</code> párbeszédben, hogy hol található ez az adat a számítógépeden 
        (vagy egyenértékűen <a href="interspec://about/disclaimer">kattints ide</a>).
      </li>
      <li> 
        A spektrumok exportálása <code>N42-2012</code> fájlba, az <code>Fájl exportálása...</code> menüponton keresztül, elmenti az összes
        illesztett csúcsot, a nuklíd azonosításokat, energia kalibrációs változtatásokat, valamint az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; 
        eredményeit, a jelenlegi detektor válaszfüggvényt (DRF), &quot;Izotópok csúcsokból&quot;, &quot;Izotópok nuklídok szerint&quot; 
        eredményeit és néhány más dolgot.<br />
        Aztán később betöltheted az <code>N42-2012</code> fájlt az <code>InterSpec</code>-be, és folytathatod, ahol abbahagytad, vagy 
        feljegyzésed lesz arról, hogyan jutottál egy adott válaszhoz. Azonban a kisebb eszközök, mint a keresztmetszet vagy 
        dózis számológépek állapota nem kerül mentésre az <code>N42-2012</code> fájlba.
      </li>
      <li>
        Az alkalmazás különböző eszközeiben exportálhatsz <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>CALp</code>, vagy <code>QR-kódokat</code>, hogy reprezentálják az
        eszköz állapotát. Ezeket a fájlokat gyakran visszahúzhatod az alkalmazásra, hogy használd azt a munkát.
        Például a &quot;Csúcs Kezelő&quot; fül rendelkezik egy <code>CSV</code> export linkkel; az eredményül kapott <code>CSV</code> fájl használható
        más programokkal, vagy ha visszahúzod az <code>InterSpec</code>-re, akár egy másik, de hasonló spektrumfájllal is,
        az <code>InterSpec</code> ugyanazokat a csúcsokat fogja illeszteni. Hasonlóan az energia kalibrációval és CALp fájlokkal.  
        Az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszköz exportálhat egy XML fájlt, amelyet később importálhatsz hasonló beállítás használatához.
        És a QR-kódok URI linkeket is tartalmaznak, amelyek felhasználhatók arra, hogy az <code>InterSpec</code> megnyisson egy bizonyos eszközt, egy bizonyos állapotban 
        (például <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">ez itt</a> megnyitja a bomlási eszközt I131 és I129 megjelenítésével).
      </li>
      <li>
        Van egy &quot;Munka automatikus mentése&quot; opció is, amely elmenti a legtöbb változtatásodat/munkádat a 
        fent említett belső adatbázisba (ez akkor történik, amikor tisztán kilépsz az InterSpec-ből), de jelenleg, az 
        <code>InterSpec</code> v1.0.11-es verziója szerint, az egyetlen módja ennek a munkának a visszanyerésére az, ha újra betöltöd az előtéri spektrum 
        fájlt (pl. a fájl húzásával az <code>InterSpec</code>-re), miközben a 
        &quot;Korábbi munka ellenőrzése&quot; opció igaz értékű; kérdést kapsz, hogy folytatni szeretnéd-e
        a régi állapotodból.<br />
        Azonban ez a módszer potenciálisan megbízhatatlan, és valószínűleg nem szabad rá támaszkodni.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="Az eredeti spektrumfájl módosul-e?">
    Amikor betöltesz egy spektrumfájlt az <code>InterSpec</code>-be, az beolvasásra kerül a memóriába,
    az eredeti fájl módosítása nélkül; az eredeti fájl soha nem kerül olvasásra, írásra, 
    vagy hivatkozásra újra.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="Több spektrumfájl megnyitása">
    <p>
      Amikor megnyitsz egy új spektrumfájlt, bármely korábban megnyitott spektrumfájl, és az összes munka, amit velük végeztél 
      (energia kalibráció, illesztett csúcsok, nuklídok hozzárendelve, aktivitás/árnyékolás illesztések, stb) a memóriában marad.
      Ahogy alább látható, váltogathatsz a megnyitott spektrumfájlok között, anélkül, hogy elveszítenéd a munkát.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (balra) A &quot;Spektrumfájlok&quot; fül használata a memóriában lévő különböző spektrumfájlok megjelenítése és kezelése közötti váltáshoz.<br />
         (jobbra) A &quot;Spektrum Kezelő&quot; használata (a <code>Kezelő...</code> menüpont használatával jeleníthető meg) annak kiválasztásához, hogy mely fájlok jelenjenek meg a memóriából, vagy fájlok kombinálásához vagy exportálásához.
      </div>
    </div>

    <p>
      Amikor egy spektrumfájl több mintát tartalmaz (például egy érdekes tárgyat és egy háttér spektrumot),
      az illesztett csúcsok az előtérként megjelenített <em>minta számokhoz</em> társulnak.
      Tehát ha a &quot;Spektrumfájlok&quot; fülön megváltoztatod, mely mintákat jeleníted meg előtérként,
      az illesztett csúcsaid már nem jelennek meg, és új csúcsokat illeszthetsz a jelenleg megjelenített előtéri
      mintákhoz; ha visszaváltasz az eredeti minta számokra, az eredeti csúcsaid újra megjelennek.<br />
      Ha egy vagy több jel csúcsod egybeesik egy háttér csúccsal, megjelenítheted a háttér 
      spektrumot előtérként, illeszted a csúcsokat benne, majd visszaváltasz a jel spektrumodra előtérként,
      és a háttér mintát háttérként jeleníted meg, és amikor nuklíd aktivitást illesztesz, lehetőséged lesz 
      a háttér csúcsok háttér-kivonására az előtéri csúcsokból.
    </p>
    <p>
      Az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot;, detektor válaszfüggvény, &quot;Izotópok csúcsokból&quot;, 
      &quot;Izotópok nuklídok szerint&quot;, és néhány más eszköz állapota az előtéri spektrum 
      fájlhoz társul a memóriában. Azaz, ha megváltoztatod, mely minta számok jelennek meg előtérként egy spektrum
      fájlban, ezek az eszköz állapotok nem változnak.
    </p>
    <p>Ezek a csúcs társítások a <em>minta számokkal</em>, valamint az energia kalibrációk, megmaradnak
      ha exportálsz egy spektrumfájlt <code>N42-2012</code> formátumban; a különböző eszköz állapotok is mentésre
      kerülnek az <code>N42</code> fájlba.
    </p>
    <p>
      Sok spektrumfájl egyszerre nyitva tartása általában nem okoz problémákat; ha a memóriafelhasználás a megnyitott
      spektrumfájlok esetében meghaladja a körülbelül 256 MB-t, akkor a spektrumfájlok átkerülnek ideiglenes swap fájlokba,
      és zökkenőmentesen visszaolvasásra kerülnek a memóriába, ha visszaváltasz a megjelenítésükre.<br />
      Azonban van egy <code>Munkamenet törlése</code> menü opció, amely hatékonyan eltávolít
      minden spektrumfájlt a memóriából, és visszahelyezi a felhasználói felületet friss állapotba.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="Minta számok és detektor nevek megértése">
    Néhány sugárdetektor rendszer olyan spektrumfájlokat szolgáltat, amelyek több 
    mintát tartalmazhatnak; azaz különböző időpontokban végzett méréseket. Kiválaszthatod, mely 
    mintákat jeleníted meg az <code>InterSpec</code> felületen a &quot;Spektrumfájlok&quot; fül segítségével.
    <br />
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_select.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/det_select.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (balra) Minta szám kiválasztás; a háttér és másodlagos spektrumok is kiválaszthatók.<br />
         (jobbra) Ha egy minta több detektor adatait tartalmazza, kiválaszthatod, mely detektorok jelenjenek meg.
      </div>
    </div>
    <br />
    Ha a spektrumfájl többféle detektor adatait tartalmazza (például NaI és HPGe), akkor ezek ugyanabban a &quot;minta számban&quot; vannak,
    de a különböző detektorokból származó spektrumokat külön-külön jelenítheted meg, vagy egyesítheted őket.
    <br /><br />
    Általában egy minta szám egy adott időpontban vagy időtartamban történt mérést jelent. A detektor nevek különböző 
    detektor elemeket jelentenek egy adott mérés során.
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="Több izotóp hozzájárulása egy csúcshoz">
    Amikor egy csúcshoz több nuklídot rendelsz (a &quot;Csúcs Szerkesztő&quot; használatával), 
    az <code>InterSpec</code> feltételezi, hogy a csúcs területe mindegyik hozzárendelt nuklíd gamma-sugárzásának 
    arányos kombinációja; azaz a csúcs területe egyenlő az összes hozzárendelt nuklídtól várható 
    terület összegével.
    <br />
    A csúcs területének egy adott hozzárendelt nuklídtól való részét annak aktivitása, a gamma sor intenzitása, 
    a detektor hatékonysága (ha definiálva) és a mérési idő határozza meg.
    <br />
    Az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben beállíthatod, hogy az aktivitásokat külön-külön illeszd 
    az egyes nuklídokhoz, vagy kényszerítsd őket rögzített arányokra.
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="Háttér csúcsok figyelembe vétele">
    Ha a háttér spektrumban csúcsokat illesztesz (a háttér spektrum előtérként való megjelenítésével, csúcsok illesztésével, majd visszaváltással a jel spektrumodra előtérként), 
    és ha ezek a csúcsok megfelelnek az előtéri csúcsoknak, akkor az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben 
    opciókat kapsz a háttér-kivonásra.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="Aktivitások háttér korrekciója">
    Ha az előtérben és a háttérben is vannak csúcsok, a háttér-kivonás az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben történik.
  </message>

  <message id="create-drf" title="Detektor válaszfüggvények (DRF) létrehozása">
    Az <code>InterSpec</code>-ben a &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; menü alatt található egy 
    &quot;Létrehozás&quot; menüpont a detektor válaszfüggvények létrehozásához.
    <br />
    Ez az eszköz lehetővé teszi a hatékonyság kalibrációt ismert forrásokból, vagy a detector válasz jellemzőinek beállítását fizikai paraméterek alapján.
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="Detektor válaszfüggvények (DRF) újrafelhasználása">
    A detektor válaszfüggvények (DRF-ek) <code>InterSpec</code>-ben az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszköz használatakor 
    kerülnek alkalmazásra, és egy adott DRF egy spektrumfájlhoz társítódik.
    <br />
    Egy spektrumfájlhoz használt DRF a következő módokon kerülhet beállításra:
    <ul>
      <li>
        Automatikus keresés: amikor először megnyitasz egy spektrumfájlt, az <code>InterSpec</code> megpróbálja kitalálni 
        a megfelelő DRF-et a detektor típus nevéből, ha az a spektrumfájlban található.
      </li>
      <li>
        Manuális kiválasztás: a &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; menün keresztül kiválaszthatsz egy másik 
        DRF-et az aktuális spektrumfájlhoz.
      </li>
      <li>
        A &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; menü alatt van egy opció a DRF exportálására fájlba, 
        és későbbi importálására egy másik spektrumfájlhoz való használatra.
      </li>
      <li>
        Ha exportálod egy spektrumfájlt <code>N42-2012</code> formátumban, a DRF is elmentésre kerül 
        a fájlba, és automatikusan visszatöltésre kerül, amikor újra megnyitod a fájlt.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="Beépített detektor válaszfüggvények (DRF) használata">
    Az <code>InterSpec</code> számos általános detektortípushoz tartalmaz beépített detektor válaszfüggvényeket.
    Ezek a DRF-ek a &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; menüből érhetők el.
    <br />
    Ha a spektrumfájlod tartalmazza a detektor típusának nevét (például &quot;NaI&quot;, &quot;HPGe&quot;, &quot;CZT&quot;, stb.), 
    az <code>InterSpec</code> megkísérli automatikusan kiválasztani a megfelelő beépített DRF-et.
    <br />
    Ezek a beépített DRF-ek tipikus detektorokra vonatkoznak, és nem feltétlenül pontosak az adott detektorodra; 
    a legjobb eredmények érdekében saját DRF-et kell készítened a detektorodra.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="Elfogadott bemeneti spektrumfájl formátumok">
    Az <code>InterSpec</code> a következő spektrumfájl formátumokat támogatja:
    <ul>
      <li><b>N42 files</b>: 2006 és 2012 ANSI N42 szabványok (.n42 kiterjesztéssel)</li>
      <li><b>SPC files</b>: ORTEC SPC fájlok</li>
      <li><b>CHN files</b>: Canberra és ORTEC CHN fájlok</li>
      <li><b>PCF files</b>: GADRAS PCF fájlok</li>
      <li><b>CSV files</b>: Vesszővel elválasztott értékek; különböző formátumok támogatottak</li>
      <li><b>TXT files</b>: Egyszerű szöveges fájlok spektrális adatokkal</li>
      <li><b>IEC files</b>: IEC 1455 fájlok</li>
      <li><b>SPE files</b>: Különböző forrásokból származó SPE fájlok</li>
      <li><b>GR130 files</b>: Exploranium GR130 és GR135 adatok</li>
      <li><b>identiFINDER files</b>: Különböző FLIR identiFINDER modellek</li>
      <li><b>MicroDetective files</b>: ORTEC MicroDetective fájlok</li>
      <li><b>RadEagle files</b>: Berkley Nucleonics Sam940 és Sam945</li>
      <li><b>Rad7 files</b>: Durridge Rad7 radon monitorok</li>
      <li><b>RSI files</b>: Radiation Solutions Inc. fájlok</li>
      <li><b>Aram files</b>: ARAM fájlok</li>
      <li><b>SRPM210 files</b>: Ludlum SRPM-210 fájlok</li>
      <li><b>Canberra MCA files</b>: Különböző Canberra MCA formátumok</li>
      <li><b>Multi-Act files</b>: Multi-Act II fájlok</li>
      <li><b>CNGATEC files</b>: CNGATEC CNG fájlok</li>
      <li><b>TKA files</b>: Trace Kabushiki Aisya fájlok</li>
      <li><b>LSRM files</b>: A3 Aventuras és Soluciones Radiológicas és Medioambientales fájlok</li>
      <li><b>JSON files</b>: Egyszerű JSON formátum spektrális adatokhoz</li>
    </ul>
    <br />
    Ha egy spektrumfájl formátum nincs támogatva, de egyszerű szöveges formátumban exportálható (CSV, TSV, vagy egyszerű oszlopos adatok), 
    akkor valószínűleg betölthető az <code>InterSpec</code>-be.
    <br />
    Ha problémád van egy fájl betöltésével, kérlek küldd el nekünk e-mailben a fájlt és a probléma leírását.
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="Marinelli pohár és más rögzített geometriák használata">
    <p>
      Ha Marinelli pohár (vagy más rögzített) geometriát használsz ismert térfogatú minták mérésére, 
      létrehozhatsz egy detektor válaszfüggvényt (DRF) erre a geometriára.
    </p>
    
    <p>
      Ehhez általában egy vagy több kalibrált referencia forrásra van szükség a geometriában, 
      és ezután a &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; → &quot;Létrehozás&quot; menüt használod.
    </p>
    
    <p>
      Ha a DRF létrehozva, akkor az aktivitás illesztések eredményei a teljes minta térfogatára vonatkoznak.
      Ha szükséged van koncentrációra (például Bq/g vagy Bq/cm³), akkor a minta térfogatát vagy tömegét
      is figyelembe kell venned.
    </p>
    
    <p>
      Fontos megjegyezni, hogy a detektor válaszfüggvény pontos geometriára specifikus, 
      így a minta magassága, sűrűsége és összetétele befolyásolhatja a pontosságot.
    </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="Talaj felületi szennyezettség meghatározása">
    <p>
      A talaj felületi szennyezettség mérésére a detektor helyzetének és geometriájának ismerete szükséges.
    </p>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben beállíthatod 
      a geometriát &quot;Sík forrás&quot; típusra, amely alkalmas talaj felületi szennyezettség számítására.
    </p>
    
    <p>
      A pontos eredményekhez szükséged lesz:
      <ul>
        <li>A detektor magasság a talaj fölött</li>
        <li>A detektor látószöge vagy hatékony területe</li>
        <li>A talaj összetétele és sűrűsége (árnyékolási számításokhoz)</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="Bomlási lánc egyensúlyának ellenőrzése">
    <p>
      A bomlási lánc egyensúlyának ellenőrzésére az <code>InterSpec</code> eszközei közül a &quot;Nuklidok szerinti izotópok&quot; 
      és a &quot;Bomlási eszköz&quot; használható.
    </p>
    
    <p>
      Ha egy bomlási láncban lévő különböző nuklídok aktivitásai nem illeszkednek a várt arányokba, 
      az egyensúlyhiányra utalhat.
    </p>
    
    <p>
      A &quot;Bomlási eszköz&quot;-ben beállíthatod a szülő nuklídot és az időt, hogy lásd, 
      milyen aktivitás arányokat várnál egyensúlyban.
    </p>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="A szülő nuklíd hozzárendelése csúcsokhoz">
    <p>
      Amikor egy bomlási láncban lévő gamma-sugárhoz csúcsot illesztesz, mindig a szülő nuklídot rendeld hozzá a csúcshoz.
    </p>
    
    <p>
      Például:
      <ul>
        <li>U238 bomlási láncban a Pa234m 1001 keV gamma-sugara esetén U238-at rendeld a csúcshoz</li>
        <li>Ra226 bomlási láncban a Pb214 295 keV gamma-sugara esetén Ra226-ot rendeld a csúcshoz</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> automatikusan kiszámítja a megfelelő elágazási arányokat és hatékonyságokat 
      a bomlási láncban.
    </p>
  </message>

  <message id="default-age" title="Nuklídok alapértelmezett kora">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben a nuklídok alapértelmezett kora nulla, ami azt jelenti, 
      hogy szekuláris egyensúlyt feltételez a bomlási láncokban.
    </p>
    
    <p>
      Ha tudod a forrás korát, beállíthatod az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben 
      a &quot;Nuklíd kor&quot; paramétert.
    </p>
    
    <p>
      A kor beállítása fontos lehet olyan esetekben, mint például:
      <ul>
        <li>Frissen elválasztott nuklídok</li>
        <li>Ismert gyártási időpontú források</li>
        <li>Bomláson átesett minták</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="livetime-normalization" title="Előtér/háttér normalizálás, és módosítás módja">  
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben az előtéri és háttéri spektrumok normalizálása alapértelmezés szerint az élő időre történik.
    </p>
    
    <p>
      A normalizálási módszer megváltoztatásához:
      <ol>
        <li>Használd a &quot;Nézet&quot; menüt</li>
        <li>Válaszd ki az &quot;Opciók&quot;-at</li>
        <li>Keresd meg a normalizálási beállításokat</li>
      </ol>
    </p>
    
    <p>
      Az elérhető normalizálási opciók:
      <ul>
        <li>Élő idő (alapértelmezett)</li>
        <li>Valós idő</li>
        <li>Impulzusok száma</li>
        <li>Nincs normalizálás</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="Idő-grafikon megjelenítési opciók">
    <p>
      Ha a spektrumfájl több időben mért mintát tartalmaz, az <code>InterSpec</code> megjelenítheti ezeket idő-grafikon formában.
    </p>
    
    <p>
      Az idő-grafikon opciók elérhetők:
      <ul>
        <li>A spektrum megjelenítés feletti eszközsorban</li>
        <li>A &quot;Spektrumfájlok&quot; fül idősorozat megjelenítési opcióiban</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Megjelenítheted:
      <ul>
        <li>Teljes számlálási sebességet az idő függvényében</li>
        <li>Adott energia tartományok számlálási sebességét</li>
        <li>Gamma dózissebességet</li>
        <li>Neutron számlálási sebességet (ha elérhető)</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="Energia kalibrációk végzésének áttekintése">
    <p>
      Az energia kalibráció az <code>InterSpec</code>-ben az &quot;Energia Kalibráció&quot; eszközzel végezhető.
    </p>
    
    <p>
      Az alapvető energia kalibráció lépései:
      <ol>
        <li>Nyisd meg az &quot;Energia Kalibráció&quot; eszközt a menüből</li>
        <li>Illeszd az ismert energia csúcsokat</li>
        <li>Add meg az ismert energiákat az eszközben</li>
        <li>Válaszd ki a kalibráció típusát (lineáris, másodfokú, stb.)</li>
        <li>Alkalmazza a kalibrációt</li>
      </ol>
    </p>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> támogat különböző kalibráció típusokat:
      <ul>
        <li>Lineáris (2 paraméter)</li>
        <li>Másodfokú (3 paraméter)</li>
        <li>Köbös (4 paraméter)</li>
        <li>FWHM kalibráció</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="Energia kalibrációk újrafelhasználása">
    <p>
      Az energia kalibrációkat többféleképpen újrafelhasználhatod az <code>InterSpec</code>-ben:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>CALp fájlok:</b> Az energia kalibráció exportálható CALp fájlba az &quot;Energia Kalibráció&quot; eszközből, 
        és később betölthető más spektrumokhoz.
      </li>
      <li>
        <b>N42 exportálás:</b> Ha N42-2012 formátumban exportálod a spektrumot, 
        az energia kalibráció is elmentésre kerül.
      </li>
      <li>
        <b>Alkalmazás állapot mentése:</b> A mentett alkalmazás állapotok tartalmazzák az energia kalibrációkat.
      </li>
      <li>
        <b>Automatikus alkalmzás:</b> Ha beállítod, az <code>InterSpec</code> megkísérelheti automatikusan 
        alkalmazni a korábbi kalibrációkat hasonló detektortípusokra.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="Detektor válaszfüggvény modellezése">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> különböző módszereket támogat a detektor válaszfüggvények (DRF) modellezésére:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Empirikus illesztés:</b> Ismert forrásokból mért hatékonyság adatok illesztése különböző függvényekkel 
        (logaritmikus polinomok, spline-ok, stb.).
      </li>
      <li>
        <b>Elméleti számítás:</b> A detektor fizikai paraméterei (méret, anyag, ablak, stb.) alapján történő számítás.
      </li>
      <li>
        <b>Kombinált módszer:</b> Elméleti alap finomhangolása mért adatokkal.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A DRF létrehozásához használd a &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; → &quot;Létrehozás&quot; menüt.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="Hogyan kezelik az összeg-csúcsokat?">
    <p>
      Az összeg-csúcsok olyan csúcsok, amelyek több gamma-sugár energia összegéből keletkeznek, 
      amikor több gamma-foton majdnem egyidőben detektálódik.
    </p>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben az összeg-csúcsok kezelése:
      <ul>
        <li>Manuálisan azonosíthatod őket az energia alapján</li>
        <li>A &quot;Csúcs Szerkesztő&quot;-ben beállíthatod a csúcs típusát &quot;összeg-csúcs&quot;-ra</li>
        <li>Az aktivitás számítások során ezek a csúcsok külön kezelésre kerülnek</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Fontos megjegyezni, hogy az összeg-csúcsok nem használhatók közvetlenül aktivitás számításra, 
      csak az eredeti gamma-vonalak használhatók.
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="Munka hasonló nuklídokkal rendelkező spektrumokkal">
    <p>
      Ha hasonló nuklídokat tartalmazó spektrumokkal dolgozol, az <code>InterSpec</code> lehetőségeket kínál 
      a munka újrafelhasználására:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Csúcs sablonok:</b> A &quot;Csúcs Kezelő&quot; fülön exportálhatod a csúcsokat CSV fájlba, 
        amelyet később más spektrumokra alkalmazhatsz.
      </li>
      <li>
        <b>Nuklidok másolása:</b> A referencia vonalak megjelenítése mellett új spektrumot nyitva 
        gyorsan illesztheted a várt csúcsokat.
      </li>
      <li>
        <b>Aktivitás/Árnyékolás beállítások:</b> Az aktivitás illesztés beállításai exportálhatók 
        és importálhatók XML fájlokon keresztül.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Ezek a módszerek különösen hasznosak rutinszerű mérések vagy sorozatos minták esetén.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area" title="Hogyan határozza meg a csúcs területét">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben a csúcs terület meghatározása a következő módszerrel történik:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Csúcs illesztés:</b> Gaussian alakú csúcsok illesztése kontinuum háttérrel együtt
      </li>
      <li>
        <b>Háttér kivonás:</b> A folytonos háttér automatikusan levonásra kerül a csúcs alatti területből
      </li>
      <li>
        <b>Átfedő csúcsok:</b> Egymást átfedő csúcsok esetén dekonvolúció történik
      </li>
      <li>
        <b>Statisztikai bizonytalanság:</b> Poisson statisztika alapján számítva
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A csúcs területe netto területet jelent (háttér levonva), és ez használatos az aktivitás számításokhoz.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="Hogyan határozza meg a csúcs terület bizonytalanságát">
    <p>
      A csúcs terület bizonytalanság számítása az <code>InterSpec</code>-ben:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Poisson statisztika:</b> Az alapvető bizonytalanság a számlálási statisztikából származik
      </li>
      <li>
        <b>Illesztési bizonytalanság:</b> A csúcs illesztés kovariancia mátrixából számítva
      </li>
      <li>
        <b>Háttér bizonytalanság:</b> A háttér becslés bizonytalansága is figyelembe véve
      </li>
      <li>
        <b>Korrelációk:</b> Az átfedő csúcsok közötti korrelációk kezelése
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Az eredményül kapott bizonytalanság 1-σ szintű (68% konfidencia intervallum).
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="Rövid felezési idejű izotópok aktivitásának meghatározása">
    <p>
      Rövid felezési idejű izotópok esetén fontos figyelembe venni a bomlást a mérés során:
    </p>
    
    <ul>
      <li>Az <code>InterSpec</code> automatikusan számol a bomlási korrekcióval</li>
      <li>Az aktivitás értékek a mérés kezdetére vonatkoznak</li>
      <li>A mérés időtartama alatt történő bomlás korrigálva van</li>
    </ul>
    
    <p>
      Hosszabb mérési időknél (a felezési időhöz képest) a bizonytalanság növekszik.
    </p>
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="Kaszkád összegződés">
    <p>
      A kaszkád összegződés akkor következik be, amikor egy nuklíd egymás után több gamma-fotont bocsát ki 
      rövid időn belül, és ezek egy detektálási eseményként detektálódnak.
    </p>
    
    <p>
      Ez befolyásolja:
      <ul>
        <li>A csúcs hatékonyságokat</li>
        <li>Az aktivitás számítások pontosságát</li>
        <li>Nagyobb detektorbeli különösen jelentős</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> jelenleg nem korrigál automatikusan a kaszkád összegződésre, 
      ezért óvatosan kell kezelni a kaszkád gamma-sugarakat tartalmazó nuklídokat.
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="Használt nukleáris adatforrások">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> a következő nukleáris adatforrásokat használja:
    </p>
    
    <ul>
      <li><b>Sandia Decay adatbázis:</b> Bomlási adatok, felezési idők, gamma energiák és intenzitások</li>
      <li><b>ENSDF:</b> Evaluated Nuclear Structure Data File</li>
      <li><b>NNDC:</b> National Nuclear Data Center adatok</li>
      <li><b>IAEA:</b> Nemzetközi Atomenergia Ügynökség adatok</li>
    </ul>
    
    <p>
      Az adatok rendszeresen frissítésre kerülnek a legújabb értékelések alapján.
      Az adatforrások részletei a &quot;Névjegy InterSpec&quot; párbeszédben találhatók.
    </p>
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="Egységek (év, nap, stb.) meghatározása">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben használt idő egységek definíciói:
    </p>
    
    <ul>
      <li><b>Másodperc (s):</b> SI alap egység</li>
      <li><b>Perc (min):</b> 60 másodperc</li>
      <li><b>Óra (h):</b> 3600 másodperc</li>
      <li><b>Nap (d):</b> 86400 másodperc (24 óra)</li>
      <li><b>Év (y):</b> 365.25 nap (31,557,600 másodperc)</li>
    </ul>
    
    <p>
      Aktivitás egységek:
      <ul>
        <li><b>Becquerel (Bq):</b> 1 bomlás/másodperc</li>
        <li><b>Curie (Ci):</b> 3.7 × 10¹⁰ Bq</li>
        <li>Prefixumok (m, µ, n, p) az SI szabványok szerint</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="Tömegről aktivitásra való konvertálás">
    <p>
      A tömeg és aktivitás közötti konvertálás a következő kapcsolattal történik:
    </p>
    
    <p style="text-align: center;">
      <i>A = λ × N = (ln(2) / T₁/₂) × (m × Nₐ / M)</i>
    </p>
    
    <p>
      Ahol:
      <ul>
        <li><i>A</i> = aktivitás (Bq)</li>
        <li><i>λ</i> = bomlási állandó (s⁻¹)</li>
        <li><i>T₁/₂</i> = felezési idő (s)</li>
        <li><i>m</i> = tömeg (g)</li>
        <li><i>Nₐ</i> = Avogadro szám (6.022 × 10²³ mol⁻¹)</li>
        <li><i>M</i> = atomi tömeg (g/mol)</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben ez a konvertálás automatikusan történik, ha szükséges.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="Az &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; szoftver architektúrája">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> szoftver architektúrája a következő fő komponensekből áll:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Wt Web Framework:</b> A felhasználói felület C++ Wt keretrendszerrel készült, 
        amely lehetővé teszi a web-alapú és asztali alkalmazások létrehozását ugyanazzal a kódbázissal.
      </li>
      <li>
        <b>SpecUtils könyvtár:</b> Spektrumfájl I/O és manipuláció kezelése.
      </li>
      <li>
        <b>SandiaDecay könyvtár:</b> Nukleáris bomlási számítások és adatok.
      </li>
      <li>
        <b>ROOT/Minuit2:</b> Numerikus optimalizálás és csúcs illesztés.
      </li>
      <li>
        <b>Boost könyvtárak:</b> Különféle segédprogramok és algoritmusok.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Az alkalmazás moduláris felépítésű, ahol minden fő funkció (csúcs illesztés, aktivitás számítás, stb.) 
      külön komponensekben van megvalósítva.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="Információ és használat adatvédelme">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> adatvédelmi elvei:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Helyi adatfeldolgozás:</b> Az összes spektrum elemzés helyileg történik a számítógépén, 
        adatok nem kerülnek külső szerverekre.
      </li>
      <li>
        <b>Nincs telemetria:</b> Az alkalmazás nem gyűjt használati statisztikákat vagy személyes adatokat.
      </li>
      <li>
        <b>Opcionális jelentések:</b> Csak akkor küldenek adatokat, ha kifejezetten hibát jelent 
        vagy támogatást kér.
      </li>
      <li>
        <b>Helyi adattárolás:</b> Az alkalmazás állapot és beállítások helyileg tárolódnak.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A web verziók használatakor az adatok a böngészőben maradnak, és nem kerülnek feltöltésre szerverekre 
      (kivéve, ha kifejezetten ezt kéri).
    </p>
    
    <p>
      A forrás kód nyilvánosan elérhető, így a privacysági gyakorlatok ellenőrizhetők.
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="A legfrissebb &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; verziók">
    <p>
      A legfrissebb fejlesztési verziók az <code>InterSpec</code>-ből elérhetők:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>GitHub:</b> A forráskód és legfrissebb változások a 
        <a href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">GitHub repository</a>-ban találhatók.
      </li>
      <li>
        <b>Nightly builds:</b> Automatikus build-ek elérhetők különböző platformokra.
      </li>
      <li>
        <b>Beta verziók:</b> Új funkciók tesztelésére alkalmas béta verziók.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      <b>Figyelem:</b> A fejlesztői verziók instabilak lehetnek és tartalmazhatnak hibákat. 
      Produkciós használatra a stabil kiadásokat ajánljuk.
    </p>
    
    <p>
      A legstabilabb verzió mindig az <a href="https://www.sandialabs.gov/interspec">hivatalos weboldal</a>on 
      található.
    </p>
  </message>

  <message id="add-spectra" title="Spektrumok összeadásának módja">
    <p>
      Spektrumok összeadása az <code>InterSpec</code>-ben a &quot;Spektrum Kezelő&quot; eszközzel történhet:
    </p>
    
    <ol>
      <li>Nyisd meg a &quot;Kezelő...&quot; menüpontot a &quot;Fájl&quot; menüből</li>
      <li>Válaszd ki a kombinálni kívánt spektrumokat</li>
      <li>Használd az &quot;Összeadás&quot; gombot</li>
      <li>Add meg az új spektrum nevét</li>
    </ol>
    
    <p>
      Összeadási opciók:
      <ul>
        <li><b>Súlyozott összeg:</b> Élő idő vagy valós idő szerint súlyozva</li>
        <li><b>Egyszerű összeg:</b> Csatornánkénti egyszerű összeadás</li>
        <li><b>Háttér levonás:</b> Egy spektrum levonása a másikból</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az összeadott spektrum új spektrumfájlként jelenik meg a memóriában, 
      és ugyanúgy kezelhető, mint bármely más spektrum.
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="Háttér kivonás spektrumokból">
    <p>
      Háttér kivonás az <code>InterSpec</code>-ben többféleképpen végezhető:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Spektrum szinten:</b> A &quot;Spektrum Kezelő&quot;-ben kivonhatsz egy spektrumot a másikból, 
        élő idő normalizálással.
      </li>
      <li>
        <b>Csúcs szinten:</b> Az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben, 
        ha háttér csúcsokat illesztettél, automatikusan levonásra kerülnek.
      </li>
      <li>
        <b>Folytonos háttér:</b> A csúcs illesztés során a kontinuum háttér automatikusan kezelve van.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A háttér kivonáshoz fontos:
      <ul>
        <li>Megfelelő normalizálás (élő idő, valós idő, stb.)</li>
        <li>Hasonló geometria és detektor beállítások</li>
        <li>A statisztikai bizonytalanság figyelembe vétele</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      A kivont spektrum új spektrumként jelenik meg, megőrizve az eredeti spektrumokat is.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="Spektrumfájl készítése mérések részhalmazából">
    <p>
      Spektrumfájl részhalmazának készítéséhez használd a &quot;Spektrum Kezelő&quot; eszközt:
    </p>
    
    <ol>
      <li>Nyisd meg a &quot;Kezelő...&quot; menüpontot</li>
      <li>Válaszd ki a kívánt méréseket/mintákat</li>
      <li>Használd az &quot;Új fájl létrehozása&quot; opciót</li>
      <li>Vagy exportáld N42 formátumban csak a kiválasztott mintákkal</li>
    </ol>
    
    <p>
      Hasznos esetekben:
      <ul>
        <li>Nagy fájlokból csak érdekes minták kiválasztása</li>
        <li>Idősorozat adatokból specifikus időszakok kiemelése</li>
        <li>Különböző detektor adatok szétválasztása</li>
        <li>Háttér és jel spektrumok különálló fájlokba rendezése</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az eredményül kapott fájl tartalmazza az összes releváns metaadatot és beállítást.
    </p>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="Ismeretlen árnyékolás kezelése forrás körül">
    <p>
      Ismeretlen árnyékolás esetén az <code>InterSpec</code> több megközelítést kínál:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Árnyékolás illesztés:</b> Az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben 
        megbecsülheted az árnyékolás vastagságát különböző anyagokra.
      </li>
      <li>
        <b>Transmission faktores:</b> Különböző energiákon mért csúcsok alapján 
        következtethetsz az árnyékolásra.
      </li>
      <li>
        <b>Relatív hatékonyság:</b> Ha több gamma-vonalad van ugyanattól a nuklídtól, 
        az energia-függő csillapítás megbecsülhető.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Fontos megjegyezni:
      <ul>
        <li>Az árnyékolás becslés bizonytalansága nagy lehet</li>
        <li>Több gamma-vonal használata javítja a pontosságot</li>
        <li>Az anyag összetétel ismerete fontos</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="timezone" title="Időzónák kezelésének módja">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> időzóna kezelése:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Spektrumfájl időbélyegek:</b> Az eredeti fájlban tárolt időzóna szerint jelennek meg, 
        ha az elérhető.
      </li>
      <li>
        <b>Helyi időzóna:</b> Ha nincs időzóna információ a fájlban, 
        a helyi rendszer időzóna kerül felhasználásra.
      </li>
      <li>
        <b>UTC konverzió:</b> Belső számításokhoz UTC időt használ.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Időzóna problémák esetén:
      <ul>
        <li>Ellenőrizd az eredeti fájl időzóna információit</li>
        <li>Kézileg korrigálhatod az időbélyegeket, ha szükséges</li>
        <li>Figyeld a nyári/téli időszámítás váltásokat</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="move-work" title="Munka átvitele másik számítógépre, vagy archiválás">
    <p>
      A munka átviteléhez vagy archiválásához több lehetőség áll rendelkezésre:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>N42-2012 export:</b> A legteljesebb módszer - tartalmazza a spektrumokat, 
        csúcsokat, kalibrációkat, DRF-eket és aktivitás illesztéseket.
      </li>
      <li>
        <b>Alkalmazás adatbázis:</b> A belső adatbázis fájl átmásolható 
        (lásd &quot;Névjegy InterSpec&quot; → &quot;adatok&quot; fül).
      </li>
      <li>
        <b>Külön komponensek:</b> CSV, XML, CALp fájlok exportálása eszközönként.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Archiváláshoz ajánlott:
      <ol>
        <li>N42-2012 fájl exportálása minden munkáról</li>
        <li>Külön fájlok mentése speciális beállításokról</li>
        <li>Dokumentáció készítése az elemzési módszerről</li>
      </ol>
    </p>
    
    <p>
      Az N42 fájlok önmagukban tartalmazzák a legtöbb információt a munka reprodukálásához.
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="Az &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; fordítása forrásból">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> fordítása forrásból:
    </p>
    
    <p>
      <b>Előfeltételek:</b>
      <ul>
        <li>CMake 3.1 vagy újabb</li>
        <li>C++17 kompatibilis fordító</li>
        <li>Boost könyvtárak</li>
        <li>Wt 3.7.1 keretrendszer</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      <b>Fordítási lépések:</b>
      <ol>
        <li>Klónozd a GitHub repository-t</li>
        <li>Hozz létre build könyvtárat</li>
        <li>Futtasd a CMake-t</li>
        <li>Kompilálj make vagy CMake --build paranccsal</li>
      </ol>
    </p>
    
    <p>
      Részletes útmutatók és platform-specifikus instrukciók a GitHub repository-ban találhatók.
    </p>
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="Egyszerű és dupla escape csúcs azonosítások hozzárendelése">
    <p>
      Az escape csúcsok gamma-sugárzás detektáláskor keletkeznek, amikor:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Egyszerű escape (SE):</b> Egy 511 keV annihilációs foton kiszökik a detektorból. 
        A csúcs energia = eredeti energia - 511 keV.
      </li>
      <li>
        <b>Dupla escape (DE):</b> Mindkét 511 keV annihilációs foton kiszökik. 
        A csúcs energia = eredeti energia - 1022 keV.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben:
      <ul>
        <li>A &quot;Csúcs Szerkesztő&quot;-ben beállíthatod a csúcs típusát</li>
        <li>Az escape csúcsok automatikus felismerése 1022 keV feletti energiáknál</li>
        <li>Az aktivitás számításkor ezek külön kezelésre kerülnek</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az escape csúcsok főként nagy HPGe detektoroknál jelentősek.
    </p>
  </message>

  <message id="fit-age" title="Nuklíd kor illesztése">
    <p>
      A nuklíd kor illesztése az <code>InterSpec</code>-ben:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        Az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben engedélyezheted a kor illesztést 
        a nuklíd paramétereknél.
      </li>
      <li>
        A kor illesztés különösen hasznos bomlási láncoknál, ahol az egyensúly nem teljes.
      </li>
      <li>
        Több gamma-vonal szükséges a kor pontos meghatározásához.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A kor illesztés alkalmazható:
      <ul>
        <li>Frissen elválasztott minták korának meghatározására</li>
        <li>Bomlási lánc egyensúlyhiányának kvantifikálására</li>
        <li>Történelmi minták korának becslésére</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="fit-separate" title="Nuklídok külön illesztése spektrumban">
    <p>
      Nuklídok külön illesztése az &quot;Aktivitás/Árnyékolás Illesztés&quot; eszközben:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Független illesztés:</b> Minden nuklíd aktivitása függetlenül illesztve.
      </li>
      <li>
        <b>Rögzített arányok:</b> Nuklídok közötti aktivitás arányok rögzítése.
      </li>
      <li>
        <b>Bomlási lánc kötések:</b> Szülő-utód kapcsolatok figyelembe vétele.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A külön illesztés előnyei:
      <ul>
        <li>Nagyobb rugalmasság komplex minták esetén</li>
        <li>Jobb illesztési statisztikák</li>
        <li>Független bizonytalanság becslések</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="app-state" title="Alkalmazás állapot mentése">
    <p>
      Az alkalmazás állapot mentése az <code>InterSpec</code>-ben:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Automatikus mentés:</b> A &quot;Beállítások&quot;-ban engedélyezhető 
        az automatikus állapot mentés.
      </li>
      <li>
        <b>Manuális mentés:</b> &quot;Fájl&quot; → &quot;Mentés másként...&quot; menüponttal.
      </li>
      <li>
        <b>Címkézett állapotok:</b> Konkrét elemzési pontok elmentése névvel.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A mentett állapot tartalmazza:
      <ul>
        <li>Megnyitott spektrumfájlok</li>
        <li>Illesztett csúcsok és nuklíd azonosítások</li>
        <li>Energia kalibrációk</li>
        <li>Eszköz beállítások</li>
        <li>DRF beállítások</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az állapotok a helyi adatbázisban tárolódnak, és a spektrumfájl újra betöltésekor 
      automatikusan felajánlásra kerülnek.
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="Megnyitható maximális fájlméret">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben nincs szigorú fájlméret limit, de gyakorlati korlátok vannak:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Memória korlátok:</b> A rendelkezésre álló RAM határozza meg a maximális méretet.
      </li>
      <li>
        <b>Automatikus swap:</b> Nagy fájlok esetén (>256 MB) automatikus swap fájlok használata.
      </li>
      <li>
        <b>Teljesítmény:</b> Nagyon nagy fájlok lassabb feldolgozást eredményezhetnek.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Tipikus méret korlátok:
      <ul>
        <li>Kis rendszerek (&lt;4GB RAM): ~100 MB fájlok</li>
        <li>Közepes rendszerek (4-16GB RAM): ~1 GB fájlok</li>
        <li>Nagy rendszerek (&gt;16GB RAM): Több GB is kezelhető</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Nagy fájlok esetén ajánlott a fájl szűrése vagy részekre bontása, ha lehetséges.
    </p>
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="Detektor válaszfüggvények (DRF) más programokból">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> támogatja más programokból származó DRF importálást:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>ISOCS:</b> Canberra ISOCS .icc fájlok importálhatók a 
        &quot;Detektor Válasz Függvény&quot; → &quot;Importálás&quot; menüponttal.
      </li>
      <li>
        <b>CSV formátum:</b> Energia-hatékonyság párok importálása.
      </li>
      <li>
        <b>Egyéni formátumok:</b> További formátumok támogatása kérésre.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      ISOCS importáláskor:
      <ul>
        <li>A geometria információk is átkerülnek</li>
        <li>Bizonyos korlátok lehetnek a komplex geometriáknál</li>
        <li>Validálás szükséges az importálás után</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Ha problémád van egy DRF importálásával, küldd el nekünk a fájlt értékelésre.
    </p>
  </message>

  <message id="how-peak-fitter-works" title="Hogyan működik a csúcs illesztő">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> csúcs illesztője Minuit2 numerikus optimalizálást használ 
      chi-négyzet minimalizálására.
    </p>
  </message>

  <message id="multi-ref-lines" title="Több referencia fotocsúcs vonal egyidejű megjelenítése">
    <p>
      Több referencia vonal megjelenítéséhez:
    </p>
    
    <ol>
      <li>A &quot;Referencia Vonalak&quot; fülön válaszd ki a kívánt nuklídokat</li>
      <li>Minden kiválasztott nuklíd vonalai megjelennek a spektrumon</li>
      <li>Színek automatikusan hozzárendelésre kerülnek a megkülönböztetéshez</li>
    </ol>
    
    <p>
      Ez különösen hasznos:
      <ul>
        <li>Komplex spektrumok elemzésénél</li>
        <li>Nuklíd azonosításnál</li>
        <li>Interferenciák ellenőrzésénél</li>
      </ul>
    </p>
  </message>

  <message id="dist-def" title="A &quot;Távolság&quot; definíciója aktivitás illesztéshez">
    <p>
      A távolság az aktivitás számításokban a forrás és a detektor közötti fizikai távolságot jelenti.
    </p>
    
    <p>
      A távolság típusok:
      <ul>
        <li><b>Pont forrás távolság:</b> Forrás középpontjától a detektor felületéig</li>
        <li><b>Kontakt mérés:</b> 0 távolság vagy nagyon kicsi érték</li>
        <li><b>Felületi forrás:</b> A detektor és a forrásfélület közötti távolság</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      A pontos távolság meghatározása kritikus a helyes aktivitás számításhoz.
    </p>
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="Hogyan súlyozódik az aktivitás több gamma-vonal között">
    <p>
      Több gamma-vonal esetén az aktivitás súlyozása:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Statisztikai súlyozás:</b> A csúcs terület bizonytalanság négyzetének reciproka szerint.
      </li>
      <li>
        <b>Gamma intenzitás:</b> A gamma-vonal relatív intenzitása figyelembe véve.
      </li>
      <li>
        <b>Detektor hatékonyság:</b> Energia-függő hatékonyság korrekció.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Az optimális súlyozás a legpontosabb aktivitás becslést adja minden rendelkezésre álló információ alapján.
    </p>
  </message>

  <message id="key-line" title="Van-e kulcs vonal">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code>-ben nincs explicit &quot;kulcs vonal&quot; koncepció, 
      de bizonyos gamma-vonalak előnyben részesülhetnek:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Legnagyobb intenzitás:</b> A legnagyobb gamma intenzitású vonalak.
      </li>
      <li>
        <b>Legkevesebb interferencia:</b> Vonalak, amelyek nem átfednek másokkal.
      </li>
      <li>
        <b>Optimális energia tartomány:</b> A detektor hatékonysági görbéjének megfelelő energiák.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A &quot;legjobb&quot; vonal kiválasztása automatikusan történik a statisztikai súlyozás alapján.
    </p>
    
    <p>
      Manuálisan is kiválaszthatod, mely vonalakat használd az aktivitás illesztéshez.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="Nuklíd könyvtár készítésének módja">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> nem használ hagyományos nuklíd könyvtárakat, 
      hanem az összes ~4000 nuklíd mindig elérhető.
    </p>
    
    <p>
      Ha korlátozott nuklíd listát szeretnél:
      <ul>
        <li>Használj &quot;kedvenc&quot; nuklídokat a gyors eléréshez</li>
        <li>Szűrd a nuklídokat energia vagy felezési idő szerint</li>
        <li>Készíts sablonokat az aktivitás illesztési beállításokhoz</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Ez a megközelítés biztosítja, hogy minden lehetséges nuklíd azonosítás elérhető legyen.
    </p>
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="Nulla amplitúdójú csúcsok illesztése">
    <p>
      Nulla amplitúdójú csúcsok illesztése hasznos lehet:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Felső korlátok:</b> Nem detektált nuklídok felső korlátainak meghatározására.
      </li>
      <li>
        <b>Háttér kivonás:</b> Háttér csúcsok modellezésére.
      </li>
      <li>
        <b>Interferencia kezelés:</b> Átfedő csúcsok szétválasztására.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A nulla amplitúdójú illesztések eredményei statisztikailag értelmezendők 
      és általában felső korlátokat reprezentálnak.
    </p>
  </message>

  <message id="search-profile" title="A &quot;Profil&quot; rendezés definíciója nuklíd keresésnél">
    <p>
      A &quot;Profil&quot; rendezés a nuklíd keresésnél a következő tényezőket veszi figyelembe:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Gamma intenzitás:</b> Erősebb gamma-vonalak magasabb prioritást kapnak.
      </li>
      <li>
        <b>Felezési idő:</b> Hosszabb felezési idejű nuklídok előnyben.
      </li>
      <li>
        <b>Energia illeszkedés:</b> Pontosan az illesztett energia közelében lévő vonalak.
      </li>
      <li>
        <b>Közös nuklídok:</b> Gyakrabban előforduló izotópok prioritása.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Ez a rendezés segít a legvalószínűbb nuklíd azonosítások elsődleges helyezésében.
    </p>
    
    <p>
      A keresési eredmények mindig felülvizsgálandók és megerősítendők további elemzéssel.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="Honnan származnak a jobb-kattintásos nuklíd javaslatok">
    <p>
      A jobb-kattintásos nuklíd javaslatok a következő alapján kerülnek meghatározásra:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Energia illeszkedés:</b> Nuklídok, amelyeknek van gamma-vonala az adott energián (±1 keV toleranciával).
      </li>
      <li>
        <b>Intenzitás súlyozás:</b> Erősebb gamma-vonalak magasabb prioritást kapnak.
      </li>
      <li>
        <b>Felezési idő szűrés:</b> Nagyon rövid felezési idejű nuklídok alacsonyabb prioritása.
      </li>
      <li>
        <b>Kontextus:</b> Ha már más nuklídok vannak azonosítva, bomlási láncok figyelembe vétele.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A javaslatok csak kiindulási pontok - mindig ellenőrizd a teljes gamma-spektrumot 
      mielőtt véglegesíted az azonosítást.
    </p>
    
    <p>
      Több vonalat használj ugyanattól a nuklídtól a biztos azonosításhoz.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="Spektrumfájlok halmaz &quot;adatbányászata&quot;">  
    <p>
      Spektrumfájlok tömeges elemzésére az <code>InterSpec</code> több eszközt kínál:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>Batch mód:</b> Parancssori batch feldolgozás nagy fájl számokhoz.
      </li>
      <li>
        <b>Fájl lekérdezés eszköz:</b> Spektrumfájlok keresése és szűrése kritériumok alapján.
      </li>
      <li>
        <b>Automatizált elemzés:</b> Előre definiált sablonok alkalmazása több fájlra.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      A lekérdezési kritériumok lehetnek:
      <ul>
        <li>Energia tartományokban lévő számlálási sebesség</li>
        <li>Specifikus nuklídok jelenléte</li>
        <li>Dózissebesség küszöbértékek</li>
        <li>Mérési idő vagy dátum tartományok</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Az eredmények CSV fájlba exportálhatók további elemzéshez.
    </p>
  </message>

  <message id="feature-requests" title="Támogatás kérése, új funkciók, vagy hibák bejelentése módja">
    <p>
      Az <code>InterSpec</code> támogatásához és fejlesztéséhez több csatorna áll rendelkezésre:
    </p>
    
    <ul>
      <li>
        <b>E-mail:</b> <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> - 
        általános támogatás, hibák bejelentése, funkciókérések.
      </li>
      <li>
        <b>GitHub Issues:</b> <a href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/issues">GitHub Issues</a> - 
        hibák és funkciókérések nyilvános követése.
      </li>
      <li>
        <b>Fórumok:</b> Közösségi támogatás és tapasztalatcsere.
      </li>
    </ul>
    
    <p>
      Hibák bejelentésekor kérjük mellékelj:
      <ul>
        <li>Az InterSpec verzió számát</li>
        <li>Az operációs rendszer információit</li>
        <li>Részletes leírást a problémáról</li>
        <li>Reprodukálási lépéseket</li>
        <li>Ha lehetséges, példa spektrumfájlt</li>
      </ul>
    </p>
    
    <p>
      Funkciókérésekhez adj meg részletes indoklást és használati eseteket.
    </p>
  </message>

</messages>