<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>

<!-- SAND2023-10095O -->

<message id="intro">
    هذه هي الأسئلة التي طرحها المستخدمون، أو الأمور التي لوحظ أنها تسبب مشاكل
    أو سوء فهم أثناء استخدام <code>InterSpec</code>.<br />
    <br />
    إذا كان لديك أي أسئلة، أو إذا كان هناك شيء أصعب مما يبدو عليه، أو تواجه صعوبات،
    أو ترغب في طلب ميزات أو الإبلاغ عن خطأ، يرجى إرسال بريد إلكتروني إلى:
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="ملاحظات للقادمين من برامج التحليل الطيفي الأخرى">
    <p>
      إذا كنت معتادًا على حزمة تحليل طيفي أخرى، فسيتعين عليك تغيير
      نموذجك العقلي لكيفية إجراء عملية التحليل أثناء استخدام InterSpec.<br />      
      ولكن نأمل أن تجد المنهجية في <code>InterSpec</code> بديهية.<br />
      <br />
      الاستخدام الأكثر شيوعًا لـ <code>InterSpec</code> بالنسبة للمطور الأساسي هو تحليل الأطياف المجمعة ميدانيًا
      من مجموعة واسعة من أنظمة الكشف والمواقع، حيث تكون نظائر المصدر، والتدريع، والعمر،
      وغيرها من المعلومات غير معروفة في كثير من الأحيان. وبالتالي، يركز <code>InterSpec</code> على التحليل التفاعلي
      المرن، مع أدوات داعمة لتمكين ذلك، وللمساعدة في الإجابة على الأسئلة ذات الصلة
      لتقييم الوضع المتعلق ببيانات الإشعاع.<br />
      <code>InterSpec</code> لا يركز على تحليل القياسات المتكررة، أو إنشاء تقارير رسمية،
      أو استخدام منهجية ثابتة، ولكنه يحاول جعل العمليات الشائعة سريعة وسهلة.

      <br />
      بعض الاختلافات الملحوظة في النموذج العقلي بين <code>InterSpec</code> ومجموعات البرامج الأخرى هي:
    </p>

    <ul>
      <li>
        في <code>InterSpec</code>، عندما تقوم بمطابقة قمة (والطريقة الأسهل هي بالنقر المزدوج حيث تبدو القمة على الطيف)،
        فمن المحتمل أنك تريد أيضًا تعيين نويدة لتلك القمة في نفس الوقت.<br />
        أسهل طريقة للقيام بذلك هي إذا كنت تعرض خطوط القمم الضوئية المرجعية عند مطابقة قمة،
        فإن الارتباط يتم تلقائيًا. ولكن بعد المطابقة، لا يزال بإمكانك إجراء أو تغيير التعيين عن طريق النقر بزر الماوس الأيمن على قمة،
        باستخدام "محرر القمم"، عن طريق الكتابة في خلايا "النويدة" في أي جدول يسرد معلومات القمم،
        أو بضع طرق أخرى.<br />
        يتيح تعيين معرف النويدة للقمم مطابقة نشاط نويدة المصدر، ومعايرة الطاقة،
        وإجراء تحليل الكفاءة النسبية، وتوصيف كفاءة الكاشف، والمزيد.
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code> لا يستخدم مكتبات النويدات التي أنشأها المستخدم.<br />
        بدلاً من ذلك، تقوم بتعيين النويدات للقمم، ويمكنك دائمًا اختيار النويدات من إجمالي حوالي 4000 نويدة متاحة.
        أو عند البحث عن نويدات لتحديد هوية قمة، يتم استخدام جميع النويدات البالغ عددها ~4 آلاف.
        إذا جاء شعاع جاما من نويدة وليدة (على سبيل المثال، جاما 1001 كيلو إلكترون فولت من اضمحلال Pa234m إلى U234، في سلسلة اضمحلال U238)،
        فإنك تقوم بتعيين القمة للنويدة الأم (على سبيل المثال، سيتم تعيين قمة 1001 كيلو إلكترون فولت إلى U238)، وسيقوم <code>InterSpec</code>
        بإجراء حسابات الاضمحلال لتحديد نسبة التفرع لجاما المحدد.
        النويدات المعينة للقمم هي النويدات التي سيتم استخدامها لمطابقة الأنشطة، أو إجراء عمليات أخرى.
      </li>

      <li>
        يُفضل إجراء مطابقة القمم يدويًا في <code>InterSpec</code> - أي أنك تحدد مكان القمم المحتمل، ثم
        تخبر InterSpec بمطابقة قمة هناك (على سبيل المثال، بالنقر المزدوج على الطيف بالقرب من القمة، إلخ).
        قد يبدو هذا مملاً بعض الشيء في البداية، ولكنه يسمح لك بإجراء تحديد هوية النويدة بعناية أثناء العمل (تعيين
        النويدة للقمة عند مطابقتها)، وضمان مطابقة جيدة - تصبح العملية سريعة جدًا في الممارسة.
        <br />
        إذا كنت تريد حقًا مطابقة القمم تلقائيًا، ففي علامة التبويب "مدير القمم"،
        يوجد زر "بحث عن القمم"، والذي إذا كنت تعرض القمم الضوئية المرجعية، يمكن
        إجراء تعيين النويدة تلقائيًا أيضًا - ولكن يجب توخي الحذر.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (يسار) زر لإجراء بحث تلقائي عن القمم لجميع القمم في طيف المقدمة.<br />
             (يمين) نتائج إجراء بحث تلقائي؛ إذا كنت تعرض خطوط القمم الضوئية المرجعية، فلديك
             خيار تعيين تلك النويدة للقمم، والاحتفاظ فقط بالقمم القريبة من خطوط القمم الضوئية المرجعية.
          </div>
        </div>
        هناك أيضًا خيارات لمطابقة نفس القمم تلقائيًا من طيف إلى آخر؛ انظر موضوع "العمل مع الأطياف ذات النويدات المتشابهة"
        في هذا المستند.
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code> مخصص فقط لتحليل البيانات - ليس لديه أي إمكانيات للاكتساب؛ وهذا يمنع التطبيق
        من الارتباط بنوع معين من الكواشف، أو وضع افتراضات حول الأجهزة أو الأداء. كما أن فصل التحليل
        عن الاكتساب بوضوح يبسط ويوضح واجهة المستخدم.
      </li>

      <li>
        لمطابقة القمم، وتحديد هوية النويدة، ومعايرة الطاقة، والنسب النظائرية، وعدد من الوظائف الأخرى،
        لا يلزم وجود دالة استجابة للكاشف.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="حفظ عملك">
    لديك بعض الخيارات لحفظ عملك في <code>InterSpec</code>
    <ul>
      <li>
        يمكنك حفظ "حالة التطبيق" في قاعدة بيانات تطبيق داخلية، باستخدام خيار القائمة <code>تخزين باسم...</code>.
        يتم تخزين معظم جوانب حالة التطبيق (ملفات الطيف المعروضة، القمم المطابقة، تعريفات النويدات، معظم الأدوات
        المفتوحة حاليًا وحالتها، إلخ)، حتى تتمكن من المتابعة من حيث توقفت لاحقًا. يمكنك أيضًا إنشاء "علامات"
        أو لقطات من عملك، حتى تتمكن من العودة لاحقًا.
        <br />
        بعد حفظ حالة، إذا قمت بتحميل أحد ملفات الطيف الخاصة بها لاحقًا، فسيقوم <code>InterSpec</code> بالتحقق من قاعدة بياناته الداخلية،
        لمعرفة ما إذا كنت قد عملت عليها، وإذا كان الأمر كذلك، فسيتم منحك فرصة للمتابعة من حيث توقفت.
        <br />
        راجع علامة التبويب <code>البيانات</code> في مربع الحوار <code>حول InterSpec</code> لمعرفة مكان وجود هذه البيانات على جهاز الكمبيوتر الخاص بك
        (أو بالمثل <a href="interspec://about/disclaimer">انقر هنا</a>).
      </li>
      <li> 
        سيؤدي تصدير الأطياف إلى ملف <code>N42-2012</code>، عبر عنصر القائمة <code>تصدير ملف...</code>، إلى حفظ جميع
        القمم التي قمت بمطابقتها، وتعريفات النويدات، وتغييرات معايرة الطاقة، بالإضافة إلى
        نتائج "مطابقة النشاط/التدريع"،
        ودالة استجابة الكاشف الحالية (DRF)، ونتائج "النظائر من القمم"، ونتائج "النظائر حسب النويدات"،
        وبعض الأشياء الأخرى.<br />
        يمكنك بعد ذلك تحميل ملف <code>N42-2012</code> لاحقًا في <code>InterSpec</code>، والمتابعة من حيث توقفت، أو
        الحصول على سجل لكيفية حصولك على إجابة معينة. ومع ذلك، لن يتم حفظ حالة الأدوات الثانوية مثل حاسبات المقطع العرضي أو
        الجرعة في ملف <code>N42-2012</code>.
      </li>
      <li>
        في الأدوات المختلفة في جميع أنحاء التطبيق، يمكنك تصدير <code>CSV</code>، أو <code>XML</code>، أو <code>CALp</code>، أو <code>رموز QR</code>، لتمثيل
        حالة تلك الأداة. يمكن في كثير من الأحيان سحب هذه الملفات وإفلاتها مرة أخرى على التطبيق لاستخدام هذا العمل.
        على سبيل المثال، تحتوي علامة التبويب "مدير القمم" على رابط تصدير <code>CSV</code>؛ يمكن استخدام ملف <code>CSV</code> الناتج مع
        برامج أخرى، أو إذا قمت بسحبه وإفلاته مرة أخرى على <code>InterSpec</code>، حتى مع ملف طيف مختلف ولكنه مشابه،
        فسيقوم <code>InterSpec</code> بمطابقة نفس القمم. وبالمثل مع معايرة الطاقة وملفات CALp.
        يمكن لأداة "مطابقة النشاط/التدريع" تصدير ملف XML، يمكنك استيراده لاحقًا لاستخدام الإعداد المماثل.
        وتحتوي رموز QR أيضًا على روابط URI يمكن استخدامها لجعل <code>InterSpec</code> يفتح أداة معينة، إلى حالة معينة
        (على سبيل المثال، <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">هذا الرابط</a> سيفتح أداة الاضمحلال لعرض I131 و I129).
      </li>
      <li>
        يوجد أيضًا خيار "تخزين عملك تلقائيًا"، والذي يخزن معظم تغييراتك/عملك في
        قاعدة البيانات الداخلية المذكورة أعلاه (يحدث هذا عند إغلاق InterSpec بشكل نظيف)، ولكن حاليًا، اعتبارًا من
        <code>InterSpec</code> الإصدار 1.0.11، الطريقة الوحيدة لاسترداد هذا العمل هي عن طريق تحميل ملف طيف المقدمة
        مرة أخرى (على سبيل المثال، عن طريق سحب الملف وإفلاته على <code>InterSpec</code>)، بينما يكون خيار
        "التحقق من العمل السابق" معينًا على "صحيح"؛ سيتم سؤالك عما إذا كنت تريد الاستئناف
        من حالتك القديمة.<br />
        ومع ذلك، قد تكون هذه الطريقة غير موثوقة، وربما لا ينبغي الاعتماد عليها.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="هل يتم تعديل ملف الطيف الأصلي؟">
    عندما تقوم بتحميل ملف طيف في <code>InterSpec</code>، يتم قراءته في الذاكرة،
    دون تعديل الملف الأصلي؛ لا يتم قراءة الملف الأصلي أو الكتابة إليه
    أو الإشارة إليه مرة أخرى.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="فتح ملفات طيف متعددة">
    <p>
      عندما تفتح ملف طيف جديدًا، فإن أي ملفات طيف مفتوحة مسبقًا، وكل العمل الذي قمت به عليها
      (معايرة الطاقة، القمم المطابقة، النويدات المعينة، مطابقة النشاط/التدريع، إلخ) يبقى في الذاكرة.
      كما هو موضح أدناه، يمكنك التبديل ذهابًا وإيابًا بين ملفات الطيف المفتوحة، دون فقدان العمل.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (يسار) استخدام علامة التبويب "ملفات الطيف" للتبديل بين عرض والعمل مع ملفات طيف مختلفة في الذاكرة.<br />
         (يمين) استخدام "مدير الطيف" (استخدم عنصر القائمة <code>مدير...</code> للعرض) لتحديد الملفات الموجودة في الذاكرة لعرضها، أو لدمج الملفات أو تصديرها.
      </div>
    </div>

    <p>
      عندما يحتوي ملف الطيف على عينات متعددة (على سبيل المثال، كل من عنصر مهم وطيف خلفية)،
      فإن القمم التي تطابقها مرتبطة بـ <em>أرقام العينات</em> التي عرضتها كمقدمة.
      لذلك إذا قمت في علامة التبويب "ملفات الطيف" بتغيير العينات التي عرضتها كمقدمة،
      فلن يتم عرض قممك المطابقة بعد الآن، ويمكنك مطابقة قمم جديدة للعينات المعروضة حاليًا في المقدمة؛
      وإذا عدت إلى أرقام العينات الأصلية، فسيتم عرض قممك الأصلية مرة أخرى.<br />
      إذا تزامنت قمة أو أكثر من قمم الإشارة مع قمة خلفية، فيمكنك عرض طيف الخلفية
      كمقدمة، ومطابقة القمم فيه، ثم العودة إلى طيف الإشارة الخاص بك كمقدمة،
      وعينة الخلفية المعروضة كخلفية، وعندما تطابق نشاط النويدة، سيكون لديك
      خيار طرح قمم الخلفية من قمم المقدمة.
    </p>
    <p>
      حالات أدوات "مطابقة النشاط/التدريع"، ودالة استجابة الكاشف، و "النظائر من القمم"،
      و "النظائر حسب النويدات"، وبعض الأدوات الأخرى مرتبطة بملف طيف المقدمة
      في الذاكرة. أي، إذا قمت بتغيير أرقام العينات المعروضة كمقدمة في ملف طيف،
      فلن تتغير حالات هذه الأدوات.
    </p>
    <p>سيتم الحفاظ على ارتباطات القمم هذه مع <em>أرقام العينات</em>، بالإضافة إلى معايرات الطاقة،
      إذا قمت بتصدير ملف طيف بتنسيق <code>N42-2012</code>؛ كما سيتم
      حفظ حالات الأدوات المختلفة في ملف <code>N42</code>.
    </p>
    <p>
      عادةً لا يسبب فتح العديد من ملفات الطيف في وقت واحد أي مشاكل؛ إذا تجاوز استخدام الذاكرة لملفات الطيف
      المفتوحة حوالي 256 ميجابايت، فسيتم تفريغ ملفات الطيف إلى ملفات تبديل مؤقتة،
      وإعادة قراءتها بسلاسة إلى الذاكرة إذا قمت بالعودة إلى عرضها.<br />
      ومع ذلك، يوجد خيار قائمة <code>مسح الجلسة</code> والذي سيزيل بشكل فعال
      جميع ملفات الطيف من الذاكرة، ويعيد واجهة المستخدم إلى حالة جديدة.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="فهم أرقام العينات وأسماء الكواشف">
    قد توفر بعض أنظمة كشف الإشعاع ملفات طيف إخراج قد تحتوي على
    عينات متعددة؛ أي قياسات أجريت في أوقات مختلفة. يمكنك تحديد
    أي من هذه العينات يتم عرضها في المقدمة/الخلفية/الطيف الثانوي
    في علامة التبويب "ملفات الطيف"؛ يمكنك عرض <em>أرقام عينات</em> فردية،
    أو دمج أرقام عينات متعددة، و/أو تحديد نطاقات.
    <br />
    قد تحتوي بعض الأنظمة على عناصر كشف متعددة، يتم تسجيل أطيافها بشكل منفصل
    في ملف الطيف. سيتم تسمية عناصر الكشف الفردية في <code>InterSpec</code>،
    ويمكنك اختيار أي منها لعرضه في قائمة <b>عرض</b> &rarr; <b>الكواشف</b>.
    غالبًا ما يتم تحديد أسماء الكواشف في ملف الطيف، ولكن إذا لم يكن الأمر كذلك، فسيختار <code>InterSpec</code>
    أسماء افتراضية.
    <br />
    يتم جمع <em>أرقام العينات</em>، والكواشف التي تختار عرضها في المقدمة، أو الخلفية،
    أو الطيف الثانوي، معًا للعرض، أو لمطابقة القمم، أو أيا كان.

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        ملف طيف المرور المثال الذي تم فيه تحميل العينات من 82 إلى 94 في المقدمة،
        والعينات من 1 إلى 20 في الخلفية، ويتم عرض اثنين فقط من الكواشف الثمانية في
        نظام الكشف.
      </div>
    </div>

    <p>
      عند قراءة ملف الطيف، إذا كان هناك كواشف متعددة، فعادةً ما يتم تجميع الأطياف
      معًا وفقًا لوقت إجراء القياسات؛ أي أن جميع الأطياف لـ <em>أرقام عينات</em> معينة،
      سيكون لها <i>عادةً</i> نفس وقت بدء القياس.
    </p>
    <p>
      مجموعة <em>أرقام العينات</em> المعروضة في المقدمة، هي التي ترتبط بها القمم التي تطابقها؛
      لا تؤثر الكواشف المعروضة (إذا كان نظام القياس يحتوي على أكثر من كاشف واحد) على ارتباطات القمم. إذا قمت بمطابقة
      قمم لمجموعة معينة من <em>أرقام العينات</em>، ثم قمت بتغيير أرقام العينات المعروضة، وربما قمت بمطابقة
      قمم أخرى، ثم عدت إلى أرقام العينات الأصلية، فسيتم عرض قممك الأصلية.
    </p>
    <p>
      في علامة التبويب "ملفات الطيف"، يمكنك تحديد <em>أرقام العينات</em> التي يتم عرضها عن طريق إدخال
      أرقام العينات يدويًا، بتنسيقات مثل "1" (العينة 1 فقط)، "1-5" (العينات من 1 إلى 5)،
      "1-3,8,12-20,10" (العينات من 1 إلى 3، 8، 12 إلى 20، و 10).
    </p>
    <p>
      إذا كانت البيانات في وضع البحث أو بيانات بوابة، فسيتم عرض مخطط زمني أيضًا أسفل الطيف؛ يمكنك استخدام هذا المخطط الزمني
      لتحديد <em>أرقام عينات</em> أطياف المقدمة والخلفية والثانوية.
      (تلميح: استخدم قائمة <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      في الزاوية العلوية اليمنى من المخطط الزمني للمساعدة في التحكم في وضع التحديد).
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="مساهمات نظائر متعددة في قمة واحدة">
    <p>
      في واجهة مستخدم <code>InterSpec</code>، لا يمكن تعيين سوى شعاع جاما أو أشعة سينية محدد واحد من
      سلسلة اضمحلال نويدة واحدة لقمة مطابقة.<br />
      ومع ذلك، من الشائع أن تساهم أشعة جاما أو أشعة سينية متعددة من سلسلة اضمحلال النويدات في
      القمة المطابقة. أو قد يكون أن شعاع جاما أو أشعة سينية من نويدة أم مختلفة تمامًا
      يساهم أيضًا في القمة.
    </p>
    <p>
      عند إجراء تحليل "مطابقة النشاط/التدريع" أو "النظائر من القمم"،
      يوجد خيار "<em>تساهم نويدات متعددة في القمة</em>":
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      عند تحديد هذا الخيار (وهو الخيار الافتراضي)، سيتم تضمين مساهمات جميع أشعة جاما والأشعة السينية في نطاق 1.25 FWHM من متوسط القمة،
      من أي نويدة مرتبطة بأي من القمم المستخدمة. وقد أظهر هذا بشكل عام أداءً جيدًا
      في حساب التداخلات.
      <br />
      عادةً ما تكون النويدة (وبالتالي أشعة جاما/الأشعة السينية) التي تعينها لقمة هي المصدر المساهم المهيمن
      للقمة. ومع ذلك، في بعض الأحيان قد لا تكون النويدة هي المصدر المهيمن لأي قمة ضوئية مرصودة؛ في هذه الحالات،
      لا بأس في اختيار أي من القمم التي تساهم فيها النويدة، وتعيين القمة للنويدة. بعد ذلك،
      لهذه القمة، وأي قمة أخرى تساهم فيها النويدة، سيتم حساب جميع السعات (المتوقعة) بشكل صحيح،
      وستشمل النويدة المعنية.
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="حساب قمم الخلفية">
    يمكنك فقط مطابقة القمم للطيف المعروض حاليًا في المقدمة؛ ومع ذلك، إذا كنت ترغب في مطابقة
    قمم طيف خلفية القياس، فيمكنك استخدام علامة التبويب "ملفات الطيف" لعرض
    قياس الخلفية كطيف مقدمة. يمكنك بعد ذلك مطابقة القمم، والعودة إلى عرض
    طيف العنصر المهم كمقدمة، وخلفية القياسات كطيف خلفية
    معروض.<br />
    بعد ذلك، في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، وفي أماكن أخرى قليلة، يمكنك تحديد خيار طرح
    قمة طيف الخلفية. يتميز استخدام هذه الطريقة لمطابقة قمم الخلفية بأن
    <code>InterSpec</code> سيحسب بشكل صحيح حالات عدم اليقين في حساب الأنشطة والتدريع. إذا قمت
    بـ "طرح صارم للخلفية..."، فسيتم حاليًا فقدان تباين البيانات في كل قناة، وستكون
    مطابقات القمم ذات شك إحصائي منخفض بشكل مصطنع.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="تصحيح الخلفية للأنشطة">
    يرجى الاطلاع على الموضوع أعلاه مباشرة.
  </message>

  <message id="create-drf" title="إنشاء دوال استجابة الكاشف (DRFs)">
    يسمح <code>InterSpec</code> باستيراد دوال استجابة الكاشف (DRFs) من
    مصادر شائعة قليلة، ولكن يمكنك أيضًا استخدام <code>InterSpec</code> لإنشاء DRF
    للكاشف الخاص بك.
    <br/>
    يرجى الاطلاع على
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
    للحصول على وصف للعملية.
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="إعادة استخدام دوال استجابة الكاشف (DRFs)">
    بمجرد أن يكون لديك DRF في <code>InterSpec</code>، هناك طرق قليلة لإعادة استخدامها في المستقبل:
    <ul>
      <li>
        عندما تنشئ DRF في <code>InterSpec</code>، وتنقر على زر "تخزين/تصدير..."،
        سيظهر لك:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        يمكنك تصدير DRF كملف <code>CSV</code> يمكنك لاحقًا سحبه وإفلاته مرة أخرى على <code>InterSpec</code>
        لاستخدامه، يمكنك اختيار حفظ DRF في قاعدة بيانات <code>InterSpec</code> الداخلية، والتي يمكنك
        استعادتها بسهولة لاحقًا. أو إذا قمت بتصدير ملف <code>N42-2012</code>، فسيتم
        حفظ DRF فيه، للاستخدام لاحقًا. ستحتوي بطاقة المرجع السريع على رمز QR
        يحتوي على جميع معلومات DRF مضمنة، والتي يمكنك مسحها ضوئيًا لاحقًا لاستخدام DRF أيضًا.<br />
        هناك أيضًا خيار استخدام هذا DRF تلقائيًا في أي وقت تقوم فيه بتحميل البيانات إما من
        الكاشف المحدد، أو من نفس طراز الكاشف.
      </li>
      <li>
        يخزن <code>InterSpec</code> DRFs المستخدمة مسبقًا في قاعدة بياناته الداخلية؛ إذا نقرت على زر تحديد DRF، الموجود
        في أماكن مختلفة في جميع أنحاء التطبيق، والذي يبدو كالتالي:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        يمكنك تحديد علامة التبويب "السابقة"، والتمرير عبر DRFs.<br />
        تبدو الواجهة كالتالي:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        في تذييل مربع حوار تحديد DRF، الموضح أعلاه، توجد خيارات لتصدير DRF إلى ملف XML، والذي يمكن لاحقًا
        سحبه وإفلاته على <code>InterSpec</code> لاستخدامه، أو يمكنك عرض رمز QR، والذي سيضمن معلومات DRF
        في رمز QR. يوجد في مربع حوار رمز QR أيضًا خيار لنسخ URI، والذي سيبدو شيئًا مثل
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>، والذي يمكنك وضعه في ارتباط تشعبي في مكان ما والنقر عليه،
        أو لصقه في شريط العناوين لمتصفح الويب ليقوم نظام التشغيل الخاص بك بفتحه في <code>InterSpec</code>، أو
        يمكنك لصق URI في مربع الحوار الذي تم إنشاؤه بواسطة عنصر قائمة <b>تحرير</b> &rarr; <b>إدخال URL</b> في <code>InterSpec</code>.
      </li>
      <li>
        يتم حفظ DRF في ملفات طيف <code>N42-2012</code> أيضًا، لذلك إذا قمت بتحميل الملف في وقت لاحق، فسيتم
        استخدام DRF تلقائيًا.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="استخدام دوال استجابة الكاشف (DRFs) المدمجة">
    يأتي <code>InterSpec</code> مع عدد من دوال استجابة الكاشف (DRFs) لكواشف
    الإشعاع المحمولة الشائعة؛ كما أنه يأتي مع عدد قليل من دوال الاستجابة العامة.<br />
    إذا كان من الممكن تحديد طراز كاشف الإشعاع من ملف الطيف، وكان هناك
    DRF افتراضي لذلك الطراز، فعندما تقوم بتحميل ملف طيف، سيتم تحميل DRF الافتراضي أيضًا.<br />
    إذا لم يتم تحميل DRF الافتراضي، أو تم تحميل DRF غير صحيح، يمكنك النقر أو النقر على
    أيقونة تحديد الكاشف:

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    سيتم بعد ذلك تقديم مربع حوار لك، حيث سيؤدي النقر على علامة التبويب "<b>GADRAS</b>"
    إلى توفير بعض خيارات DRF العامة، أو سيؤدي تحديد علامة التبويب "<b>الكفاءة النسبية</b>"
    إلى تقديم قائمة من طرازات الكواشف المحددة للاختيار من بينها.<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    يمكنك النقر على أيقونة <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    لاستيراد المزيد من DRFs من الملفات، والتي يمكنك اختيار حفظها بحيث تكون أيضًا في مربع الحوار/علامة التبويب هذه في المستقبل.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="تنسيقات ملفات الطيف المدخلة المقبولة">
    يهدف <code>InterSpec</code> إلى دعم أنواع ملفات الطيف الشائعة التي تنتجها الكواشف المتاحة تجاريًا، بالإضافة إلى
    عدد من التنسيقات المخصصة والمستندة إلى النصوص.
    <p>
      إذا واجهت تنسيق ملف طيف غير مدعوم بواسطة <code>InterSpec</code>، فيرجى إرسال
      ملف مثال بالبريد الإلكتروني إلى <a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>، مع أي
      وثائق قد تكون لديك.<br />
      ومع ذلك، فإن توفر المطورين للتنفيذ محدود للغاية، لذا سيتم إعطاء الأولوية للتنسيقات
      المستخدمة على نطاق واسع أو بشكل استراتيجي.<br />
      نرحب أيضًا بتنفيذ دعم لتنسيق ملف طيف في
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a>، لإدراجه
      في <code>InterSpec</code>.
    </p>
    
    <p>
    يمكن لـ <code>InterSpec</code> تصدير الأطياف إلى التنسيقات التالية: <code>N42-2012</code>،
    <code>N42-2006</code>، <code>CHN</code>، <code>IAEA</code>، <code>SPE</code>، <code>CSV</code>،
    <code>TXT</code>، <code>PCF</code>، <code>CNF</code>، <code>SPC</code> (نقطة عائمة، عدد صحيح، و ascii)،
     <code>TKA</code>، <code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>، ملف HTML مستقل، رموز QR، و
     <code>raddata://</code> URIs
     (انظر <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">هنا</a>).
  </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="استخدام وعاء مارينيللي والهندسات الثابتة الأخرى">
    <p>
    لتحديد الأنشطة لوعاء مارينيللي، أو هندسات ثابتة أخرى حيث
    ينهار تقريب دالة استجابة الكاشف للمجال البعيد العادي (أي أن المسافة بين المصدر
    والكاشف أقل من حوالي ثلاثة أضعاف أكبر أبعاد الكاشف والمصدر)، ستحتاج
    إلى دالة استجابة كاشف متخصصة (DRF).
  </p>

  <p>
    في حالة وعاء مارينيللي، غالبًا ما يتم استخدام معيار معايرة متعدد النظائر لحساب
    كفاءة الكاشف المعتمدة على الطاقة. في هذه الحالة، يمكنك استخدام أداة "إنشاء استجابة الكاشف"
    لإنشاء DRF. يمكنك إما إدخال مسافة عشوائية (مثل 1 متر)، ثم لاحقًا عند
    مطابقة النشاط، استخدام نفس المسافة (وعادةً لا يوجد تدريع)، أو بدءًا من
    <code>InterSpec</code> الإصدار 1.0.12، يوجد خيار "هندسة ثابتة" يمكنك تحديده في
    أداة <em>إنشاء استجابة الكاشف</em>، والذي سيزيل مدخلات المسافة من هذه الأداة، وكذلك
    من أداة "مطابقة النشاط/التدريع".
    يتم تحديد "الهندسة الثابتة" في أداة <em>إنشاء استجابة الكاشف</em> أدناه:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    بالنسبة للهندسات، مثل قياسات تلوث التربة <em>في الموقع</em> (على سبيل المثال، كاشف على ارتفاع متر واحد من
    الأرض، يشير إلى الأسفل)، حيث لا تكون معايير المعايرة متعددة النظائر عملية لاشتقاق الكفاءات،
    ستحتاج إلى حساب الكفاءات بطريقة أخرى، عادةً باستخدام شيء مثل طريقة مونت كارلو، أو
    برنامج نمذجة مثل
    <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>.
    <br />
    بدءًا من <code>InterSpec</code> الإصدار 1.0.12، يمكنك استيراد ملفات <em>.ecc</em> التي ينتجها ISOCS
    إلى <code>InterSpec</code>، عن طريق سحب وإفلات ملف <em>.ecc</em> على <code>InterSpec</code>،
    مما سيؤدي إلى مربع حوار مشابه لـ:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    إذا كان بعض أخطاء النمذجة مقبولاً، فإن استخدام أداة "مطابقة النشاط/التدريع" مع DRF
    قياسي <em>للمجال البعيد</em> يبدو أنه يوفر غالبًا نتائج مقبولة؛ على سبيل المثال، يتفق تحليل قياسات
    <em>في الموقع</em> (أي كاشف على ارتفاع متر واحد من الأرض، يشير إلى الأسفل) في <code>InterSpec</code> عادةً
    في حدود 10٪، أو أفضل، مع الأساليب/الحزم التي تأخذ في الاعتبار بشكل صحيح الاعتماد الزاوي لاستجابة الكاشف
    (على الأقل للطاقات التي تزيد عن بضع مئات من الكيلو إلكترون فولت، من المحتمل أن يكون للطاقات المنخفضة
    أخطاء أكبر).
    ولكن يرجى ملاحظة أيضًا أنه بالنسبة للقياسات القريبة جدًا (أي عينة أقل من 10 سم من الكاشف) يمكن أن يصبح الجمع المتسلسل كبيرًا، مما يؤدي
    إلى أخطاء تصل إلى 30٪ أو نحو ذلك، فقط من هذا التأثير، الذي لا يأخذه <code>InterSpec</code> في الاعتبار حاليًا.
  </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="تحديد تلوث سطح التربة">
    يمكن استخدام <code>InterSpec</code> للمساعدة في تحديد التلوث السطحي، وكذلك
    التلوث الموزع أسيًا في التربة، باستخدام أداة "مطابقة النشاط/التدريع"
    باستخدام هندسات أسطوانية أو مستطيلة ومصادر أثرية.<br/>
    للحصول على معلومات كاملة، يرجى الاطلاع على:
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    أحد القيود هو أنه اعتبارًا من الإصدار 1.0.12، لا يأخذ <code>InterSpec</code> في الاعتبار
    الاعتماد الزاوي للكاشف، ما لم يتم استخدام DRF "هندسة ثابتة"؛ أي،
    إذا استخدمت Ortec Detective-X لأخذ القياس، و DRF الافتراضي الذي يأتي مع
    <code>InterSpec</code>، فلن يتم أخذ هذا التأثير في الاعتبار. ومع ذلك، تتفق النتائج عادةً
    بشكل جيد في حدود 10٪، أو أفضل، مع الأساليب/الحزم التي تأخذ في الاعتبار هذا التأثير
    بشكل صحيح، على الأقل للطاقات الأعلى.
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="التحقق مما إذا كانت سلسلة اضمحلال في حالة توازن">
    بعض الطرق الممكنة للتحقق من حالة توازن النويدات الأم:
    <ul>
      <li>يمكن أن يكون استخدام أداة "النظائر من القمم" طريقة لطيفة لمعرفة أن
        سلسلة اضمحلال خارج التوازن، أو في عمر مختلف بشكل كبير عن المفترض،
        لأننا نتوقع أن تكون كفاءة الكشف دالة ناعمة
        للطاقة، ولا يلزم معرفة استجابة الكاشف أو التدريع أو المسافة.
        فيما يلي مثال على الأداة لقياس Th232 خارج التوازن؛ من الواضح
        أن هناك منحنيين منفصلين للكفاءة النسبية، وهو ما لا يتوقع
        لعينة في حالة توازن.
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> يمكن استخدام أداة "مطابقة النشاط/التدريع" لمطابقة
        عمر النويدة الأم، مما يمكن أن يعطيك وقت الفصل الكيميائي.
      </li>
      <li> يمكن استخدام أداة "القمة الضوئية المرجعية" لعرض خطوط للنويدة الأم
        في أعمار مختلفة، مع فحص بصري سريع لارتفاعات القمم النسبية، بالرجوع إلى
        ارتفاعات خطوط القمم الضوئية، مما يشير أحيانًا إلى تناقضات واضحة، أو حتى يسمح بتقديرات
        تقريبية للعمر.
      </li>
      <li>عادةً ما تقوم بتعيين قمة للنويدة الأم، ثم يتولى <code>InterSpec</code>
        إجراء الاضمحلال، والحصول على نسب التفرع الصحيحة لخطوط الوليدة.
        ومع ذلك، إذا قمت بدلاً من ذلك بتعيين كل قمة للنويدة المسؤولة مباشرة عن تلك الجاما
        (على سبيل المثال، سيتم تعيين قمة 2614 كيلو إلكترون فولت من Th232 إلى Tl208)، فيمكنك
        بعد ذلك مطابقة أنشطة الوليدة في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"
        لمعرفة أي نويدة في سلسلة الاضمحلال بدأ فيها الانقطاع (على سبيل المثال، قد
        ترى تغييرًا في الأنشطة لـ Ra226 وما دونه، لسلسلة اضمحلال U238).
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="تعيين النويدة الأم للقمم">
    عندما تقوم بتعيين نويدة مصدر لقمة (على سبيل المثال، تعرض خطوط قمم ضوئية
    مرجعية، ثم تطابق قمة بالقرب من خط)، فإنك عادةً ما تعين النويدة الأم لها.
    على سبيل المثال، يتم إنشاء قمة 2614 كيلو إلكترون فولت في سلسلة اضمحلال Th232 بواسطة اضمحلال Tl208،
    ومع ذلك، في <code>InterSpec</code>، ستقوم عادةً بتعيين قمة 2614 كيلو إلكترون فولت إلى Th232
    (إما عن طريق عرض خطوط القمم الضوئية المرجعية لـ Th232 قبل المطابقة، أو عن طريق كتابة "Th232"
    في عمود <em>النويدة</em> في أي جدول يعرض معلومات القمم، أو عن طريق النقر بزر الماوس الأيمن على القمة
    واختيار تعيين نويدة). عند القيام بذلك،
    يقوم <code>InterSpec</code> داخليًا بتحليل اضمحلال Th232 وتعيين الانتقال النووي المحدد
    الذي يؤدي إلى هذه الجاما، إلى القمة.<br />
    الدافع الرئيسي لتعيين القمم للنظير الأم، بدلاً من الوليدة المحددة
    التي أنشأتها، هو السماح بحساب نسب التفرع المختلفة، مع تقدم عمر العينة، أو
    لاستخدام شدة خطوط جاما من وليدات متعددة للقيام بأشياء مثل مطابقة سماكة التدريع،
    أو أنواعها، باستخدام التوهين التفاضلي.
  </message>

  <message id="default-age" title="الأعمار الافتراضية للنويدات">
    يتم استخدام بعض الاستدلالات البسيطة لتخمين الأعمار الافتراضية للنويدات، يمكن العثور على المنطق في
    الدالة <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>،
    ولكنها تتبع تقريبًا:
    <ul>
      <li>إذا كان من الممكن الحصول على التوازن العلماني، فسيتم استخدام 10 أنصاف عمر للتوازن العلماني، وإلا فسيتم استخدام 7 أنصاف عمر للتوازن السريع</li>
      <li>إذا كانت القيمة أعلاه أقل من نصف عمر النويدة الأم، فسيتم استخدام 2.5 نصف عمر للنويدة الأم</li>
      <li>إذا اضمحلت النويدة إلى أبناء مستقرين، فسيتم استخدام عمر صفر ثانية</li>
      <li>إذا كان عمر النصف للنويدة أكبر من 100 عام، أو لأي نظير من نظائر اليورانيوم أو البلوتونيوم، فسيتم استخدام عمر 20 عامًا</li>
      <li>إذا كانت القيمة بعد ما سبق أكبر من 100 نصف عمر للنويدة الأم، فسيتم استخدام 7 أنصاف عمر للنويدة الأم</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="تطبيع المقدمة/الخلفية، وكيفية التغيير">  
    <p>
      عند عرض طيف خلفية أو ثانوي، يتم تطبيعه افتراضيًا حسب الوقت الحي بالنسبة
      لطيف المقدمة (على سبيل المثال، إذا كان الوقت الحي للخلفية ضعف وقت المقدمة، فسيتم تقسيم سعة طيف الخلفية
      على 2)، بحيث تتم مقارنة الأطياف بصريًا وفقًا لـ <em>معدل العد</em>.
      ستشير وسيلة الإيضاح في الطيف إلى مقدار قياس طيف الخلفية أو الطيف الثانوي، وسيتطابق
      الوقت الحي المعروض لطيف الخلفية/الثانوي مع وقت المقدمة؛ كما سيتم قياس إجمالي عدد
      طيف الخلفية/الثانوي الموضح في وسيلة الإيضاح بنفس العامل.
    </p>
    <p>
    يمكنك ضبط عوامل التطبيع باستخدام إما أشرطة التمرير على يمين الأطياف،
    أو عن طريق كتابة عامل القياس المطلوب يدويًا في علامة التبويب "ملفات الطيف"، كما هو
    موضح بالدائرة الحمراء هنا:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    إذا قمت بضبط التطبيع بعيدًا عن تطبيع الوقت الحي،
    فسيظهر زر "تطبيع" الموضح أعلاه (في أسفل اليمين، للطيف الثانوي)، وعند النقر عليه
    سيعيد التطبيع إلى الوقت الحي.
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="خيارات عرض المخطط الزمني">
    عند عرض بيانات وضع البحث، أو بيانات البوابة في <code>InterSpec</code>، سيتم عرض مخطط زمني.
    يمكن استخدام هذا المخطط الزمني لتحديد أجزاء من الوقت لجمعها واستخدامها كمقدمة/خلفية/ثانوية، ومع ذلك،
    ما لم تقم بذلك بانتظام، فلن يتم تذكر اختصارات لوحة المفاتيح، لذلك بدلاً من ذلك يمكنك النقر على
    أيقونة <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    في الزاوية العلوية اليمنى من المخطط الزمني، لعرض بعض الأوضاع الأسهل قليلاً في الاستخدام لتحديد أو تغيير
    فترات زمنية للبيانات لاستخدامها:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    يمكنك أيضًا استخدام علامة التبويب "Filt" لتصفية نطاق الطاقة الذي يتم جمعه لتكوين المخطط الزمني؛
    يمكن أيضًا اختيار نطاق تطبيع. على سبيل المثال، سيؤدي اختيار الجمع بين 170 كيلو إلكترون فولت و 200 كيلو إلكترون فولت،
    والتطبيع للطاقات التي تزيد عن 250 كيلو إلكترون فولت، عادةً إلى جعل إشارة U235 تبرز حقًا؛ في الشكل أدناه
    يتم استخدام نفس بيانات المصدر، ولكن استخدام هذه النسبة سيجعل إشارة الاهتمام تبرز، عندما
    لم يشير مخطط المعدل الأصلي إلى ذلك.
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (يسار) السجل الزمني لبيانات البحث بدون مرشح نطاق الطاقة.<br />
         (يمين) نفس البيانات، ولكن مع نسبة نطاق 170 كيلو إلكترون فولت إلى 190 كيلو إلكترون فولت مع 220 كيلو إلكترون فولت وما فوق.
      </div>
    </div>
    <br />
    تحتوي علامة التبويب "Opt" على بعض الخيارات لكيفية رسم البيانات؛ في بعض الأحيان يمكن أن يكون خيار "عدم إعادة التجميع" مفيدًا
    لتحديد النقاط الساخنة الضيقة في بيانات السجل الزمني الطويلة جدًا.<br />
    يمكن أن يكون "y-max النسبي" مفيدًا في (إلغاء) تأكيد بيانات جاما أو النيوترون.
    يمكن تعديل القيمة بين 0.04 و 25. ستؤدي القيم الأكبر من 1.0 إلى أن يكون نطاق المحور y للنيوترون هو
    مضاعف نطاق بيانات النيوترون، مع عدم التأثير على نطاق المحور y لجاما. ستفعل القيم الأقل من واحد شيئًا مشابهًا لبيانات جاما.
    آثار مثال على تغيير هذه القيمة هي:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="نظرة عامة على إجراء معايرة الطاقة">
    أسهل طريقة لإجراء معايرة الطاقة في <code>InterSpec</code> هي غالبًا
    مطابقة قمة ضوئية واحدة أو أكثر، وتعيين نويدة لها (وبالتالي طاقة خط جاما)، ثم في
    علامة التبويب "معايرة الطاقة" تحديد القمم التي سيتم استخدامها،
    والمعامل (المعاملات) التي سيتم مطابقتها، والنقر على زر "مطابقة المعاملات":
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    تحتوي علامة التبويب "معايرة الطاقة" على الكثير من الوظائف الإضافية؛ انظر موضوع المساعدة الخاص بالأداة (انقر
    على علامة الاستفهام في أسفل يسار علامة التبويب) لمزيد من المعلومات.
    <p>
    يمكنك أيضًا استخدام <code>CTRL + ALT</code> (أو على macOS، <code>CTRL + OPT</code>)، وزر الماوس الأيسر
    للنقر وسحب الطيف بصريًا إلى الموقع الصحيح.
    إذا قمت بعد ذلك بهذا الإجراء مرة أخرى، مثل أولاً على قمة طاقة عالية، ثم على قمة طاقة منخفضة (أو العكس)،
    فإن مربع الحوار الذي يظهر سيمنحك خيار الحفاظ على كلا الإجراءين عن طريق ضبط كل من الإزاحة والكسب
    بهذه الطريقة ستبقى كلتا القمتين عند الطاقات التي سحبتها إليها.
    </p>
    <p>هناك أيضًا إمكانية وراثة معايرة الطاقة بين الأطياف المتتالية،
      أو استخدام ملف <b>CALp</b> - انظر الموضوع التالي لمزيد من المعلومات.
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="إعادة استخدام معايرة الطاقة">
    هناك خياران لإعادة استخدام معايرة الطاقة من طيف إلى آخر.
    <ol>
      <li>إذا كنت تعرض طيفًا، ثم فتحت طيفًا آخر من نفس الكاشف
        (أي نفس الطراز والرقم التسلسلي)، ولكن معايرة طاقته تختلف عن الأولى،
        فيجب أن يسألك <code>InterSpec</code> عما إذا كنت ترغب في استخدام معايرة الطاقة من
        الملف الأول، مع الملف الذي تم تحميله حديثًا.
      </li>
      <li>من خلال استخدام ملف "<b>CALp</b>"، الموضح أدناه.</li>
    </ol>

    <p>
      في الركن الأيسر السفلي من أداة معايرة الطاقة، توجد روابط لتصدير أو استيراد
      ملفات معايرة الطاقة <b>CALp</b>.
      تحتوي ملفات <b>CALp</b> على معلومات معايرة الطاقة الحالية بتنسيق نصي بسيط، وتسمح
      بحفظ معايرة الطاقة شائعة الاستخدام لتطبيقها بسهولة على ملفات طيف أخرى.
      وهي مفيدة بشكل خاص للعمل مع الكواشف التي إما لا توفر معايرة طاقة،
      أو توفر معايرة طاقة ضعيفة.<br />
      بمجرد العثور على معايرة طاقة ترغب في استخدامها لاحقًا، ما عليك سوى النقر/النقر على أيقونة التصدير
      الموضحة أدناه، وحفظ الملف في مكان مناسب على نظام الملفات الخاص بك. عندما ترغب لاحقًا
      في إعادة استخدام معايرة الطاقة هذه مع ملف طيف مختلف، ما عليك سوى سحب وإفلات ملف <b>CALp</b>
      على <b>InterSpec</b> وسيتم تطبيق معايرة الطاقة هذه على ملف الطيف الجديد.
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          أيقونات لاستخدامها في تصدير أو استيراد ملفات معايرة الطاقة <b>CALp</b>.
          يمكنك أيضًا سحب وإفلات ملفات <b>CALp</b> من نظام ملفات أنظمة التشغيل الخاصة بك على
          <b>InterSpec</b> لتطبيق ملفات <b>CALp</b>.
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="نمذجة دالة استجابة الكاشف">
    <p>
    تحتفظ دوال استجابة الكاشف (DRFs) الافتراضية في <code>InterSpec</code>
    بالكفاءة، كدالة للطاقة، للكشف عن الطاقة الكاملة لشعاع
    جاما يصطدم بوجه الكاشف. الافتراض هو أن الكاشف موجه
    نحو المصدر، وأن أشعة جاما متوازية تقريبًا بحلول الوقت الذي تصل فيه إلى
    الكاشف؛ عمليًا، هذا يعني أن المسافة بين المصدر والكاشف يجب
    أن تكون على الأقل 3 أضعاف أكبر أبعاد الكاشف أو المصدر.<br/>
    تحتفظ DRF أيضًا بقطر وجه الكاشف (بافتراض أنه دائري) بحيث يمكن
    إجراء تصحيحات الزاوية الصلبة بدقة.
    </p>
    <p> قد تحتفظ DRF أيضًا بالـ FWHM المحدد للكاشف. ومع ذلك، هذه المعلومات
      ليست إلزامية (العديد من DRFs الافتراضية التي تأتي مع <code>InterSpec</code> لا
      تتضمن هذه المعلومات)، وتستخدم فقط، إذا كانت متوفرة، كعرض
      أولي للقمة عند مطابقة القمم؛ ولكن إذا لم تكن هذه المعلومات متوفرة، فسيتم
      إجراء تقديرات مناسبة على أي حال، لذلك لا ينتج عنها أي فرق عادةً.
    </p>
    <p> بدءًا من <code>InterSpec</code> الإصدار 1.0.12، هناك أيضًا خيار أن تكون DRF
      DRF "هندسة ثابتة". إذا كان هذا هو الحال، فلن يكون
      خيار <em>المسافة</em> متاحًا في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، حيث يفترض
      أن DRF تأخذ في الاعتبار هذا بالفعل، وأي توهين داخلي للجسم،
      وكفاءة الكاشف. على الرغم من أنه لا يزال بإمكانك إضافة ماصات إضافية إلى
      المشكلة.
    </p>
    <p> يتم تمثيل كفاءة DRF داخليًا من خلال:
      <ul>
        <li>مجموعة من أزواج الطاقة والكفاءة، والتي يتم الاستيفاء بينها</li>
        <li>مجموعة من المعاملات للمعادلة:<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>صيغة رياضية عشوائية يمكن إدخالها</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      حاليًا، لا يأخذ <code>InterSpec</code> في الاعتبار الاستجابة الزاوية للكواشف.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="كيف يتم التعامل مع قمم الجمع؟">
    <p>
    عند مطابقة النشاط، لا يتم حاليًا حساب قمم الجمع (سواء الجمع العشوائي أو التزامن الحقيقي).
    </p>
    <p> إذا كان هذا قد يمثل مشكلة، فمن المستحسن نقل العينة مسافة 10 سم أو أكثر من الكاشف
      حيث يصبح الجمع بالتزامن الحقيقي (المعروف أيضًا باسم الجمع المتسلسل) ضئيلاً، و/أو لتقليل الوقت الميت
      للجمع العشوائي.
    </p>
    <p> توفر علامة التبويب "القمة الضوئية المرجعية" خيار عرض الجمع المتسلسل، للمساعدة في
      اكتشاف هذه المشكلات؛ انظر الخيارات المحددة أدناه:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="العمل مع الأطياف ذات النويدات المتشابهة">
    إذا كنت تعمل مع أطياف متعددة تتوقع أن تحتوي على نفس القمم الضوئية تقريبًا،
    فيمكنك نشر القمم من طيف إلى آخر بطريقتين:

    <ul>
      <li>في علامة التبويب "مدير القمم"، يوجد خيار لتصدير ملف <code>CSV</code> يحتوي على
        معلومات القمة. إذا قمت بمطابقة جميع القمم ذات الصلة، وقمت بتعيين نويدات لها (إذا رغبت في ذلك)، على
        الطيف الأول، فيمكنك بعد ذلك تصدير ملف <code>CSV</code> إلى موقع على جهاز الكمبيوتر الخاص بك.<br />
        بعد ذلك، عند تحميل أطياف لاحقة، يمكنك سحب وإفلات ملف <code>CSV</code> مرة أخرى على
        <code>InterSpec</code>، وسيتم منحك خيار إعادة مطابقة نفس القمم الأصلية، مع
        النويدات المرتبطة بها، في الطيف الجديد. سيتم إعادة مطابقة السعات والمستمر بالكامل، باستخدام
        نفس نموذج المستمر ونطاقات ROI التي استخدمتها في الأصل. سيسمح لـ FWHM ومتوسطات القمم
        بالتغير قليلاً لحساب الانجرافات الصغيرة في معايرة الطاقة أو درجة الحرارة.
      </li>
      <li> يوجد خيار، <b>مساعدة</b> &rarr; <b>خيارات</b> &rarr; <b>السؤال عن نشر القمم</b>، والذي عند تحديده،
        وتقوم بتحميل طيف جديد من نفس الكاشف (نفس الرقم التسلسلي والطراز)، سيسألك <code>InterSpec</code>
        بعد ذلك عما إذا كنت تريد نشر القمم من الطيف القديم إلى الجديد - على غرار استخدام
        طريقة <code>CSV</code> الموضحة أعلاه.
      </li>
    </ul>
    
    هناك أيضًا ميزة قيد التطوير للسماح بمطابقة القمم في وضع "الدُفعات"
    باستخدام سطر الأوامر. ومع ذلك، لا يوجد تاريخ تقديري لتوافر هذه الميزة أو ميزات
    "الدُفعات" الأخرى.
  </message>

  <message id="peak-area" title="كيف يتم تحديد مساحة القمة">
    <p>
    مساحة القمة التي يبلغ عنها <code>InterSpec</code> هي في الواقع السعة الغاوسية التي
    يتم تحديدها من خلال روتين تحسين غير خطي.
    بشكل افتراضي، يتم نمذجة القمم على أنها المستمر بالإضافة إلى غاوسي، مع
    مطابقة معلمات المستمر في نفس الوقت مع السعة والعرض الغاوسيين. <br />
    تحدد بعض حزم البرامج أولاً المستمر، ثم بعد ذلك تحدد الغاوسي،
    أو مساحة البيانات المتبقية - هذه ليست الطريقة التي يعمل بها <code>InterSpec</code>.
    </p>
    <p> إذا نقرت بزر الماوس الأيمن على قمة، فهناك خيار لـ "<b>محرر القمم...</b>".
      من هذه الأداة، يمكنك تغيير نموذج المستمر، أو تغيير نوع القمة إلى
      قمة "منطقة البيانات"، بحيث تكون المساحة المبلغ عنها هي البيانات، مطروحًا منها مساحة المستمر.
      هناك أيضًا عدد من الخيارات الأخرى لتخصيص مطابقة القمم، أو تعيين النويدات.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="كيف يتم تحديد عدم اليقين في مساحة القمة">
    <p>
      يتم تحديد عدم اليقين في مساحة القمة أثناء التحسين غير الخطي عند
      مطابقة معلمات القمم. يتم تحديد حالات عدم اليقين للمعلمات التي يتم مطابقتها
      في وقت واحد، مع مراعاة بعضها البعض، والارتباطات/التأثيرات،
      بين المعلمات.
      يقوم المحسن غير الخطي بذلك عن طريق تغيير المعلمات التي يتم مطابقتها،
      وملاحظة التأثير على χ<sup>2</sup> للقمة مقارنة بالبيانات.
    </p>
    <p>
     حالات عدم اليقين إحصائية فقط، ولا تتضمن أي تأثيرات نظامية
     مثل عدم صحة نموذج انحراف القمة أو نماذج المستمر. إذا أردت، يمكنك
     تحرير عدم اليقين في مساحة القمة يدويًا باستخدام "محرر القمم".
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="تحديد أنشطة النظائر قصيرة العمر">
    عندما يصبح وقت اكتساب الطيف ذا صلة بعمر النصف للنويدة،
    يحتوي مربع حوار "مطابقة النشاط/التدريع" على خيار "تصحيح الاضمحلال أثناء القياس"،
    وهو محدد افتراضيًا، وسيحسب تأثيرات اضمحلال النويدة أثناء الإقامة.
    يتم حساب سلسلة الاضمحلال الكاملة، بما في ذلك نمو الوليدة واضمحلالها.
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="الجمع المتسلسل">
    <p>
    لا يأخذ <code>InterSpec</code> حاليًا في الاعتبار الجمع المتسلسل (على سبيل المثال، التزامن الحقيقي)
    عند مطابقة الأنشطة. إذا أصبحت هذه التأثيرات كبيرة، فمن المستحسن
    قياس العينة على مسافة 10 سم، أو أكثر، من الكاشف، إن أمكن.
    </p>
    <p> توفر علامة التبويب "القمة الضوئية المرجعية" خيار عرض الجمع المتسلسل، للمساعدة في
      اكتشاف هذه المشكلات؛ انظر الخيارات المحددة أدناه:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="مصادر البيانات النووية المستخدمة">
    تأتي بيانات الاضمحلال النووي (أنصاف العمر، شدة وطاقات جاما، إلخ) إلى حد كبير
    من ENSDF-V، ولكنها تحتوي على تصحيحات إضافية كبيرة من الملاحظات
    ومصادر بيانات أخرى. تأتي بيانات الأشعة السينية من قاعدة بيانات LBNL ToRI.<br />
    يتم الوصول إلى كل هذه المعلومات عبر مكتبة <code>SandiaDecay</code>
    (<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>).
    تأتي المقاطع العرضية لجاما/الأشعة السينية أيضًا من ENSDF.<br />
    تأتي بيانات التفاعل من أماكن مختلفة، بما في ذلك
    "<em>أطلس أطياف أشعة جاما من التشتت غير المرن للنيوترونات السريعة للمفاعل</em>" (أ.م. ديميدوف وآخرون)،
    و "<em>قاعدة بيانات تحليل التنشيط بأشعة جاما الفورية (PGAA) للوكالة الدولية للطاقة الذرية</em>".
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="كيف يتم تعريف وحدات مثل السنة واليوم وما إلى ذلك؟">
    يمكن العثور على التعريفات الدقيقة المستخدمة في <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>،
    ولكن داخليًا، يستخدم <code>InterSpec</code> المليمترات كوحدة مسافة أساسية،
    والثواني للوقت، وكيلو إلكترون فولت للطاقة، وبيكريل للنشاط، وكولوم للشحنة؛ يتم بناء جميع
    الوحدات الأخرى من هذه الوحدات.<br />

    بعض تعريفات وحدات الوقت المستخدمة، والتي يمكن تعريفها بشكل غامض، هي:
    <ul>
      <li>1 يوم = 24 × 60 × 60 ثانية</li>
      <li>1 سنة = 365.2425 يومًا</li>
      <li>1 شهر = 1/12 سنة</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="كيفية التحويل من الكتلة إلى النشاط">
    يمكن لأداة "محول الوحدات" تحويل النشاط إلى كتلة.<br />
    على سبيل المثال، سيؤدي إدخال النص
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    إلى إجابة
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    يعمل هذا أيضًا بشكل عكسي إذا قمت بإدخال نشاط نويدة.
    <br />
    <p>
    توفر أداة "معلومات اضمحلال النويدة" أيضًا النشاط النوعي للنويدات في
    علامة التبويب "سلسلة الاضمحلال"، عند النقر/النقر على نويدة.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="هندسة برمجيات &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
    في جوهره، <code>InterSpec</code> هو تطبيق ويب يتم عرضه إلى HTML و Javascript،
    مع كتابة كل منطق <em>الأعمال</em> بلغة C++.<br />
    عندما تقوم بتشغيل <code>InterSpec</code> كتطبيق (أي على Windows أو macOS أو Linux أو iOS أو Android)،
    ينشئ التطبيق "خادمًا" لا يمكن الوصول إليه إلا على جهاز الكمبيوتر الخاص بك
    (أي يفتح منفذًا عالي الرقم عشوائيًا على <code>127.0.0.1</code>)، ثم يفتح نافذة
    تعرض <code>WebView</code> (مقدمة من نظام التشغيل، باستثناء Linux حيث
    يستخدم <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a>)، ويوجه
    <code>WebView</code> للاتصال بالخادم المحلي. بشكل افتراضي، يتم استخدام رمز سري
    إضافي أيضًا لضمان أن مثيل <code>WebView</code> المطلوب فقط يمكنه الاتصال بخادم
    localhost. تحدث التفاعلات بين واجهة المستخدم الرسومية ومنطق <em>الأعمال</em> عبر
    شبكة localhost (أي ناقل الشبكة الداخلي لجهاز الكمبيوتر الخاص بك - يبقى كل شيء على جهاز الكمبيوتر الخاص بك).
    </p>
    <p>كانت هذه الهندسة طريقة مستقرة للسماح بالتطوير متعدد المنصات
      لـ <code>InterSpec</code>. يتيح استخدام HTML/Javascript لواجهة المستخدم استهداف
      جميع أنواع الأجهزة تقريبًا، مع قدر كبير من إعادة استخدام التعليمات البرمجية عبر
      المشاريع الأخرى، مع الاستفادة من النظام البيئي الكبير لأدوات ومكتبات HTML و JS.<br />
    يتيح استخدام C++ لمنطق الأعمال حسابًا وإدارة ذاكرة فعالين،
    مما يتيح استخدام خوارزميات أكثر ثراءً، دون التضحية باستجابة التطبيق.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="خصوصية المعلومات والاستخدام">
    <p>
    لا تجمع تطبيقات InterSpec التي أنشأتها مختبرات سانديا الوطنية أي معلومات شخصية،
    ولا ترسل أي معلومات خارج جهازك، باستثناء
    الإجراءين اللذين يبدأهما المستخدم والموضحين أدناه.
    </p>

    <p>
      الحالتان اللتان قد يتسبب فيهما <code>InterSpec</code> في إرسال معلومات خارج جهازك هما:
      <ol>
        <li>عند استخدام أداة "الخريطة"، سيتم طلب مربعات الخريطة
          من https://arcgisonline.com.<br />
          سيتم تحذير المستخدمين قبل إجراء طلبات الشبكة الخارجية هذه،
          وهناك خيار لاستخدام حساب arcgisonline.com الخاص بك لطلب مربعات الخريطة
          (انظر مساعدة أدوات الخريطة داخل التطبيق لمزيد من المعلومات).<br />
          يتم فقط نقل مواقع المربعات إلى الخادم الخارجي؛ يتم كل رسم
          بيانات الإشعاع على الخريطة محليًا على جهازك.<br />
          بقدر ما يعلم المطور الأساسي لـ <code>InterSpec</code>، لا تتوفر
          أي معلومات حول طلبات الخرائط الفردية، أو طلبات شخص فردي،
          لمختبرات سانديا الوطنية.
        </li>
        <li>
          يمكن لأداة "RID الخارجي" إرسال بيانات الإشعاع الخاصة بك
          إلى خادم خارجي (أو ملف قابل للتنفيذ على جهازك) لإجراء
          تحديد هوية نويدة.<br />
          يتم تحذير المستخدمين قبل استخدام هذه الأداة، ويجب عليهم إدخال
          عنوان URL للخادم الذي سيتم استخدامه لخدمة تحديد هوية النويدة بشكل صريح.<br />
          توفر مختبرات سانديا الوطنية خادمًا متاحًا مجانًا لهذه
          الخدمة، ولكن لم يتم ملء عنوان URL مسبقًا في <code>InterSpec</code> لضمان
          أن المستخدم يريد إجراء هذا الإجراء بشكل صريح، وتمكينه بشكل صريح،
          وإدراكه تمامًا إلى أين سيتم إرسال البيانات.
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    بالإضافة إلى ذلك، يخزن <code>InterSpec</code> محليًا التفضيلات التي قد تقوم بتغييرها في التطبيق بالإضافة إلى الأطياف التي تقوم بتحميلها،
    والحالات المحفوظة بشكل صريح، وحالة التطبيق عند الخروج منه. لا تغادر هذه المعلومات
    جهازك، ويمكن حذفها عن طريق إزالة مجلد بيانات التطبيق في الموقع
    القياسي لنظام التشغيل للتطبيق
    (انظر <b>مساعدة</b> &rarr; <b>حول InterSpec...</b> &rarr; <b>البيانات</b> لهذا الموقع).
    لا توجد حاليًا طريقة لدمج هذه البيانات من أجهزة كمبيوتر متعددة في مصدر واحد للمعلومات،
    ولكن يمكنك نسخ هذا المجلد من جهاز كمبيوتر قديم إلى جهاز جديد للاحتفاظ بكل معلوماتك وتفضيلاتك القديمة.
    </p>
    <p>
      لا تجمع مختبرات سانديا الوطنية إحصاءات الاستخدام والتشخيصات؛ نحن لا
      نعرف من، أو حتى عدد الأشخاص الذين يستخدمون <code>InterSpec</code>، أو كم، إلا ما
      يمكن استنتاجه من خلال طلبات الدعم إلى
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>، أو الحضور إلى ندوات عبر الإنترنت، أو ما شابه.<br />
      ومع ذلك، إذا قمت بتثبيت <code>InterSpec</code> من خلال متجر تطبيقات نظام التشغيل الخاص بك
      (macOS و iOS و Android)، فقد يقوم نظام التشغيل الخاص بك بالإبلاغ عن إحصاءات أو تقارير الأعطال
      إلى بائع نظام التشغيل الخاص بك؛ عادةً ما يكون تعطيل هذا تفضيلًا لنظام التشغيل،
      وباستثناء iOS، يمكنك تثبيت التطبيق ليس من خلال متجر التطبيقات (على سبيل المثال، التحميل الجانبي على Android).
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="بناءات &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; المتطورة">
    <p>
      يتوفر بناء تلقائي لتطبيق <code>InterSpec</code> لمنصة Windows على:
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      يتم تحديث هذا البناء في أي وقت يتم فيه دفع التعليمات البرمجية إلى مستودع github، ويكون الملف التنفيذي
      قادرًا على البناء بنجاح، ويتم اجتياز بعض فحوصات السلامة الصغيرة.
    </p>
    <p> يتم تجميع هذا البناء من <code>InterSpec</code> بالكامل من كود مصدر متاح للجمهور
      على بنية github التحتية، لذا يمكنك التأكد مما تم استخدامه في صنع الملف التنفيذي.<br />
      ومع ذلك، على عكس الإصدارات الرسمية، لم يتم توقيع الملف التنفيذي، مما يعني
      أن أدوات مكافحة الفيروسات، أو <code>Windows Defender</code>، قد تمنع التنفيذ الأولي للملف EXE.
      عادةً، سيسمح لك النقر على رابط "مزيد من المعلومات" في مربع الحوار الناتج
      بتجاوز هذا، أو يمكنك إضافة استثناء في خيارات <code>Windows Defender</code>.
    </p>
    <p> القيمة الأساسية لهذا البناء التلقائي هي أنه إذا أبلغت عن خطأ تم
      إصلاحه في التعليمات البرمجية، أو طلبت ميزة تم تنفيذها،
      فلا داعي للانتظار حتى الإصدار الرسمي التالي للاستفادة منها.
    </p>
    <p>إذا كنت ترغب في تلقي تحديثات عبر البريد الإلكتروني حول الإصدارات الرسمية، فيرجى إرسال بريد إلكتروني إلى
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>، وسيتم إعلامك
      بالإصدارات الجديدة كل بضعة أشهر.
    </p>
  </message>
  
  <message id="add-spectra" title="كيفية جمع الأطياف معًا">
    <p>
      إذا كنت تريد جمع أطياف متعددة معًا، تأتي من
      ملفات طيف مختلفة: قم بتحميل جميع ملفات الطيف في <code>InterSpec</code>
      (على سبيل المثال، اسحب وأفلت الملفات على <code>InterSpec</code>، واحدًا تلو الآخر)،
      ثم انتقل إلى "مدير الطيف" (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>مدير...</b>)
      وحدد الملفات أو العينات المحددة التي ترغب في جمعها (اضغط باستمرار على مفتاح <code>CTRL</code>
      أثناء النقر على السجلات/الملفات، أو اضغط باستمرار على مفتاح <code>SHIFT</code> لتحديد
      نطاق)، ثم انقر على زر "<b>جمع الأطياف</b>" كما هو موضح أدناه.
      سيتم إنشاء ملف طيف جديد في الذاكرة في أسفل منطقة العرض،
      يسمى عادةً "مجموع"، وسيحتوي على سجل واحد.
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/manager_sum_spectra.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
    <p>
      هناك طريقة أخرى محتملة للقيام بذلك، إذا كانت جميع العينات في نفس ملف الطيف الأصلي،
      وهي استخدام علامة التبويب "<b>ملفات الطيف</b>" لعرض جميع العينات التي ترغب
      في جمعها، على سبيل المثال، يمكنك إدخال النص
      <pre style="margin-left: 20px;">1,3,8-12</pre>
      لجمع العينات 1 و 3 و 8 إلى 12. يمكنك الآن إما العمل مع هذا الطيف الأمامي
      في التطبيق، أو إذا كنت تستخدم
      أداة تصدير ملفات الطيف ("<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>تصدير ملف...</b>")
      فيمكنك اختيار تصدير هذه العينات المعروضة فقط، وجمعها معًا (أو للتنسيقات التي
      تسمح بطيف واحد فقط، سيتم فرض الجمع).
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="طرح الخلفية من الأطياف">
    <p>
      هناك طريقتان لإجراء طرح الخلفية قناة بقناة:
      <ol>
        <li>يقوم خيار "<b>طرح الخلفية</b>" ضمن قائمة "<b>عرض</b>"
          بإجراء طرح <em>مرئي</em> للخلفية على الرسم المعروض. لا
          يحدث أي طرح فعلي، ولا يزال إجراء عمليات مثل مطابقة القمم
          يتم على المقدمة الأصلية ذات الإحصائيات الكاملة. يهدف وضع طرح الخلفية هذا
          بشكل أساسي إلى المساعدة في تصور البيانات وفحصها.<br />
          يمكن إيقاف تشغيل هذا الوضع عن طريق عنصر القائمة، "<b>عدم طرح الخلفية</b>"،
          والذي سيظهر بدلاً من عنصر القائمة الأصلي.<br />
          قد تظهر استمرارية القمم تشوهات من وضع طرح الخلفية هذا؛ هذا
          أثر مرئي لطرح البيانات المتغيرة من، ما يمكن أن يكون خطًا سلسًا.
        </li>
        <li>
          يقوم خيار "<b>الطرح الصارم للخلفية...</b>" ضمن قائمة "<b>عرض</b>"
          بإجراء طرح قناة بقناة للخلفية من المقدمة المعروضة حاليًا.
          عند القيام بذلك، يتم إنشاء ملف طيف جديد في الذاكرة بسجل واحد،
          وتعيينه كمقدمة معروضة (على سبيل المثال، يمكنك العودة إلى المقدمة الأصلية
          - يتم الاحتفاظ بها في الذاكرة دون تغيير). يتم إجراء جميع العمليات الأخرى
          على طيف الإحصائيات المخفضة، ولكن بافتراض أن عدم اليقين البواسوني لكل قناة
          لا يزال الجذر التربيعي لسعته، وهو أمر غير صحيح (ولكنه قريب بما فيه الكفاية دائمًا).
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p> عند التعامل مع القمم التي قد تتداخل مع قمم الخلفية، يمكنك تحميل الخلفية كمقدمة
      ومطابقة جميع القمم ذات الصلة (لا تحتاج إلى ربط نويدات بها)، ثم تحميل
      طيف اهتمامك، وتعيين خلفيتك (التي تحتوي الآن على قمم مرتبطة بها)، كخلفيتك،
      وفي أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، و "النظائر من القمم"، وغيرها
      من الأدوات، سيصبح خيار "طرح الخلفية" متاحًا، والذي سينشر
      حالات عدم اليقين الإحصائية بشكل صحيح؛ يفضل مؤلف البرنامج عمومًا طريقة تصحيح قمم الخلفية هذه،
      على طرح "<b>الطرح الصارم للخلفية...</b>" - ولكن من الناحية العملية
      يجب أن تعطي كلتا الطريقتين إجابات متشابهة.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="إنشاء ملف طيف بمجموعة فرعية من القياسات">
    إذا قمت بتحميل ملف طيف به العديد من السجلات، ولكنك ترغب في إنشاء
    ملف طيف بمجموعة فرعية من السجلات، فهناك طريقتان يمكنك من خلالهما القيام بذلك:
    <ol>
      <li>
        أسهل طريقة هي إذا كنت تستخدم علامة التبويب "<b>ملفات الطيف</b>" لعرض
        مجموع من السجلات، على سبيل المثال، للمقدمة (على سبيل المثال، أدخل النص
        "<code>1,3,8-12</code>"، للعينات 1 و 3 و 8 إلى 12)،
        ثم تستخدم أداة تصدير ملفات الطيف
        ("<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>تصدير ملف...</b>")
        وتختار تصدير هذه العينات المعروضة فقط، دون جمعها.
      </li>
      <li>
        يمكنك استخدام "مدير الطيف" (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>مدير...</b>)
        لتحديد العينات التي تريدها، ثم إنشاء ملف طيف جديد في الذاكرة، و
        ثم تصديره.
      </li>
    </ol>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="التعامل مع التدريع غير المعروف حول المصدر">
    تسمح لك أداة "مطابقة النشاط/التدريع" باستخدام
    نوع تدريع "<em>عام</em>" يتم تحديده بالعدد الذري والكثافة المساحية.<br />
    إذا كانت لديك قمم من نفس النويدة (الأم)، عند طاقات متعددة، فيمكنك
    مطابقة العدد الذري الفعال. ومع ذلك، نظرًا لطبيعة المقطع العرضي للتوهين
    كدالة للعدد الذري والطاقة، فإنك تحتاج حقًا إلى قمة واحدة على الأقل أقل من 300 كيلو إلكترون فولت،
    ويفضل عدد قليل (فوق 300 كيلو إلكترون فولت، يصبح <em>شكل</em> التوهين، كدالة
    للطاقة، مشابهًا جدًا بين العناصر).<br />
    يمكنك إضافة تدريع عام، أو تبديل تدريع مادي إلى ما يعادله من تدريع عام فعال، كما هو موضح أدناه:

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle_generic.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (يسار) كيفية إضافة تدريع "<em>عام</em>"، أو تبديل مادة إلى تدريعها العام الفعال.<br />
         (يمين) الخيار الذي يجب تحديده لمطابقة العدد الذري الفعال للتدريع العام.
      </div>
    </div>

    
  </message>

  <message id="timezone" title="كيف يتم التعامل مع المناطق الزمنية">
    يتم تجاهل المناطق الزمنية تمامًا بواسطة <code>InterSpec</code>.
    في ملف طيف، إذا تم تحديد تاريخ/وقت مع منطقة زمنية، فسيتم تجاهل مكون المنطقة الزمنية.
    وجد أن استخدام المناطق الزمنية غير متسق للغاية عبر طرازات الكواشف المختلفة والوكالات المنتشرة
    للحصول على أي شيء بشكل عام من استخدام معلومات المنطقة الزمنية.<br />
    نتيجة لذلك، إذا تم تتبع الوقت بشكل صحيح بواسطة نظام الكشف، فإن الوقت المحلي
    للكاشف هو ما سيتم عرضه للمستخدم في <code>InterSpec</code>، عادةً.
  </message>

  <message id="move-work" title="نقل العمل إلى كمبيوتر آخر، أو أرشفة العمل المنجز">
    <p>
      إذا قمت، بعد الانتهاء من كل عملك (مطابقة القمم، معايرة الطاقة، مطابقة الأنشطة، إجراء النظائر، إلخ)،
      بتصدير ملف الطيف الخاص بك إلى ملف <code>N42-2012</code>، فسيتم تضمين كل هذا العمل في الملف
      الناتج.<br />
      إذا قمت في وقت لاحق بتحميل ملف <code>N42-2012</code>، فستكون جميع قممك موجودة - سيتم عرض
      نموذج وحل "مطابقة النشاط/التدريع" الذي وجدته إذا فتحت هذه الأداة، إلخ.
    </p>
    <p>
      يحتوي <code>InterSpec</code> أيضًا على قاعدة بيانات داخلية يمكنك تخزين حالة تطبيقاتك فيها بالانتقال
      إلى عنصر القائمة "<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>تخزين باسم...</b>". ومع ذلك، هذا مرتبط بشكل فعال
      بجهاز الكمبيوتر الخاص بك (على الرغم من أنه يمكنك نسخ قاعدة البيانات الداخلية هذه من جهاز كمبيوتر قديم إلى جهاز جديد
      عن طريق نسخ الملفات الموجودة في دليل بيانات التطبيق المحدد بواسطة نظام التشغيل
      (انظر <b>مساعدة</b> &rarr; <b>حول InterSpec...</b> &rarr; <b>البيانات</b> لهذا الموقع)).
    </p>
    <p>
      توفر معظم الأدوات أيضًا تصدير <code>CSV</code> و/أو <em>XML</em> و/أو <em>رمز QR/URI</em>
      الذي يلتقط حالة تلك الأداة، والتي يمكنك عادةً إعادة استيرادها إلى
      الأداة (أو سحبها وإفلاتها على التطبيق).
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="كيفية تجميع &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; من المصدر">
    يوفر دليل <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/tree/master/target/patches">InterSpec/target/patches</a>
    في الكود (المتاح على <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">https://github.com/sandialabs/InterSpec</a>)
    تعليمات لهذا.
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="تعيين معرفات قمم الهروب المفردة والمزدوجة">
    إذا كنت تعرض قمم ضوئية مرجعية لنويدة، وقمت بمطابقة قمة في الطيف
    من المحتمل أن تكون قمة هروب مفردة أو مزدوجة، فمن المحتمل أن يتعرف عليها <code>InterSpec</code>
    تلقائيًا، ويربطها، على سبيل المثال، بـ "<code>S.E 2614.53 keV, Th232"</code>
    لقمة مطابقة عند 2013.14 كيلو إلكترون فولت.<br />
    ومع ذلك، إذا لم يكتشف <code>InterSpec</code> هذا بشكل صحيح، أو إذا كنت ترغب في إجراء التعيين
    بعد المطابقة، فيمكنك محاولة النقر بزر الماوس الأيمن على القمة (من الأفضل أثناء عرض خطوط القمم الضوئية المرجعية
    للنويدات الأم)، والانتقال إلى القائمة الفرعية "<b>تغيير النويدة</b>"، وتحديد المعرف المناسب، كما هو موضح أدناه:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/se_right_click.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    يمكنك أيضًا كتابة شيء مثل "<code>2614 keV S.E.</code>" في عمود "<b>القمة الضوئية</b>"
    في أي جدول يعرض معلومات القمم.
  </message>

  <message id="fit-age" title="مطابقة عمر نويدة">
    في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، عندما تكون قد حددت قممًا متعددة
    بنفس النويدة الأم، قد يظهر مربع اختيار "<b>مطابقة العمر</b>" في
    الجدول الأوسط، يمكنك تحديده لمطابقة العمر بعد ذلك.<br />
    إذا كانت القمم التي حددتها كلها من نفس الوليدة، أو إذا لم يكن هناك أمل
    لمطابقة العمر، فقد لا يظهر مربع الاختيار هذا.<br />
    ومع ذلك، يرجى ملاحظة أنه غالبًا ما <em>لا يكون</em> لديك القدرة على مطابقة العمر،
    أو إجراء تقدير جيد لذلك.<br />
    أو قد تكون نويدتك في حالة توازن، مما يعني أنه سيتم مطابقة عمر عشوائي كبير نسبيًا، مع
    قيمة عدم يقين كبيرة عادةً.<br />
    لا يحميك <code>InterSpec</code> (حاليًا) جيدًا من أي من هذه الحالات.
  </message>

  <message id="fit-separate" title="مطابقة النويدات بشكل منفصل في طيف">
    في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، لديك خيار استخدام
    القمم التي ترغب في استخدامها في المطابقة. عادةً إذا كان لديك نويدات متعددة، فيمكنك مطابقة
    جميع أنشطتها، وكميات التدريع، كلها في نفس الوقت. ومع ذلك، في بعض الأحيان
    قد ترغب أولاً في استخدام قمم نظير واحد، تثق به، لمطابقة
    كمية التدريع أولاً، ثم إلغاء تحديد مطابقة التدريع، ثم إضافة قمم
    لنويدات أخرى، ومطابقة أنشطتها، أو أعمارها، أو أي شيء آخر.<br />
    تميل مثل هذه الحالات إلى أن تكون نادرة، ولكن قد يكون من المفيد أحيانًا القيام بأشياء كهذه.
  </message>

  <message id="app-state" title="حفظ حالة التطبيق">
    <p>
    سيؤدي تخزين حالة تطبيقك في قاعدة بيانات <code>InterSpec</code> الداخلية
    (عبر "<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>تخزين باسم...</b>")
    إلى تخزين ملفات طيف المقدمة/الخلفية/الثانوية المفتوحة حاليًا، وعملك
    (القمم المطابقة، والأنشطة، والإثراءات، إلخ)، وحالة معظم الأدوات التي
    قد تكون مفتوحة (<em>حساب الجرعة</em>، <em>حساب جاما XS</em>، إلخ)،
    وتفضيلاتك/خياراتك الحالية، وبعض الأشياء الأخرى.<br />
    سيؤدي التصدير إلى ملف طيف <code>N42-2012</code> إلى التقاط الكثير من عملك، ولكن ليس أشياء مثل
    تفضيلاتك الحالية، أو حالة معظم الأدوات (أدوات "مطابقة النشاط/التدريع" والنظائر هي
    الاستثناءات البارزة التي يتم تخزينها في ملف <code>N42-2012</code>).
    </p>
    <p> سيسمح لك التخزين في قاعدة البيانات الداخلية بحفظ لقطات يمكنك العودة إليها إذا أردت
      (على سبيل المثال، إذا كنت تريد تحليل الطيف باستخدام بعض الفرضيات المختلفة). كما سيمكن ذلك إذا
      فتحت لاحقًا نفس ملف الطيف، فسيظهر مربع حوار يسمح لك بالمتابعة من حيث
      توقفت سابقًا.
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="أقصى حجم ملف يمكن فتحه">
    بشكل افتراضي، يبلغ أقصى حجم لملف طيف يمكن فتحه في إصدار Windows من <code>InterSpec</code>
    512 ميجابايت. ومع ذلك، إذا كنت بحاجة إلى فتح ملف أكبر، فيمكنك تحرير
    عنصر "max-memory-request-size" في ملف <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>، لزيادة هذا
    (لا يوجد حقًا حد صارم للحجم، ولكن يتم التحليل في الذاكرة، لذلك ستستهلك الملفات
    الكبيرة جدًا ذاكرة الوصول العشوائي الخاصة بك).<br />
    يمكنك أيضًا محاولة ضغط الملف في ملف مضغوط، وإذا كان أقل من 512 ميجابايت، فيمكنك فتحه في
    <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="دوال استجابة الكاشف (DRFs) من برامج أخرى">
    <p>
      يقبل <code>InterSpec</code> دوال استجابة الكاشف (DRFs) في أشكال قليلة.<br />
      <ul>
        <li>DRFs التي تم إنشاؤها باستخدام "إنشاء استجابة الكاشف"، بتنسيق <code>CSV</code> أو <code>XML</code> أو <code>URI</code> أو <code>رمز QR</code></li>
        <li>من <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a></li>
        <li>في بضعة تنسيقات <code>CSV</code>/<code>TSV</code></li>
        <li>ملفات <code>.ECC</code> التي ينتجها
          <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>
        </li>
        <li>من خلال إدخال دالة رياضية مباشرة في أداة "تحديد دالة استجابة الكاشف".</li>
      </ul>
      
      راجع صفحة <em>المساعدة</em> لأداة "تحديد دالة استجابة الكاشف" لمزيد من المعلومات.
    </p>
  </message>
<message id="multi-ref-lines" title="عرض خطوط مرجعية متعددة للقمم الضوئية في وقت واحد">
    يمكنك عرض خطوط مرجعية للقمم الضوئية لنويدات و/أو تفاعلات متعددة في وقت واحد، عن طريق إدخال
    النويدة الأولى أولاً في علامة التبويب <b>القمة الضوئية المرجعية</b>، ثم النقر على
    زر "<b>إضافة آخر</b>" وإدخال النويدة الثانية، وهكذا. <br/>
    يمكنك تغيير التدريع وعمر النويدة لكل نويدة، مع أن تكون القيم التي تدخلها قبل
    النقر على زر "<b>إضافة آخر</b>" هي التي سيتم استخدامها، بغض النظر عما
    تستخدمه للنويدات المضافة في المستقبل.<br/>
    سيتم تطبيع كل نويدة تضيفها إلى نفسها؛ أي أن خط
    جاما/الأشعة السينية ذي أعلى عائد لكل نويدة سيتم قياسه إلى أعلى الطيف تقريبًا - لا توجد (حاليًا) طريقة
    لتحديد مقياس نسبي بين النويدات.
  </message>

  <message id="dist-def" title="كيف يتم تعريف &quot;المسافة&quot; لمطابقة النشاط">
    في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، وأماكن أخرى، يتم تعريف المسافة
    دائمًا من وجه الكاشف، إلى <em>مركز</em> المصدر.<br/>
    <em>ليس</em> حافة التدريع، كما لو كنت تقيس بشريط قياس.
    أي، إذا كان مصدرك صندوقًا، وكنت تقيس من وجه الكاشف إلى سطح
    الصندوق، فستحتاج إلى إضافة نصف عمق الصندوق إلى هذا القياس، للقيمة
    التي تدخلها في <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="كيف يتم ترجيح النشاط بين خطوط جاما متعددة">
    في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، إذا كنت تستخدم قممًا متعددة لنويدة أم،
    فإن النشاط المبلغ عنه هو متوسط مرجح لجميعها، مع تحديد الترجيح
    من خلال عدم اليقين في مساحة القمة (سيتم إضافة عدم اليقين في DRF في المستقبل - يتم تجاهله حاليًا).
  </message>

  <message id="key-line" title="هل يوجد خط رئيسي">
    <p>
      لا يدعم <code>InterSpec</code> مفهوم <em>الخط الرئيسي</em>، كما تستخدمه البرامج الأخرى.
      إذا كنت تريد تقدير نشاط بناءً على طاقة جاما واحدة، ففي
      أداة "مطابقة النشاط/التدريع"، قم بإلغاء تحديد جميع القمم الأخرى، وقم بإلغاء تحديد أي
      خيارات مطابقة للتدريع، ثم اضغط على زر "مطابقة النموذج"،
      وستحصل على نشاط تلك القمة الواحدة.
    </p>
    <p>
      يمكن تبديل المخطط الموجود في أداة "مطابقة النشاط/التدريع"
      بين عرض الانحرافات الإحصائية لكل قمة،
      وتناقضات السعة لكل قمة، مقارنة بالقيمة المتوسطة المرجحة. يوفر هذا المخطط
      مؤشرًا جيدًا على مدى اتساق تقدير كل قمة للنشاط، وإذا كان
      التدريع و DRF وعمر النويدة كلها منمذجة بشكل جيد، فسيظهر المخطط
      أن القمم متسقة مع بعضها البعض.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="كيفية إنشاء مكتبة نويدات">
    لا يدعم <code>InterSpec</code> مفهوم مكتبة النويدات.<br/>
    تقوم بتعيين نويدة أو أشعة سينية أو تفاعل للقمم،
    وتحدد التعيينات التي تقوم بها الأنشطة التي يمكن مطابقتها في
    أداة "مطابقة النشاط/التدريع".
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="مطابقة القمم ذات السعة الصفرية">
    إذا كنت تريد مطابقة قمة ذات سعة منخفضة أو صفرية، فاضغط مع الاستمرار على مفتاح <b>CTRL</b>، بالإضافة إلى السحب
    فوق منطقة الاهتمام (ROI) بالماوس، مما سيجبر على مطابقة قمة؛ لا يتم تطبيق
    عتبات الأهمية الإحصائية، كما لو كنت تنقر نقرًا مزدوجًا على الطيف.<br/>
    بدلاً من ذلك، يمكنك أيضًا استخدام زر "إضافة..." في علامة التبويب "مدير القمم"
    لفرض إضافة قمة.
  </message>

  
  <message id="search-profile" title="كيف يتم تحديد ترتيب &quot;الملف الشخصي&quot; عند البحث عن النويدات">
    <p>
      في علامة التبويب "بحث عن نويدة"، عند البحث عن طاقة، يتم ترتيب النتائج افتراضيًا
      حسب عمود "<b>الملف الشخصي</b>".<br/>
      يمكنك النقر على رأس أي عمود آخر لترتيب النتائج حسب ذلك العمود، ولكن عادةً ما يكون
      "<b>الملف الشخصي</b>" هو الخيار الأفضل.
    </p>
    <p>
      تقريبًا، يتم حساب عمود "<b>الملف الشخصي</b>" من خلال البحث عن القمم التي يُتوقع
      ببساطة من نويدة، في ظل ظروف تدريع قليلة (لا شيء، خفيف، ثقيل) وأعمار،
      ومقارنة القمم المرصودة، بالمتوقعة. إذا كانت هناك قمم إضافية في الطيف، فلا
      تتم إضافة أي عقوبة، ولكن إذا لم يتم ملاحظة قمة كان من المتوقع ظهورها (على سبيل المثال، إذا تم توقع قمة
      بين قمتين أخريين تم توقعهما وملاحظتهما، ولكن لم يتم ملاحظة القمة الوسطى)،
      فتُفرض عقوبة. تتضمن النتيجة أيضًا تقييمًا بسيطًا للارتفاعات النسبية
      للقمم المتعددة، مقارنة بالتوقعات. القمم المستخدمة في هذا التقييم هي مزيج
      من القمم التي طابقها المستخدم، بالإضافة إلى بحث آلي عن القمم في الطيف.
    </p>
    <p>
      هذا الترجيح هو استدلال يهدف إلى توفير ترتيب معقول
      لنتائج حوالي 4000 نويدة متوفرة في <code>InterSpec</code>، دون
      إدخال تحيزات للنويدات الشائعة، أو أنصاف العمر المتوقعة، إلخ.<br/>
      من عيوب محاولة عدم التحيز، أنه إذا بحثت عن طاقة
      مثل 2614.53 كيلو إلكترون فولت، فلن تكون النتيجة الأولى هي الإجابة الشائعة لـ Th232، ولكنها ستشمل
      بدلاً من ذلك نتائج جميع النويدات المحتملة التي تضمحل عبر Tl208 (الذي
      يؤدي اضمحلاله إلى جاما 2614.53 كيلو إلكترون فولت). هذا مقصود، لأنه قد يكون
      من الأهمية بمكان أن تكتشف أن U232، أو Th228، أو Pu236 يمكن أن يكون لها جميعًا هذا الخط، بدلاً
      من افتراض Th232 فقط.<br/>
      في الممارسة العملية، يبدو أن الاستدلال المستخدم يعمل بشكل جيد، نظرًا لأنه لا يحتوي على أي معلومات مسبقة
      مضمنة في نتائجه.
    </p>
    <p>
      إذا كنت ترغب في الحصول على بعض المعلومات المسبقة بناءً على النويدات التي من المحتمل مواجهتها، فيمكنك
      النقر بزر الماوس الأيمن على قمة، والانتقال إلى
      القائمة الفرعية "<b>تغيير النويدة</b>" للحصول على اقتراحات.
    </p>
    <p>يمكن العثور على تنفيذ طريقة التسجيل هذه في
      الدالة <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      في الكود؛ تشير التعليقات في الكود بوضوح إلى كيفية
      تطوير الإجراء أعلاه من خلال تجربة غير رسمية وغير صارمة، ويبدو أن
      هناك مجالًا واضحًا للتحسين - نرحب دائمًا بالتعليقات على أي جزء من <code>InterSpec</code>.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="من أين تأتي اقتراحات النويدات عند النقر بزر الماوس الأيمن">
    عندما تنقر بزر الماوس الأيمن على قمة، وتنتقل إلى قائمة "<b>تغيير النويدة</b>"،
    تأتي النويدات المقترحة من أماكن مختلفة.
    
    <ul>
      <li>يتم فحص خطوط القمم الضوئية المرجعية المعروضة حاليًا بحثًا عن طاقات قريبة من القمة</li>
      <li>يتم فحص نويدات القمم الأخرى التي تم تحديدها بحثًا عن طاقات قريبة من القمة</li>
      <li>يتم تضمين ملف،
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        مع <code>InterSpec</code> (الملف في الأصل من
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        يحتوي على حوالي 10000 طاقة تم تعيينها إلى نويدتها أو أشعتها السينية أو مصدر تفاعلها المحتمل.
      </li>
      <li>
        يتم تضمين ملف،
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        مع <code>InterSpec</code> (الملف في الأصل من
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        يحتوي على حوالي 50 نويدة شائعة مع الطاقات التي تميزها.
      </li>
      <li>يتم فحص قمم الهروب المفردة والمزدوجة مما سبق،
        كما هو الحال بالنسبة للقمم التي تم العثور عليها من خلال إجراء بحث تلقائي عن القمم في الطيف
      </li>
      <li>يتم فحص قمم الجمع من القمم التي تم العثور عليها من خلال بحث تلقائي عن القمم في الطيف أيضًا
        (على الرغم من أنه لا يمكن حاليًا تحديد خيارات قمة الجمع هذه لتعيين نويدة القمة)</li>
    </ul>
    
    <p>إذا اخترت تعيين القمة لنويدة أو أشعة سينية أو تفاعل
      تم تعيين أي قمة أخرى في الطيف لها، فسيتم تغيير لون القمة المعنية إلى لون القمة الأخرى.
    </p>

    <p>يمكن العثور على تنفيذ طريقة التسجيل هذه في
      الدالة <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      في الكود، والتي تستدعي بدورها عددًا من الدوال الأخرى للقيام بالعمل.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="كيفية &quot;استخراج البيانات&quot; من كومة من ملفات الطيف">  
    إذا كان لديك أرشيف من ملفات الطيف على نظام الملفات الخاص بك، فيمكن استخدام "أداة استعلام الملفات"
    للبحث فيها، ومطابقة معايير مثل نتائج نويدة RID، والوقت الحي، والوقت الميت،
    وتاريخ القياس، والكاشف المستخدم، إلخ.<br />
    يمكن أيضًا تصدير ملف <code>CSV</code> للنتائج من هذه الأداة لتحليل أعمق
    في تطبيق جداول البيانات.
  </message>

  <message id="feature-requests" title="كيفية طلب الدعم أو الميزات الجديدة أو الإبلاغ عن الأخطاء">
    <p>
      نقدر بشدة التعليقات وطلبات الميزات وتقارير الأخطاء والانتقادات، ومجرد السؤال عن كيفية القيام بشيء ما في
      <code>InterSpec</code>!<br />
      <br />
      يرجى إرسال بريد إلكتروني إلى:
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>كانت معظم التحسينات والميزات التي تم تنفيذها في <code>InterSpec</code> منذ عام 2019
      نتيجة لتعليقات المستخدمين. في كثير من الأحيان، عندما يعبر مستخدم عن عدم معرفته
      بكيفية القيام بشيء ما، أو يعبر عن إحباطه من صعوبة القيام بشيء ما، يؤدي ذلك
      إلى تحسينات رائعة جدًا. كما أن طلبات المستخدمين تؤثر بشكل كبير في تحديد
      الميزات الجديدة التي سيتم تنفيذها. يتم أخذ جميع التعليقات، حتى لو لم تكن تعليقات مباشرة، على محمل الجد
      وتسجيلها؛ في عدد من المرات، بعد بضعة أيام أو أسابيع من التفكير،
      قد "تتضح" التعليقات التي قد لا تبدو في البداية ضمن النطاق، أو لا تنطبق إلا على حالة استخدام محددة جدًا،
      للمؤلف الأساسي ويمكن تنفيذ حل أكثر عمومية
      يحسن التجربة الكلية.
    </p>
    <p>
      نرحب أيضًا بالمساهمات في <code>InterSpec</code> ونقدرها بشدة، سواء
      من خلال طلبات السحب على github، أو بوسائل أخرى. عادةً ما يمكن قبول طلبات السحب الخاصة بالأخطاء أو الإصلاحات الطفيفة
      بسهولة تامة. بالنسبة لإضافات الميزات الأكبر، يرجى
      إرسال بريد إلكتروني إلى <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> أولاً للتنسيق،
      وسيُطلب منك أيضًا توقيع مذكرة تأليف لحماية قدرتنا على توزيع
      <code>InterSpec</code> بحرية.
    </p>
    <p>يتم تطوير <code>InterSpec</code> ودعمه بشكل أساسي بجزء
      صغير فقط من وقت المؤلف الأساسي، لذلك لا يمكن تنفيذ كل شيء، أو قد يستغرق
      الأمر بعض الوقت قبل أن يتم الوصول إلى شيء ما.
      قد تستغرق الردود على البريد الإلكتروني بعض الوقت إذا كان المؤلف مسافرًا أو في إجازة،
      ومن الممكن ألا تكون الموارد متاحة لتقديم الدعم المطلوب.
    </p>
  </message>
</messages>