<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
<!-- SAND2023-10095O -->

<!-- Potential additional topics to include:
  - How statistical significance tests are applied when (trying to) fit a peak
  - ...
-->

  <message id="intro">
    Voici les questions que les utilisateurs ont posées, ou les problèmes qui ont été observés comme causant des difficultés 
    ou des malentendus lors de l'utilisation d'<code>InterSpec</code>.<br />
    <br />
    Si vous avez des questions, si quelque chose semble plus difficile qu'il ne devrait l'être, si vous rencontrez des difficultés, 
    ou si vous souhaitez demander des fonctionnalités ou signaler un bug, veuillez envoyer un e-mail à : 
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="Remarques pour ceux venant d'autres logiciels de spectroscopie">
    <p>
      Si vous êtes familier avec un autre logiciel d'analyse spectrale, vous devrez 
      changer votre modèle mental de la façon dont la procédure d'analyse est effectuée lors de l'utilisation d'InterSpec.<br />      
      Mais nous espérons que vous trouverez la méthodologie d'<code>InterSpec</code> intuitive.<br />
      <br />
      L'utilisation la plus courante d'<code>InterSpec</code> pour le développeur principal est d'analyser des spectres collectés sur le terrain
      provenant d'une grande variété de systèmes de détection et d'emplacements, où les isotopes sources, le blindage, l'âge, 
      et d'autres informations sont souvent inconnus. Ainsi <code>InterSpec</code> se concentre sur une analyse interactive flexible, 
      avec des outils de support pour permettre cela, et pour aider à répondre aux questions pertinentes pour 
      l'évaluation situationnelle liée aux données de rayonnement.<br />
      <code>InterSpec</code> ne se concentre pas sur l'analyse de mesures répétitives, ou la création de rapports formels, 
      ou l'utilisation d'une méthodologie fixe, mais il essaie de rendre les opérations courantes rapides et faciles.

      <br />
      Quelques différences notables de modèle mental entre <code>InterSpec</code> et d'autres suites logicielles sont :
    </p>

    <ul>
      <li>
        Dans <code>InterSpec</code>, lorsque vous ajustez un pic (ce qui, la façon la plus simple est de double-cliquer où le pic semble être sur le spectre), 
        vous voulez probablement aussi assigner un nucléide à ce pic en même temps.<br />
        La façon la plus simple de faire cela est si vous affichez des lignes de photopeaks de référence lorsque vous ajustez un pic, l'
        association est automatiquement faite. Mais après l'ajustement, vous pouvez encore faire ou modifier l'assignation en cliquant droit sur un pic, 
        en utilisant l'&quot;Éditeur de Pics&quot;, en tapant dans les cellules &quot;Nucléide&quot; de tout tableau listant les informations de pics, 
        ou quelques autres méthodes.<br />
        Assigner l'ID du nucléide aux pics permet l'ajustement pour l'activité du nucléide source, la calibration en énergie, 
        l'analyse d'efficacité relative, les caractérisations d'efficacité du détecteur, et plus.
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code> n'utilise pas de bibliothèques de nucléides créées par l'utilisateur.<br />
        Au lieu de cela, vous assignez des nucléides aux pics, et vous pouvez toujours choisir des nucléides parmi les ~4000 nucléides disponibles au total.  
        Ou lors de la recherche de nucléides pour faire une identification pour un pic, tous les ~4k nucléides sont utilisés.
        Si un rayon gamma provient d'un nucléide progéniteur (ex., le gamma de 1001 keV de la désintégration de Pa234m vers U234, dans la chaîne de désintégration U238),
        vous assignez le pic au nucléide parent (ex, le pic de 1001 keV serait assigné à U238), et <code>InterSpec</code>
        effectuera des calculs de désintégration pour déterminer le rapport de branchement du gamma spécifique.
        Les nucléides assignés aux pics sont les nucléides qui seront utilisés pour ajuster les activités, ou effectuer d'autres opérations.
      </li>

      <li>
        L'ajustement de pics est mieux fait manuellement dans <code>InterSpec</code> - c'est-à-dire, vous identifiant où les pics sont probablement, et ensuite
        dire à InterSpec d'ajuster un pic là (par exemple, en double-cliquant sur le spectre près du pic, etc). 
        Cela peut sembler un peu fastidieux au début, mais cela vous permet d'effectuer soigneusement l'ID de nucléide au fur et à mesure (assignant le 
        nucléide au pic lorsque vous l'ajustez), et d'assurer de bons ajustements - le processus devient assez rapide en pratique.
        <br />
        Si vous voulez vraiment avoir des pics automatiquement ajustés pour vous, sur l'onglet &quot;Gestionnaire de Pics&quot;, 
        il y a un bouton &quot;Rechercher des Pics&quot;, qui si vous affichez des photopeaks de référence, l'assignation de nucléide 
        peut être automatiquement faite aussi - mais il faut faire attention.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (gauche) Bouton pour effectuer une recherche automatique de pics pour tous les pics dans votre spectre de premier plan.<br />
             (droite) Résultats d'effectuer une recherche automatique ; si vous affichez des lignes de photopeaks de référence, vous avez l'
             option d'assigner ce nucléide aux pics, et ne garder que les pics près des lignes de photopeaks de référence.
          </div>
        </div>
        Il y a aussi des options pour automatiquement ajuster les mêmes pics d'un spectre au suivant ; voir le sujet &quot;Travailler avec des spectres avec des nucléides similaires&quot;
        dans ce document.
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code> est seulement pour analyser les données - il n'a aucune capacité d'acquisition ; cela empêche l'application 
        d'être liée à un type particulier de détecteur, ou de faire des suppositions sur le matériel ou la performance. Séparer clairement l'analyse 
        de l'acquisition simplifie et clarifie aussi l'interface utilisateur.
      </li>

      <li>
        Pour l'ajustement de pics, l'ID de nucléides, la calibration en énergie, les rapports isotopiques, et un certain nombre d'autres fonctions,
        aucune fonction de réponse du détecteur n'est nécessaire.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="Sauvegarder votre travail">
    Vous avez quelques options pour sauvegarder votre travail dans <code>InterSpec</code>
    <ul>
      <li>
        Vous pouvez sauvegarder l'&quot;état de l'application&quot; dans une base de données interne de l'application, en utilisant l'option de menu <code>Enregistrer sous...</code>.  
        La plupart des aspects de l'état de l'application sont stockés (les fichiers de spectre affichés, les pics ajustés, les identifications de nucléides, la plupart des outils 
        actuellement ouverts et leur état, etc), donc vous pouvez reprendre là où vous vous étiez arrêté plus tard. Vous pouvez aussi créer des &quot;étiquettes&quot;
        ou des instantanés de votre travail, pour pouvoir y revenir plus tard.
        <br />
        Après avoir sauvegardé un état, si vous chargez un de ses fichiers de spectre plus tard, <code>InterSpec</code> vérifiera sa base de données interne, 
        pour voir si vous avez travaillé dessus, et si c'est le cas, vous aurez la chance de reprendre là où vous vous étiez arrêté.
        <br />
        Voir l'onglet <code>données</code> dans la boîte de dialogue <code>À propos d'InterSpec</code> pour savoir où ces données se trouvent sur votre ordinateur 
        (ou équivalemment <a href="interspec://about/disclaimer">cliquez ici</a>).
      </li>
      <li> 
        Exporter les spectres vers un fichier <code>N42-2012</code>, via l'élément de menu <code>Exporter le fichier...</code>, sauvegardera tous les
        pics que vous avez ajustés, les identifications de nucléides, les changements de calibration en énergie, ainsi que les résultats de &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, 
        votre fonction de réponse du détecteur (FRD) actuelle, les résultats d'&quot;Isotopiques à partir des pics&quot;, d'&quot;Isotopiques par nucléides&quot; 
        et quelques autres choses.<br />
        Vous pouvez alors charger le fichier <code>N42-2012</code> plus tard dans <code>InterSpec</code>, et reprendre là où vous vous étiez arrêté, ou 
        avoir un enregistrement de comment vous avez obtenu une réponse particulière. Cependant, l'état d'outils plus mineurs comme les calculatrices de section efficace ou 
        de dose ne sera pas sauvegardé dans le fichier <code>N42-2012</code>.
      </li>
      <li>
        Dans les divers outils à travers l'application, vous pouvez exporter <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>CALp</code>, ou <code>codes QR</code>, pour représenter l'
        état de cet outil. Ces fichiers peuvent, beaucoup de fois, être glissés-déposés de retour sur l'application pour utiliser ce travail.
        Par exemple, l'onglet &quot;Gestionnaire de Pics&quot; a un lien d'exportation <code>CSV</code> ; le fichier <code>CSV</code> résultant peut être utilisé avec
        d'autres programmes, ou si vous le glissez-déposez de retour sur <code>InterSpec</code>, même avec un fichier de spectre différent mais similaire,
        <code>InterSpec</code> ajustera ces mêmes pics. De même avec la calibration en énergie et les fichiers CALp.  
        L'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; peut exporter un fichier XML, que vous pouvez importer plus tard pour utiliser la configuration similaire.
        Et les codes QR contiennent aussi des liens URI qui peuvent être utilisés pour qu'<code>InterSpec</code> ouvre un certain outil, dans un certain état 
        (par exemple, <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">celui-ci</a> ouvrira l'outil de désintégration pour afficher I131 et I129).
      </li>
      <li>
        Il y a aussi une option &quot;Auto stocker votre travail&quot;, qui stocke la plupart de vos changements/travail dans la 
        base de données interne mentionnée ci-dessus (cela se produit lorsque vous quittez InterSpec proprement), mais actuellement, à partir d'
        <code>InterSpec</code> v1.0.11, la seule façon de récupérer ce travail est en chargeant le fichier de spectre de premier plan 
        à nouveau (par exemple, en glissant-déposant le fichier sur <code>InterSpec</code>), tandis que l'
        option &quot;Vérifier le travail précédent&quot; est définie sur vrai ; vous serez invité si vous voulez reprendre
        à partir de votre ancien état.<br />
        Cependant, cette méthode est potentiellement non fiable, et ne devrait probablement pas être dépendante.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="Le fichier de spectre original est-il modifié ?">
    Lorsque vous chargez un fichier de spectre dans <code>InterSpec</code>, il est lu en mémoire,
    sans modifier le fichier original ; le fichier original n'est jamais lu, écrit, 
    ou référencé à nouveau.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="Avoir plusieurs fichiers de spectre ouverts">
    <p>
      Lorsque vous ouvrez un nouveau fichier de spectre, tous les fichiers de spectre précédemment ouverts, et tout le travail que vous avez fait sur eux 
      (calibration en énergie, pics ajustés, nucléides assignés, ajustements activité/blindage, etc) reste en mémoire.
      Comme montré ci-dessous, vous pouvez basculer d'avant en arrière entre les fichiers de spectre ouverts, sans perdre le travail.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (gauche) Utilisation de l'onglet &quot;Fichiers de Spectre&quot; pour changer entre l'affichage et le travail avec différents fichiers de spectre en mémoire.<br />
         (droite) Utilisation du &quot;Gestionnaire de Spectre&quot; (utilisez l'élément de menu <code>Gestionnaire...</code> pour afficher) pour sélectionner quels fichiers en mémoire afficher, ou pour combiner ou exporter des fichiers.
      </div>
    </div>

    <p>
      Lorsqu'un fichier de spectre contient plusieurs échantillons (par exemple, à la fois un élément d'intérêt et un spectre de fond),
      Les pics que vous ajustez sont associés aux <em>numéros d'échantillon</em> que vous avez affichés comme premier plan.
      Donc si sur l'onglet &quot;Fichiers de Spectre&quot;, vous changez quels échantillons vous avez affichés comme premier plan,
      vos pics ajustés ne seront plus affichés, et vous pouvez ajuster de nouveaux pics pour les échantillons de premier plan actuellement affichés ; si vous rebasculez vers les numéros d'échantillon originaux, vos pics originaux seront affichés à nouveau.<br />
      Si un ou plusieurs de vos pics de signal coïncident avec un pic de fond, vous pourriez afficher le spectre de fond 
      comme premier plan, ajuster les pics dans celui-ci, et ensuite rebasculer vers votre spectre de signal comme premier plan,
      et l'échantillon de fond affiché comme fond, et quand vous ajusterez pour l'activité de nucléide, vous aurez 
      l'option de soustraire en arrière-plan vos pics de fond des pics de premier plan.
    </p>
    <p>
      L'&quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, la fonction de réponse du détecteur, les &quot;Isotopiques à partir des pics&quot;, 
      les &quot;Isotopiques par nucléides&quot;, et quelques autres états d'outils sont associés au fichier de spectre de premier plan 
      en mémoire. C'est-à-dire, si vous changez quels numéros d'échantillon sont affichés comme premier plan dans un fichier de spectre,
      ces états d'outils ne seront pas changés.
    </p>
    <p>Ces associations de pics avec les <em>numéros d'échantillon</em>, ainsi que les calibrations en énergie, seront préservées
      si vous exportez un fichier de spectre au format <code>N42-2012</code> ; les divers états d'outils seront aussi 
      sauvegardés dans le fichier <code>N42</code>.
    </p>
    <p>
      Avoir beaucoup de fichiers de spectre ouverts à la fois ne cause habituellement aucun problème ; si l'utilisation de mémoire des fichiers de spectre ouverts 
      dépasse environ 256 MB, alors les fichiers de spectre seront déchargés vers des fichiers d'échange temporaires,
      et lus de nouveau en mémoire de façon transparente si vous rebasculez pour les afficher.<br />
      Cependant, il y a une option de menu <code>Effacer la Session</code> qui supprimera effectivement
      tous les fichiers de spectre de la mémoire, et remettra l'interface utilisateur dans un état frais.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="Comprendre les numéros d'échantillon et les noms de détecteurs">
    Certains systèmes de détection de radiation fournissent des fichiers de spectre de sortie qui peuvent avoir plusieurs 
    échantillons dedans ; c'est-à-dire, des mesures faites à différents moments. Vous pouvez sélectionner lesquels 
    de ces échantillons sont affichés comme spectre de premier plan/fond/secondaire
    dans l'onglet &quot;Fichiers de Spectre&quot; ; vous pouvez afficher des <em>numéros d'échantillon</em> individuels,
    combiner plusieurs numéros d'échantillon, et/ou spécifier des plages.
    <br />
    Certains systèmes peuvent avoir plusieurs éléments de détection, dont les spectres sont enregistrés séparément
    dans le fichier de spectre. Les éléments de détection individuels seront nommés dans <code>InterSpec</code>,
    et vous pouvez choisir lesquels afficher dans le menu <b>Vue</b> &rarr; <b>Détecteurs</b>. 
    Les noms de détecteurs sont souvent spécifiés dans le fichier de spectre, mais sinon, <code>InterSpec</code>
    choisira des noms par défaut.
    <br />
    Les <em>numéros d'échantillon</em>, et détecteurs que vous choisissez d'afficher comme premier plan, ou fond,
    ou spectre secondaire, sont additionnés ensemble pour l'affichage, ou l'ajustement de pics, ou quoi que ce soit.

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        L'exemple de fichier de spectre de passage qui a les échantillons 82 à 94 chargés comme premier plan, 
        les échantillons 1 à 20 comme fond, et affiche seulement deux des huit détecteurs dans le 
        système de détection.
      </div>
    </div>

    <p>
      Lors de la lecture du fichier de spectre, s'il y a plusieurs détecteurs, les spectres sont habituellement groupés 
      ensemble selon le moment où les mesures ont été prises ; c'est-à-dire, tous les spectres pour des <em>numéros d'échantillon</em> donnés,
      auront <i>habituellement</i> le même temps de début de mesure.
    </p>
    <p>
      L'ensemble des <em>numéros d'échantillon</em> affichés comme premier plan, est ce à quoi les pics que vous ajustez sont associés ; les 
      détecteurs affichés (si le système de mesure avait plus d'un détecteur) n'affectent pas les associations de pics. Si vous ajustez 
      des pics pour un ensemble donné de <em>numéros d'échantillon</em>, puis changez les numéros d'échantillon affichés, et éventuellement ajustez
      d'autres pics, puis rechangez vers les numéros d'échantillon originaux, vos pics originaux seront affichés.
    </p>
    <p>
      Sur l'onglet &quot;Fichiers de Spectre&quot;, vous pouvez spécifier quels <em>numéros d'échantillon</em> sont affichés en entrant manuellement
      les numéros d'échantillon, dans des formats comme &quot;1&quot; (seulement l'échantillon 1), &quot;1-5&quot; (échantillons 1 à 5), 
      &quot;1-3,8,12-20,10&quot; (échantillons 1 à 3, 8, 12 à 20, et 10).
    </p>
    <p>
      Si les données sont en mode recherche ou des données de portail, un graphique temporel sera aussi affiché sous le spectre ; vous pouvez utiliser ce graphique temporel
      pour sélectionner les <em>numéros d'échantillon</em> de spectres de premier plan, fond, et secondaire.
      (conseil : utilisez le menu <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      dans le coin supérieur droit du graphique temporel pour aider à contrôler le mode de sélection).
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="Contributions à un pic par plusieurs isotopes">
    <p>
      Dans l'interface utilisateur d'<code>InterSpec</code>, seulement un seul gamma ou rayon X spécifique d'une 
      seule chaîne de désintégration de nucléides peut être assigné à un pic ajusté.<br />
      Cependant, il est commun que plusieurs gammas, ou rayons X, de la chaîne de désintégration du nucléide puissent contribuer au 
      pic ajusté. Ou il pourrait être qu'un gamma ou rayon X d'un nucléide parent complètement différent contribue aussi
      au pic.
    </p>
    <p>
      Lors de l'exécution d'une analyse &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; ou &quot;Isotopiques à partir des pics&quot;, il y a
      une option &quot;<em>Plusieurs nucléides contribuent au pic</em>&quot; :
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      Quand cette option est sélectionnée (qui est par défaut), les contributions de tous les gammas et rayons X dans 1.25 FWHM de la moyenne du pic, 
      de tout nucléide associé à n'importe lequel des pics utilisés, seront incluses. Cela s'est montré faire généralement un bon travail
      de prise en compte des interférences.
      <br />
      Typiquement le nucléide (et donc gamma/rayon X) que vous assignez à un pic est la source contribuant dominamment pour le 
      pic. Cependant, occasionnellement un nucléide peut ne pas être la source dominante pour aucun photopeak observé ; dans ces cas, 
      il est correct de choisir n'importe lequel des pics auxquels le nucléide contribue, et d'assigner le pic au nucléide. Alors pour 
      ce pic, et tout autre pic auquel le nucléide contribue, les amplitudes (attendues) seront toutes proprement 
      calculées, et incluront le nucléide en question.
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="Prendre en compte les pics dans le fond">
    Vous ne pouvez ajuster des pics que pour le spectre de premier plan actuellement affiché ; cependant, si vous voulez ajuster les
    pics pour le spectre de fond des mesures, vous pouvez utiliser l'onglet &quot;Fichiers de Spectre&quot; pour afficher
    la mesure de fond comme spectre de premier plan. Vous pouvez alors ajuster des pics, et rebasculer vers l'affichage
    du spectre de l'élément d'intérêt comme premier plan, et le fond des mesures comme spectre de fond 
    affiché.<br />
    Puis dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, et quelques autres endroits, vous pouvez sélectionner l'option de soustraire 
    le pic du spectre de fond. Utiliser cette méthode d'ajustement des pics de fond a l'avantage que
    <code>InterSpec</code> prendra proprement en compte les incertitudes dans le calcul des activités et blindage. Si vous
    faites un &quot;Sous. Fond Dur...&quot;, la variance de données dans chaque canal est actuellement perdue, et les ajustements de pics
    auront une incertitude statistique artificiellement faible.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="Correction de fond des activités">
    Veuillez voir le sujet immédiatement au-dessus ici.
  </message>

  <message id="create-drf" title="Créer des fonctions de réponse de détecteur (FRD)">
    <code>InterSpec</code> permet d'importer des fonctions de réponse de détecteur (FRD) de quelques 
    sources communes, mais vous pouvez aussi utiliser <code>InterSpec</code> pour créer la FRD
    pour votre détecteur.
    <br/>
    Veuillez voir
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
    pour une description du processus.
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="Aperçu de l'exécution des calibrations en énergie">
    La façon la plus simple d'effectuer une calibration en énergie dans <code>InterSpec</code> est souvent 
    d'ajuster un ou plusieurs photopeaks, de leur assigner un nucléide (et donc une énergie de ligne gamma), et ensuite sur l'
    onglet &quot;Calibration en Énergie&quot; sélectionner quels pics utiliser, et
    quel(s) coefficient(s) ajuster, et cliquer le bouton &quot;Ajuster Coeffs&quot; :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    L'onglet &quot;Calibration en Énergie&quot; a beaucoup plus de fonctionnalités ; voir le sujet d'aide sur l'outil (cliquez
    le point d'interrogation dans le coin inférieur gauche de l'onglet) pour plus d'informations.
    <p>
    Vous pouvez aussi utiliser <code>CTRL + ALT</code> (ou sur macOS, <code>CTRL + OPT</code>), et le bouton gauche de la souris
    pour cliquer-et-glisser le spectre visuellement vers l'emplacement correct.
    Si vous faites alors cette action à nouveau, comme d'abord sur un pic haute énergie, puis sur un pic basse énergie (ou vice versa), 
    la boîte de dialogue qui apparaît vous donnera l'option de préserver les deux actions en ajustant à la fois l'offset et le gain 
    donc de cette façon les deux pics resteront aux énergies où vous les avez glissés.
    </p>
    <p>Il y a aussi la possibilité d'hériter de la calibration en énergie entre spectres successifs,
      ou d'utiliser un fichier <b>CALp</b> - voir le prochain sujet pour plus d'infos.
    </p>
  </message>

  <message id="feature-requests" title="Comment demander du support, de nouvelles fonctionnalités, ou signaler des bugs">
    <p>
      Les commentaires, demandes de fonctionnalités, rapports de bugs, critiques, et simplement demander comment faire quelque chose dans 
      <code>InterSpec</code> sont tous grandement appréciés !<br />
      <br />
      Veuillez envoyer un e-mail à :
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>La plupart des améliorations et fonctionnalités implémentées dans <code>InterSpec</code> depuis 2019 ont
      été le résultat de commentaires d'utilisateurs. Beaucoup de fois quand un utilisateur a exprimé ne pas savoir
      comment faire quelque chose, ou exprimé de la frustration sur la difficulté de faire quelque chose, cela a
      mené à de très belles améliorations. Les demandes d'utilisateurs pèsent aussi lourdement dans la décision de quelles
      nouvelles fonctionnalités implémenter. Tous les commentaires, même s'ils ne sont pas des commentaires directs, sont pris en considération sérieuse
      et enregistrés ; plusieurs fois après quelques jours ou semaines de réflexion, 
      les commentaires qui initialement pouvaient ne pas sembler dans le scope, ou seulement applicables à un cas d'usage très spécifique,
      feront <em>tilt</em> avec l'auteur principal et une solution plus généralisée peut être implémentée
      améliorant l'expérience globale.
    </p>
    <p>
      Les contributions à <code>InterSpec</code> sont aussi bienvenues et grandement appréciées, soit 
      à travers des pull-requests github, soit via d'autres moyens. Les pull-requests pour des bugs mineurs ou des corrections
      peuvent habituellement être acceptées assez facilement. Pour des ajouts de fonctionnalités plus importantes, veuillez 
      envoyer un e-mail à <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> d'abord pour coordonner,
      et on vous demandera aussi de signer un mémo d'auteur pour protéger notre capacité à librement
      distribuer <code>InterSpec</code>.
    </p>
    <p><code>InterSpec</code> est principalement développé et supporté avec seulement une fraction minoritaire 
      du temps de l'auteur principal, donc tout ne peut pas être implémenté, ou cela peut prendre 
      du temps avant que quelque chose puisse être abordé.
      Les réponses aux e-mails peuvent prendre du temps si l'auteur est en voyage ou en vacances, 
      et il est possible que les ressources ne soient pas disponibles pour fournir le support demandé.
    </p>
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="Réutilisation des fonctions de réponse de détecteur (FRD)">
    Une fois que vous avez une FRD dans <code>InterSpec</code>, il y a quelques façons de les réutiliser dans le futur :
    <ul>
      <li>
        Quand vous créez une FRD dans <code>InterSpec</code>, et que vous cliquez le bouton &quot;Stocker/Exporter...&quot;, 
        vous verrez :
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        Vous pouvez exporter la FRD comme un fichier <code>CSV</code> que vous pourrez glisser-déposer plus tard sur <code>InterSpec</code> pour
        l'utiliser, vous pouvez choisir de sauvegarder la FRD dans la base de données interne d'<code>InterSpec</code>, que vous pouvez 
        facilement récupérer plus tard. Ou si vous exportez le fichier <code>N42-2012</code>, la FRD sera
        sauvegardée dedans, pour une utilisation ultérieure. La carte de référence rapide contiendra un code QR qui 
        a toute l'information de la FRD intégrée, que vous pouvez scanner plus tard pour utiliser la FRD aussi.<br />
        Il y a aussi l'option d'utiliser cette FRD automatiquement chaque fois que vous chargez des données soit du 
        détecteur spécifique, soit du même modèle de détecteur.
      </li>
      <li>
        <code>InterSpec</code> stocke les FRD précédemment utilisées dans sa base de données interne ; si vous cliquez sur le bouton de sélection de FRD, localisé 
        à divers endroits à travers l'application, et qui ressemble à :
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        Vous pouvez sélectionner l'onglet &quot;Précédent&quot;, et parcourir les FRD.<br />
        L'interface ressemble à :
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        Dans le pied de page de la boîte de dialogue de sélection de FRD, montrée ci-dessus, il y a des options pour exporter une FRD vers un fichier XML, qui peut plus tard être 
        glissé-déposé sur <code>InterSpec</code> pour utilisation, ou vous pouvez afficher un code QR, qui intégrera l'information de la FRD
        dans le code QR. Dans la boîte de dialogue du code QR il y a aussi une option pour copier un URI, qui ressemblera à quelque chose comme
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>, que vous pouvez mettre dans un hyperlien quelque part et cliquer dessus,
        coller dans la barre d'adresse d'un navigateur web pour que votre Système d'Exploitation l'ouvre alors dans <code>InterSpec</code>, ou 
        vous pouvez coller l'URI dans la boîte de dialogue créée par l'élément de menu <b>Éditer</b> &rarr; <b>Entrer URL</b> d'<code>InterSpec</code>.
      </li>
      <li>
        La FRD est sauvegardée dans les fichiers de spectre <code>N42-2012</code> aussi, donc si vous chargez le fichier plus tard, la FRD sera 
        automatiquement utilisée.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="Utilisation des fonctions de réponse de détecteur intégrées (FRD)">
    <code>InterSpec</code> vient avec un certain nombre de fonctions de réponse de détecteur (FRD) pour des détecteurs de rayonnement portables courants ; 
    il vient aussi avec quelques fonctions de réponse génériques.<br />
    Si un modèle de détecteur de rayonnement peut être déterminé à partir du fichier de spectre, et qu'il y a une FRD par défaut
    pour ce modèle, quand vous chargez un fichier de spectre, la FRD par défaut sera aussi chargée.<br />
    Si la FRD par défaut n'est pas chargée, ou qu'une FRD incorrecte est chargée, vous pouvez cliquer ou appuyer sur l'icône de sélection 
    de détecteur :

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    Vous serez alors présenté avec une boîte de dialogue, où cliquer sur l'onglet &quot;<b>GADRAS</b>&quot; 
    fournira quelques options de FRD génériques, ou sélectionner l'onglet &quot;<b>Rel. Eff.</b>&quot; vous 
    présentera une liste de modèles de détecteurs spécifiques à choisir.<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    Vous pouvez cliquer l'icône <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img> 
    pour importer plus de FRD à partir de fichiers, que vous pouvez choisir de sauvegarder pour qu'elles soient aussi dans cette boîte de dialogue/onglet dans le futur.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="Formats de fichiers de spectre d'entrée qui sont acceptés">
    <code>InterSpec</code> vise à supporter les types de fichiers de spectre courants produits par des détecteurs commercialement disponibles, ainsi
    qu'un certain nombre de formats uniques et basés sur du texte.
    <p>
      Si vous rencontrez un format de fichier de spectre non supporté par <code>InterSpec</code>, veuillez envoyer 
      un fichier d'exemple par e-mail à <a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, avec toute
      documentation que vous pourriez avoir.<br />
      Cependant, la disponibilité du développeur pour implémenter est très limitée, donc la priorité sera donnée aux formats largement, ou 
      stratégiquement utilisés.<br />
      Vous êtes aussi bienvenu d'implémenter le support pour un format de fichier de spectre dans 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a>, pour inclusion 
      dans <code>InterSpec</code>.
    </p>
    
  <p>
    <code>InterSpec</code> peut exporter des spectres vers les formats suivants : <code>N42-2012</code>, 
    <code>N42-2006</code>, <code>CHN</code>, <code>IAEA</code>, <code>SPE</code>, <code>CSV</code>, 
    <code>TXT</code>, <code>PCF</code>, <code>CNF</code>, <code>SPC</code> (virgule flottante, entier, et ascii),
     <code>TKA</code>, <code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>, fichier HTML autonome, codes QR, et 
     URI <code>raddata://</code> 
     (voir <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">ici</a>).
  </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="Utilisation des béchers Marinelli et autres géométries fixes">
    <p>
    Pour déterminer les activités pour un bécher Marinelli, ou autres géométries fixes où l'approximation normale de fonction de réponse de détecteur en champ lointain 
    se décompose (c'est-à-dire, la distance entre la source et 
    le détecteur est inférieure à environ trois fois la plus grande des dimensions du détecteur et de la source), vous aurez
    besoin d'une fonction de réponse de détecteur spécialisée (FRD).
  </p>

  <p>
    Pour le cas du bécher Marinelli, souvent un étalon de calibration multi-isotope est utilisé pour calculer
    l'efficacité dépendante de l'énergie du détecteur. Dans ce cas vous pouvez utiliser l'outil &quot;Faire Réponse de Détecteur&quot;
    pour créer une FRD. Vous pouvez soit entrer une distance aléatoire (comme 1 mètre), et ensuite plus tard quand vous 
    ajustez pour l'activité, utiliser cette même distance (et habituellement pas de blindage), ou à partir de 
    <code>InterSpec</code> v1.0.12, il y a une option &quot;Géométrie Fixe&quot; que vous pouvez cocher dans l'
    outil <em>Faire Réponse de Détecteur</em>, qui supprimera les entrées de distance à la fois de cet outil, ainsi que de 
    l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;.  
    La &quot;Géométrie Fixe&quot; dans l'outil <em>Faire Réponse de Détecteur</em> est entourée ci-dessous :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Pour les géométries, telles que les mesures de contamination de sol <em>in-situ</em> (ex., un détecteur à 1 mètre du 
    sol, pointant vers le bas), où les étalons de calibration multi-isotope ne sont pas pratiques pour dériver les efficacités, 
    vous devrez calculer les efficacités d'une autre manière, habituellement en utilisant quelque chose comme une méthode Monte Carlo, ou un 
    logiciel de modélisation comme 
    <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>.
    <br />
    À partir d'<code>InterSpec</code> v1.0.12, vous pouvez importer les fichiers <em>.ecc</em> produits par ISOCS
    dans <code>InterSpec</code>, en glissant et déposant le fichier <em>.ecc</em> sur <code>InterSpec</code>,
    ce qui résultera en une boîte de dialogue similaire à :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Si une certaine erreur de modélisation est acceptable, utiliser l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; avec une FRD standard de 
    <em>champ lointain</em> semble souvent fournir des résultats acceptables ; par exemple, l'analyse de mesures <em>in-situ</em>
    (c'est-à-dire, détecteur à 1 mètre du sol, pointant vers le bas) dans <code>InterSpec</code> s'accordent habituellement 
    à moins de 10%, ou mieux, avec les méthodes/packages qui prennent proprement en compte la dépendance angulaire de la réponse du détecteur 
    (au moins pour les énergies au-dessus d'environ quelques centaines de keV, les énergies plus basses auraient probablement
    des erreurs plus importantes).  
    Mais veuillez aussi noter que pour des mesures très proches (c'est-à-dire, échantillon à moins de ~10 cm du détecteur) la sommation en cascade peut devenir significative, menant 
    à des erreurs allant jusqu'à 30% environ, juste de cet effet, que <code>InterSpec</code> ne prend actuellement pas en compte.
  </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="Détermination de la contamination de surface du sol">
    <code>InterSpec</code> peut être utilisé pour aider à déterminer la contamination de surface, ainsi que 
    la contamination distribuée exponentiellement dans le sol, en utilisant l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;
    en utilisant des géométries cylindriques ou rectangulaires et des sources-traces.<br/>
    Pour des informations complètes, veuillez voir :
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    Une limitation est qu'à partir de la version 1.0.12, <code>InterSpec</code> ne prend pas en compte
    la dépendance angulaire du détecteur, sauf si une FRD de &quot;Géométrie Fixe&quot; est utilisée ; c'est-à-dire,
    si vous utilisiez un Ortec Detective-X pour prendre la mesure, et la FRD par défaut qui vient avec 
    <code>InterSpec</code>, cet effet ne serait pas pris en compte. Cependant, les résultats s'accordent habituellement 
    bien à moins de 10%, ou mieux, avec les méthodes/packages qui prennent proprement en compte cet 
    effet, au moins pour les énergies plus hautes.
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="Vérification si une chaîne de désintégration est en équilibre">
    Quelques méthodes possibles pour vérifier le statut d'équilibre des nucléides parents :
    <ul>
      <li>Utiliser l'outil &quot;Isotopiques à partir des pics&quot;, peut être une belle façon de voir qu'une 
        chaîne de désintégration est hors équilibre, ou à un âge significativement différent de celui supposé,
        parce que nous nous attendons à ce que l'efficacité de détection soit approximativement une fonction lisse
        de l'énergie, et la réponse du détecteur, le blindage, ou la distance n'ont pas besoin d'être connus.
        Voici un exemple de l'outil pour une mesure de Th232 hors équilibre ; il y a 
        clairement deux courbes d'Efficacité Relative séparées, ce qui ne serait pas attendu 
        pour un échantillon en équilibre.
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> L'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; peut être utilisé pour ajuster l'âge d'un nucléide parent,
        ce qui peut vous donner le temps de séparation chimique.
      </li>
      <li> L'outil &quot;Photopeak de Référence&quot; peut être utilisé pour montrer des lignes pour le nucléide parent
        à différents âges, avec une inspection visuelle rapide des hauteurs relatives de pics, référencées aux 
        hauteurs des lignes de photopeak, indiquant parfois des écarts évidents, ou permettant même des estimations d'âge 
        approximatives.
      </li>
      <li>Normalement vous assignez un pic au nucléide parent, et alors <code>InterSpec</code> prendra
        soin d'effectuer la désintégration, et d'obtenir les rapports de branchement corrects pour les lignes de progéniture.
        Cependant, si à la place vous assignez chaque pic au nucléide directement responsable de ce gamma
        (ex., le pic de 2614 keV de Th232, serait assigné à Tl208), vous pouvez
        alors ajuster pour les activités de progéniture dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;
        pour déterminer à quel nucléide dans la chaîne de désintégration l'interruption a commencé (ex., vous pourriez
        voir un changement dans les activités pour Ra226 et en dessous, pour la chaîne de désintégration U238).
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="Assigner le nucléide parent aux pics">
    Quand vous assignez un nucléide source à un pic (ex., vous affichez des lignes de photopeaks de 
    référence, et ajustez ensuite un pic près d'une ligne), vous assignez normalement le nucléide parent à celui-ci.
    Par exemple, le pic de 2614 keV dans la série de désintégration Th232 est créé par la désintégration de Tl208,
    cependant, dans <code>InterSpec</code> vous assigneriez normalement le pic de 2614 keV à Th232 
    (soit en affichant les lignes de photopeaks de référence Th232 avant l'ajustement, soit en tapant &quot;Th232&quot;
    dans la colonne <em>Nucléide</em> de tout tableau montrant les informations de pics, ou en cliquant droit sur le pic
    et choisissant d'assigner un nucléide). Quand vous faites cela,
    <code>InterSpec</code> désintègre Th232 en interne et assigne la transition nucléaire spécifique 
    menant à ce gamma, au pic.<br />
    La motivation majeure pour assigner des pics à l'isotope parent, plutôt qu'à la progéniture spécifique 
    qui l'a créé, est de permettre la prise en compte de différents rapports de branchement, quand l'échantillon vieillit, ou
    d'utiliser les intensités de ligne gamma de multiples progénitures pour faire des choses comme ajuster les épaisseurs de blindage, 
    ou les types, en utilisant l'atténuation différentielle.
  </message>

  <message id="default-age" title="Âges par défaut des nucléides">
    Quelques heuristiques simples sont utilisées pour deviner les âges par défaut des nucléides, la logique peut être trouvée dans la
    fonction <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>, 
    mais elle suit approximativement :
    <ul>
      <li>Si l'équilibre séculaire peut être obtenu, utilisera 10 demi-vies d'équilibre séculaire, sinon 7 demi-vies d'équilibre instantané</li>
      <li>Si la valeur ci-dessus est inférieure à la moitié de la demi-vie du nucléide parent, alors 2,5 demi-vies du nucléide parent</li>
      <li>Si le nucléide se désintègre vers des enfants stables, un âge de zéro seconde est utilisé</li>
      <li>Si la demi-vie du nucléide est supérieure à 100 ans, ou pour tout isotope d'Uranium ou de Plutonium, un âge de 20 ans sera utilisé</li>
      <li>Si après ce qui précède, la valeur est plus de 100 demi-vies du nucléide parent, alors 7 demi-vies du parent seront utilisées</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="Normalisation premier plan/arrière-plan, et comment changer">  
    <p>
      Quand un spectre d'arrière-plan ou secondaire est affiché, par défaut il est normalisé au temps réel sur le 
      spectre de premier plan (ex., si le temps réel d'arrière-plan est deux fois celui du premier plan, alors l'amplitude du spectre d'arrière-plan
      sera divisée par 2), de sorte que visuellement les spectres sont comparés selon leur <em>taux de comptage</em>.
      La légende sur le spectre indiquera de combien le spectre d'arrière-plan ou secondaire est mis à l'échelle, et le 
      temps réel affiché pour le spectre d'arrière-plan/secondaire correspondra à celui du premier plan ; le total des comptages du
      spectre d'arrière-plan/secondaire affiché dans la légende sera aussi mis à l'échelle par ce même facteur.
    </p>
    <p>
    Vous pouvez ajuster les facteurs de normalisation en utilisant soit les curseurs à droite des spectres,
    soit en tapant manuellement le facteur d'échelle désiré sur l'onglet &quot;Fichiers de Spectre&quot;, comme montré
    entouré en rouge ici :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    Si vous ajustez la normalisation loin de la normalisation au temps réel, le bouton &quot;Normaliser&quot;
    montré ci-dessus (en bas à droite, pour le spectre secondaire) apparaîtra, et quand cliqué 
    retournera la normalisation au temps réel.
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="Options d'affichage du graphique temporel">
    Quand on affiche des données de mode recherche, ou de portail dans <code>InterSpec</code>, un graphique temporel sera affiché.
    Ce graphique temporel peut être utilisé pour sélectionner des portions de temps à sommer et utiliser comme premier plan/arrière-plan/secondaire, cependant,
    sauf si vous faites cela régulièrement, les raccourcis clavier ne seront pas retenus, donc à la place vous pouvez cliquer l'
    icône <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    dans le coin supérieur droit du graphique temporel, pour montrer quelques modes légèrement plus faciles à utiliser pour sélectionner ou changer 
    les périodes temporelles de données à utiliser :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Vous pouvez aussi utiliser l'onglet &quot;Filt&quot; pour filtrer la plage d'énergie qui est sommée pour former le graphique temporel ; 
    une plage de normalisation peut aussi être choisie. Par exemple, choisir de sommer entre 170 keV et 200 keV, 
    et normaliser aux énergies au-dessus de 250 keV, fera habituellement vraiment ressortir le signal U235 ; dans la figure ci-dessous
    les mêmes données source sont utilisées, mais utiliser ce ratio-age fera ressortir le signal d'intérêt, quand
    le graphique de taux original ne l'indiquait pas.
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (gauche) Historique temporel de données de recherche sans filtre de plage d'énergie.<br />
         (droite) Les mêmes données, mais avec la plage 170 keV à 190 keV ratio-ée avec 220 keV et au-dessus.
      </div>
    </div>
    <br />
    L'onglet &quot;Opt&quot; a quelques options pour comment les données sont tracées ; parfois le &quot;Ne pas rebinner&quot; peut être utile pour
    repérer des points chauds étroits dans des données d'historique temporel vraiment longues.<br />
    Le &quot;Rel. y-max&quot; peut être utile pour (dé-)accentuer les données gamma ou neutron. 
    La valeur peut être ajustée entre 0,04 et 25. Des valeurs supérieures à 1,0 causeront que la plage de l'axe y des neutrons soit ce 
    multiple de la plage de données des neutrons, sans affecter la plage de l'axe y des gammas. Des valeurs inférieures à un feront une chose similaire pour les données gamma.
    Des exemples d'effets du changement de cette valeur sont :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="Réutilisation des calibrations en énergie">
    Il y a deux options pour réutiliser la calibration en énergie d'un spectre à l'autre.
    <ol>
      <li>Si vous affichez un spectre, mais ouvrez ensuite un autre spectre du même détecteur 
        (c'est-à-dire, même modèle et numéro de série), mais sa calibration en énergie est différente du premier, 
        <code>InterSpec</code> devrait vous demander si vous souhaitez utiliser la calibration en énergie du 
        premier fichier, avec celui nouvellement chargé.
      </li>
      <li>Par l'utilisation d'un fichier &quot;<b>CALp</b>&quot;, décrit ci-dessous.</li>
    </ol>

    <p>
      Dans le coin inférieur gauche de l'outil de calibration en énergie il y a des liens pour exporter ou importer
      des fichiers de calibration en énergie <b>CALp</b>.
      Les fichiers <b>CALp</b> contiennent les informations de calibration en énergie actuelles dans un format texte simple, et
      permettent de sauvegarder des calibrations en énergie couramment utilisées pour une application facile à d'autres fichiers de spectre.
      Ils sont particulièrement utiles pour travailler avec des détecteurs qui soit ne fournissent pas de calibration 
      en énergie, soit fournissent de pauvres calibrations en énergie.<br />
      Une fois que vous avez trouvé une calibration en énergie que vous souhaitez utiliser plus tard, cliquez/appuyez simplement l'icône d'exportation
      montrée ci-dessous, et sauvegardez le fichier quelque part de pratique sur votre système de fichiers. Quand vous voudrez plus tard
      réutiliser cette calibration en énergie avec un fichier de spectre différent, glissez-déposez simplement le fichier <b>CALp</b>
      sur <b>InterSpec</b> et cette calibration en énergie sera appliquée au nouveau fichier de spectre.
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          Icônes à utiliser pour exporter ou importer des fichiers de calibration en énergie <b>CALp</b>.
          Vous pouvez aussi glisser-déposer des fichiers <b>CALp</b> depuis le système de fichiers de votre système d'exploitation sur
          <b>InterSpec</b> pour appliquer les fichiers <b>CALp</b>.
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="Modélisation de fonction de réponse de détecteur">
    <p>
    Les Fonctions de Réponse de Détecteur (FRD) par défaut dans <code>InterSpec</code>
    contiennent l'efficacité, en fonction de l'énergie, pour une détection pleine-énergie d'un gamma
    frappant la face du détecteur. L'hypothèse est que le détecteur pointe
    vers la source, et les rayons gamma sont approximativement parallèles au moment où ils atteignent le 
    détecteur ; en pratique cela signifie que la distance entre la source et le détecteur devrait
    être au moins 3 fois la plus grande des dimensions du détecteur ou de la source.<br/>
    La FRD contient aussi le diamètre de face du détecteur (supposant qu'elle soit circulaire) de sorte que les corrections d'angle solide 
    puissent être faites avec précision.
    </p>
    <p> La FRD peut aussi contenir la FWHM paramétrée du détecteur. Cependant cette information
      n'est pas obligatoire (beaucoup des FRD par défaut qui viennent avec <code>InterSpec</code> n'incluent
      pas cette information), et est seulement utilisée, si disponible, comme la largeur de pic 
      initiale lors de l'ajustement de pics ; mais si cette information n'est pas disponible des estimations appropriées sont
      faites de toute façon, donc cela ne résulte habituellement en aucune différence.
    </p>
    <p> À partir d'<code>InterSpec</code> v1.0.12, il y a aussi une option que la FRD
      puisse être une FRD de &quot;Géométrie Fixe&quot;. Si c'est le cas, alors l'option <em>distance</em>
      ne sera pas disponible dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, car il est 
      supposé que la FRD prend déjà cela en compte, toute atténuation interne de l'objet, et 
      l'efficacité du détecteur. Bien que vous puissiez encore ajouter des absorbeurs additionnels dans 
      le problème.
    </p>
    <p> L'efficacité de FRD est représentée en interne par :
      <ul>
        <li>Un ensemble de paires énergie-efficacité, qui sont interpolées entre elles</li>
        <li>Un ensemble de coefficients pour l'équation :<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>Une formule mathématique arbitraire qui peut être entrée</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      Actuellement <code>InterSpec</code> ne prend pas en compte la réponse angulaire des détecteurs.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="Comment les pics de somme sont-ils traités ?">
    <p>
    Lors de l'ajustement pour l'activité, les pics de somme (soit somme aléatoire, soit vraie-coïncidence) ne sont actuellement
    pas pris en compte.
    </p>
    <p> Si cela pourrait être un problème, il est recommandé de déplacer l'échantillon à 10 cm ou plus du détecteur
      où la somme de vraie-coïncidence (aussi appelée cascade) devient négligeable, et/ou de réduire le temps mort pour
      la somme aléatoire.
    </p>
    <p> L'onglet &quot;Photopeak de Référence&quot; offre l'option de montrer les sommes en cascade, pour aider 
      à détecter ces problèmes ; voir les options entourées ci-dessous :
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="Travailler avec des spectres avec des nucléides similaires">
    Si vous travaillez avec plusieurs spectres que vous vous attendez à avoir à peu près les mêmes photopeaks, 
    vous pouvez propager les pics d'un spectre au suivant de quelques façons :

    <ul>
      <li>Sur l'onglet &quot;Gestionnaire de Pics&quot; il y a une option pour exporter un fichier <code>CSV</code> qui contient les
        informations de pics. Si vous ajustez tous les pics pertinents, et leur assignez des nucléides (si désiré), sur le
        premier spectre, vous pouvez alors exporter le fichier <code>CSV</code> vers un emplacement sur votre ordinateur.<br />
        Puis quand vous chargez des spectres subséquents, vous pouvez glisser-déposer le fichier <code>CSV</code> de retour sur 
        <code>InterSpec</code>, et vous aurez l'option de ré-ajuster ces mêmes pics originaux, avec 
        nucléides associés, dans le nouveau spectre. Les amplitudes et continuum seront totalement ré-ajustés, en utilisant
        le même modèle de continuum et les étendues de ROI que vous avez originalement utilisées. La FWHM et les moyennes de pics seront autorisées à 
        varier un peu pour tenir compte de petites dérives de calibration en énergie ou de température.
      </li>
      <li> Il y a une option, <b>Aide</b> &rarr; <b>Options</b> &rarr; <b>Demander à Propager les Pics</b>, qui quand cochée,
        et que vous chargez un nouveau spectre du même détecteur (même numéro de série et modèle), <code>InterSpec</code>
        vous demandera alors si vous voulez propager les pics de l'ancien spectre vers le nouveau - similaire à l'utilisation de la 
        méthode <code>CSV</code> décrite ci-dessus.
      </li>
    </ul>
    
    Il y a aussi une fonctionnalité en développement pour permettre l'ajustement de pics dans un mode &quot;lot&quot;
    en utilisant la ligne de commande. Cependant, il n'y a aucune date estimée de disponibilité pour cela ou d'autres 
    fonctionnalités de &quot;lot&quot;.
  </message>

  <message id="peak-area" title="Comment l'aire de pic est déterminée">
    <p>
    L'aire de pic rapportée par <code>InterSpec</code> est en fait l'amplitude Gaussienne qui 
    est déterminée à partir d'une routine d'optimisation non-linéaire.
    Par défaut les pics sont modélisés comme le continuum plus une Gaussienne, avec la paramétrisation du continuum
    étant ajustée en même temps que l'amplitude et largeur Gaussienne. <br />
    Certains packages logiciels déterminent d'abord le continuum, puis après que cela soit déterminé la Gaussienne, 
    ou l'aire de données restante - ce n'est pas comme cela qu'<code>InterSpec</code> le fait.
    </p>
    <p> Si vous cliquez droit sur un pic, il y a une option pour un &quot;<b>Éditeur de Pics...</b>&quot;.  
      De cet outil vous pouvez changer le modèle de continuum, ou changer le type de pic pour être un 
      pic de &quot;Région de Données&quot;, de sorte que l'aire rapportée sera les données, moins l'aire de continuum.
      Il y a aussi un nombre d'autres options pour personnaliser l'ajustement de pics, ou assigner des nucléides.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="Comment l'incertitude de l'aire de pic est déterminée">
    <p>
      L'incertitude de l'aire de pic est déterminée durant l'optimisation non-linéaire lors de
      l'ajustement pour les paramètres de pics. Les incertitudes des paramètres étant ajustés
      sont déterminées simultanément, et prenant chacun d'autre, et corrélations/effets,
      entre paramètres en compte.
      L'optimiseur non-linéaire fait cela en variant les paramètres étant ajustés, et
      observant l'effet sur le &chi;<sup>2</sup> du pic comparé aux données.
    </p>
    <p>
     Les incertitudes sont seulement statistiques, et n'incluent aucun effet systématique
     comme les modèles d'asymétrie de pic ou de continuum n'étant pas corrects. Si vous voulez, vous pouvez
     éditer manuellement l'incertitude d'aire de pic en utilisant l'&quot;Éditeur de Pics&quot;.
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="Détermination des activités d'isotopes à vie courte">
    Quand le temps d'acquisition de spectre devient pertinent à la demi-vie d'un nucléide,
    la boîte de dialogue &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; a une option, &quot;Corriger pour désintégration durant meas.&quot;,
    qui est cochée par défaut, et tiendra compte des effets du nucléide se désintégrant durant la mesure.
    La chaîne de désintégration complète est prise en compte, incluant la croissance et désintégration de progéniture.
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="Sommation en cascade">
    <p>
    <code>InterSpec</code> ne prend actuellement pas en compte la sommation en cascade (ex., vraie-coïncidence) 
    lors de l'ajustement d'activités. Si ces effets pourraient devenir significatifs, il est recommandé de 
    mesurer l'échantillon à 10 cm, ou plus, du détecteur, si possible.
    </p>
    <p> L'onglet &quot;Photopeak de Référence&quot; offre l'option de montrer les sommes en cascade, pour aider 
      à détecter ces problèmes ; voir les options entourées ci-dessous :
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="Sources de données nucléaires utilisées">
    Les données de désintégration nucléaire (demi-vies, intensités et énergies gamma, etc) viennent largement
    d'ENSDF-V, mais ont des corrections additionnelles significatives d'observations et 
    d'autres sources de données. Les données de rayons X viennent de la base de données LBNL ToRI.<br />
    Toute cette information est accédée via la bibliothèque <code>SandiaDecay</code> 
    (<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>).
    Les sections efficaces gamma/rayons x viennent aussi d'ENSDF.<br />
    Les données de réaction viennent de divers endroits, incluant 
    &quot;<em>Atlas of Gamma-Ray Spectra from the Inelastic Scattering of Reactor Fast Neutrons</em>&quot; (A.M. Demidov <i>et al.</i>), 
    et la &quot;<em>base de données IAEA Prompt Gamma Activation Analysis (PGAA)</em>&quot;.
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="Comment les unités comme année, jour, etc. sont définies">
    Les définitions exactes utilisées peuvent être trouvées dans <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>,
    mais en interne, <code>InterSpec</code> utilise les millimètres comme unité de distance de base, 
    les secondes pour le temps, les keV pour l'énergie, le becquerel pour l'activité, et le coulomb pour la charge ; toutes les autres 
    unités sont construites à partir de celles-ci.<br />

    Quelques définitions d'unités de temps utilisées, qui pourraient être définies ambiguëment, sont :
    <ul>
      <li>1 jour = 24&times;60&times;60 secondes</li>
      <li>1 année = 365,2425 jours</li>
      <li>1 mois = 1/12 années</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="Comment convertir de la masse à l'activité">
    L'outil &quot;Convertisseur d'Unités&quot; peut convertir une activité en une masse.<br />
    Par exemple, entrer le texte 
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    résultera en une réponse de 
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    Cela fonctionne aussi en sens inverse si vous entrez l'activité d'un nucléide.
    <br />
    <p>
    L'outil &quot;Info de Désintégration de Nucléide&quot; donne aussi l'activité spécifique des nucléides dans l'
    onglet &quot;Chaîne de Désintégration&quot;, quand vous cliquez/appuyez sur un nucléide.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="Architecture logicielle d'&lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
    À son cœur, <code>InterSpec</code> est une application web qui est rendue en HTML et Javascript,
    avec toute la logique <em>métier</em> écrite en C++.<br />
    Quand vous exécutez <code>InterSpec</code> comme une application (c'est-à-dire, sur Windows, macOS, Linux, iOS, ou Android),
    l'application crée un &quot;serveur&quot; qui peut seulement être accédé sur votre ordinateur 
    (c'est-à-dire, il ouvre un port à numéro élevé aléatoire sur <code>127.0.0.1</code>), puis il ouvre une fenêtre
    qui affiche une <code>WebView</code> (fournie par l'OS, sauf sur Linux où 
    <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a> est utilisé), et instruit la 
    <code>WebView</code> de se connecter au serveur local. Par défaut, un jeton secret additionnel est 
    aussi utilisé pour assurer que seulement l'instance <code>WebView</code> voulue peut se connecter au serveur 
    localhost. Les interactions entre la GUI et la logique <em>métier</em> se passent sur le
    réseau localhost (c'est-à-dire, le bus réseau interne de votre ordinateur - tout reste sur votre ordinateur).
    </p>
    <p>Cette architecture a été une façon stable de permettre le développement multi-plateforme d'
      <code>InterSpec</code>. Utiliser HTML/Javascript pour l'interface utilisateur permet de cibler
      presque tous types d'appareils, avec une quantité appréciable de réutilisation de code à travers d'autres 
      projets, tout en profitant du large écosystème d'outils et bibliothèques HTML et JS.<br />
      Utiliser C++ pour la logique métier permet un calcul et gestion de mémoire efficaces, 
      permettant l'utilisation d'algorithmes plus riches, sans sacrifier la réactivité de l'application.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="Confidentialité des informations et de l'usage">
    <p>
    Les applications InterSpec construites par Sandia National Laboratories, ne collectent aucune information personnelle,
    et n'envoient aucune information hors de votre appareil, sauf pour les deux actions déclenchées par l'utilisateur 
    décrites ci-dessous.
    </p>

    <p>
      Les deux instances où <code>InterSpec</code> peut causer que de l'information soit envoyée hors de votre appareil, sont :
      <ol>
        <li>Quand l'outil &quot;Carte&quot; est utilisé, des tuiles de carte seront demandées 
          depuis https://arcgisonline.com.<br /> 
          Les utilisateurs seront avertis avant que ces requêtes réseau externes soient faites, 
          et il y a une option d'utiliser votre propre compte arcgisonline.com pour demander les tuiles de carte sous 
          (voir l'aide des Outils de Carte dans l'app pour plus d'informations).<br /> 
          Seules les emplacements de tuiles sont relayés au serveur externe ; tout le tracé de 
          données de rayonnement sur la carte est fait localement sur votre appareil.<br />
          Autant que le développeur principal d'<code>InterSpec</code> le sache, aucune information
          sur les requêtes de carte individuelles, ou les requêtes d'une personne individuelle, n'est disponible à 
          Sandia National Laboratories.
        </li>
        <li>
          L'outil &quot;RID Externe&quot; peut envoyer vos données de rayonnement
          à un serveur externe (ou exécutable sur votre appareil) pour avoir une 
          ID de nucléide effectuée.<br />
          Les utilisateurs sont avertis avant d'utiliser cet outil, et ils doivent explicitement entrer
          l'URL du serveur à utiliser pour le service d'ID de nucléide.<br />
          Sandia National Laboratories fournit un serveur librement disponible pour ce 
          service, mais l'URL n'est pas pré-remplie dans <code>InterSpec</code> pour explicitement 
          assurer que l'utilisateur veut effectuer cette action, l'active explicitement,
          et est conscient d'exactement où les données seront envoyées.
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    Additionnellement, <code>InterSpec</code> stocke localement les préférences que vous pourriez changer dans l'app ainsi que les spectres que vous chargez, 
    états explicitement sauvegardés, et l'état de l'app quand elle est fermée. Cette information ne quitte pas 
    votre appareil, et peut être supprimée en enlevant le dossier de données d'application dans l'
    emplacement standard du système d'exploitation pour l'app 
    (voir <b>Aide</b> &rarr; <b>À propos d'InterSpec...</b> &rarr; <b>Données</b> pour cet emplacement).
    Il n'y a actuellement aucune façon de fusionner ces données de multiples ordinateurs en une seule source d'information,
    mais vous pouvez copier ce dossier d'un ancien ordinateur vers un nouveau pour retenir toute votre ancienne information et préférences.
    </p>
    <p>
      Les statistiques d'usage et diagnostics ne sont pas collectés par Sandia National Laboratories ; nous ne 
      savons pas qui, ou même combien de personnes utilisent <code>InterSpec</code>, ou pour combien, sauf comme
      peut être inféré à travers les requêtes de support à 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, ou la participation aux webinaires, ou similaire.<br />
      Cependant, si vous installez <code>InterSpec</code> à travers le magasin d'applications de votre système d'exploitation 
      (macOS, iOS, et Android), votre système d'exploitation peut rapporter des statistiques ou rapports de crash
      à votre fournisseur de système d'exploitation ; désactiver cela est habituellement une préférence de système d'exploitation, et 
      sauf pour iOS, vous pouvez installer l'app pas à travers le magasin d'app (ex., installer en parallèle sur Android).
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="Constructions de pointe d'&lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
      Une construction automatisée de l'application <code>InterSpec</code> est disponible pour la plateforme Windows à :
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      Cette construction est mise à jour chaque fois que du code est poussé vers le dépôt github, et l'exécutable est
      capable d'être construit avec succès, et quelques vérifications de sanité mentale sont passées.
    </p>
    <p> Cette construction d'<code>InterSpec</code> est compilée complètement à partir de code source publiquement disponible
      sur l'infrastructure github, donc vous pouvez être sûr de ce qui est entré dans la fabrication de l'exécutable.<br />
      Cependant, contrairement aux versions officielles, l'exécutable n'est pas signé par code, signifiant que
      les outils antivirus, ou <code>Windows Defender</code>, peuvent bloquer l'exécution initiale de l'EXE.
      Habituellement cliquer sur le lien &quot;plus d'info&quot; de la boîte de dialogue résultante vous permettra
      de contourner cela, ou vous pouvez ajouter une exception dans les options de <code>Windows Defender</code>.
    </p>
    <p> La valeur principale de cette construction automatisée est que si vous rapportez un bug qui a
      été corrigé dans le code, ou demandez une fonctionnalité qui a été implémentée, vous
      n'avez pas besoin d'attendre jusqu'à la prochaine version officielle pour en profiter.
    </p>
    <p>Si vous souhaitez des mises à jour par e-mail sur les versions officielles, veuillez envoyer un e-mail à 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, et vous serez notifié 
      de nouvelles versions tous les quelques mois.
    </p>
  </message>
  
  <message id="add-spectra" title="Comment additionner des spectres ensemble">
    <p>
      Si vous voulez sommer plusieurs spectres ensemble, qui viennent de différents 
      fichiers de spectre : chargez tous les fichiers de spectre dans <code>InterSpec</code> 
      (ex., glissez-déposez les fichiers sur <code>InterSpec</code>, un par un), 
      puis allez au &quot;Gestionnaire de Spectre&quot; (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Gestionnaire...</b>)
      et sélectionnez les fichiers ou échantillons spécifiques que vous souhaitez sommer (tenez la touche <code>CTRL</code>
      pendant que vous cliquez sur les enregistrements/fichiers, ou tenez la touche <code>SHIFT</code> pour sélectionner
      une plage), puis cliquez le bouton &quot;<b>Sommer Spectres</b>&quot; comme montré ci-dessous.
      Un nouveau fichier de spectre en mémoire sera créé au bas de la zone d'affichage, 
      habituellement nommé &quot;sommé&quot;, qui aura un seul enregistrement.
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/manager_sum_spectra.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
    <p>
      Une autre façon de potentiellement faire cela, si tous les échantillons sont dans le même fichier de spectre original,
      est d'utiliser l'onglet &quot;<b>Fichiers de Spectre</b>&quot; pour afficher tous les échantillons que vous souhaitez 
      sommer, par exemple vous pourriez entrer le texte 
      <pre style="margin-left: 20px;">1,3,8-12</pre>
      pour sommer les échantillons 1, 3, et 8 à 12. Vous pouvez maintenant soit travailler avec ce spectre de premier plan
      dans l'application, ou si vous utilisez l'
      utilitaire d'exportation de fichier de spectre (&quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Exporter Fichier...</b>&quot;)
      vous pouvez choisir d'exporter seulement ces échantillons affichés, et de les sommer ensemble (ou pour les formats qui 
      permettent seulement un seul spectre, la sommation sera forcée).
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="Soustraction d'arrière-plan des spectres">
    <p>
      Il y a deux façons d'effectuer une soustraction d'arrière-plan canal par canal :
      <ol>
        <li>L'option &quot;<b>Soustraire Arrière-plan</b>&quot; sous le menu &quot;<b>Vue</b>&quot; 
          effectue une soustraction d'arrière-plan <em>visuelle</em> sur le tracé affiché. Aucune
          soustraction réelle n'arrive, et effectuer des opérations comme ajuster des pics sont encore
          effectuées sur le premier plan original à statistiques complètes. Ce mode de soustraction d'arrière-plan
          est prévu pour principalement aider à visualiser et inspecter les données.<br />
          Ce mode peut être désactivé par l'élément de menu, &quot;<b>Annuler Soustraction Arrière-plan</b>&quot;,
          qui sera montré à la place de l'élément de menu original.<br />
          Les continuums de pics peuvent montrer des distorsions de ce mode de soustraction d'arrière-plan ; c'est un
          artéfact visuel de soustraire les données variables de, ce qui serait une ligne lisse.
        </li>
        <li>
          L'option &quot;<b>Sous. Arrière-plan Dur...</b>&quot; sous le menu &quot;<b>Vue</b>&quot;
          effectue une soustraction canal par canal de l'arrière-plan du premier plan 
          actuellement affiché. Quand cela est effectué, un nouveau fichier de spectre en mémoire avec un seul enregistrement 
          est créé, et défini comme le premier plan affiché (ex., vous pouvez rebasculer vers le premier plan 
          original - il est gardé en mémoire, inchangé). Toutes les opérations ultérieures sont effectuées
          sur le spectre à statistiques réduites, mais supposant l'incertitude de Poisson de chaque canal
          est encore la racine carrée de son amplitude, ce qui n'est pas correct (mais presque toujours assez proche).
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p> Quand on traite avec des pics qui peuvent chevaucher des pics d'arrière-plan, vous pouvez charger l'arrière-plan comme un premier plan
      et ajuster tous les pics pertinents (vous n'avez pas besoin d'associer des nucléides avec eux), puis charger votre
      spectre d'intérêt, et définir votre arrière-plan (qui a maintenant des pics associés avec lui), comme votre arrière-plan,
      et dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, et les &quot;Isotopiques à partir des pics&quot;, et autres
      outils, une option &quot;soustraire arrière-plan&quot; deviendra disponible, qui propagera proprement 
      les incertitudes statistiques ; cette méthode de correction pour les pics d'arrière-plan est généralement préférée 
      par l'auteur du logiciel, par rapport à une soustraction &quot;<b>Sous. Arrière-plan Dur...</b>&quot; - mais en pratique
      l'une ou l'autre façon devrait donner des réponses similaires.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="Faire un fichier de spectre avec un sous-ensemble de mesures">
    Si vous avez chargé un fichier de spectre avec beaucoup d'enregistrements dedans, mais vous souhaiteriez faire un 
    fichier de spectre avec un sous-ensemble des enregistrements, il y a quelques façons dont vous pouvez faire cela :
    <ol>
      <li>
        La façon la plus facile est si vous utilisez l'onglet &quot;<b>Fichiers de Spectre</b>&quot; pour afficher 
        une somme d'enregistrements, pour disons, le premier plan (par exemple, entrer le texte 
        &quot;<code>1,3,8-12</code>&quot;, pour les échantillons 1, 3, et 8 à 12),
        puis vous utilisez l'utilitaire d'exportation de fichier de spectre 
        (&quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Exporter Fichier...</b>&quot;)
        et choisissez d'exporter seulement ces échantillons affichés, sans les sommer.
      </li>
      <li>
        Vous pouvez utiliser le &quot;Gestionnaire de Spectre&quot; (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Gestionnaire...</b>)
        pour sélectionner les échantillons que vous voulez, et alors créer un nouveau fichier de spectre en mémoire, et 
        alors l'exporter.
      </li>
    </ol>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="Traiter avec du blindage inconnu autour d'une source">
    L'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; vous permet d'utiliser un type de blindage &quot;<em>Générique</em>&quot;
    qui est spécifié par le numéro atomique et la densité aréale.<br />
    Si vous avez des pics du même nucléide (parent), à multiples énergies, vous 
    pouvez ajuster pour le numéro atomique effectif. Cependant, dû à la nature de la section efficace d'atténuation
    en fonction du numéro atomique et de l'énergie, vous avez vraiment besoin d'au moins un pic sous 300 keV,
    et de préférence quelques-uns (au-dessus de 300 keV, la <em>forme</em> de l'atténuation, en fonction 
    de l'énergie, devient très similaire entre éléments).<br />
    Vous pouvez ajouter un blindage générique, ou basculer un blindage de matériau vers son équivalent de blindage générique effectif, comme montré ci-dessous :

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle_generic.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (gauche) Comment ajouter un blindage &quot;<em>Générique</em>&quot;, ou basculer un matériau vers son blindage générique effectif.<br />
         (droite) L'option à cocher pour ajuster le numéro atomique effectif du blindage générique.
      </div>
    </div>

    
  </message>

  <message id="timezone" title="Comment les fuseaux horaires sont traités">
    Les fuseaux horaires sont complètement ignorés par <code>InterSpec</code>.  
    Dans un fichier de spectre, si une date/heure est spécifiée avec un fuseau horaire, le composant de fuseau horaire est écarté.
    Il a été trouvé que l'usage des fuseaux horaires était trop incohérent à travers différents modèles de détecteurs et agences de déploiement
    pour largement gagner quelque chose en utilisant l'information de fuseau horaire.<br />
    Le résultat de ceci est que si le temps est proprement suivi par le système de détection, alors l'heure locale du 
    détecteur est ce qui sera affiché à l'utilisateur dans <code>InterSpec</code>, habituellement.
  </message>

  <message id="move-work" title="Déplacer le travail vers un autre ordinateur, ou archiver le travail fait">
    <p>
      Si, après que vous fassiez tout votre travail (ajuster pics, calibrer énergie, ajuster activités, faire isotopiques, etc), 
      vous exportez votre fichier de spectre vers un fichier <code>N42-2012</code>, tout ce travail sera inclus dans le fichier
      résultant.<br />
      Si quelque temps plus tard vous chargez le fichier <code>N42-2012</code>, tous vos pics seront présents - le modèle et solution d'
      &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; que vous avez trouvés seront affichés si vous ouvrez cet outil, etc.
    </p>
    <p>
      <code>InterSpec</code> a aussi une base de données interne où vous pouvez stocker l'état de vos applications en allant
      à l'élément de menu &quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Stocker Sous...</b>&quot;. Cependant, cela est effectivement
      lié à votre ordinateur (bien que vous puissiez copier cette base de données interne d'un ancien ordinateur vers un nouveau
      en copiant les fichiers dans le répertoire de données d'application spécifié par l'OS 
      (voir <b>Aide</b> &rarr; <b>À propos d'InterSpec...</b> &rarr; <b>Données</b> pour cet emplacement)).
    </p>
    <p>
      La plupart des outils offrent aussi des exportations <code>CSV</code> et/ou <em>XML</em> et/ou <em>code QR/URI</em> 
      qui capturent l'état de cet outil, et qui peuvent habituellement être ré-importés dans l'
      outil (ou glissés-déposés sur l'application).
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="Comment compiler &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; à partir du source">
    Le répertoire <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/tree/master/target/patches">InterSpec/target/patches</a> 
    dans le code (disponible à <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">https://github.com/sandialabs/InterSpec</a>)
    fournit des instructions pour cela.
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="Assigner les IDs de pics d'échappement simple et double">
    Si vous affichez des photopeaks de référence pour un nucléide, et vous ajustez un pic dans le spectre
    qui est probablement un pic d'échappement simple ou double, il est probable qu'<code>InterSpec</code> le reconnaîtra automatiquement,
    et l'associera, par exemple, comme &quot;<code>S.E 2614.53 keV, Th232&quot;</code> pour un 
    pic ajusté à 2013.14 keV.<br />
    Cependant, si <code>InterSpec</code> n'attrape pas proprement cela, ou vous voulez faire l'assignation 
    après ajustement, vous pouvez essayer de cliquer droit sur le pic (mieux pendant que vous affichez les lignes de photopeaks de référence du nucléide parent), et aller au sous-menu &quot;<b>Changer Nucléide</b>&quot;, et sélectionner l'ID approprié, comme montré ci-dessous :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/se_right_click.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Vous pouvez aussi taper quelque chose comme &quot;<code>2614 keV S.E.</code>&quot; dans la colonne &quot;<b>Photopeak</b>&quot; 
    de tout tableau affichant les informations de pics.
  </message>

  <message id="fit-age" title="Ajuster l'âge d'un nucléide">
    Dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, quand vous avez sélectionné plusieurs pics avec 
    le même nucléide parent, une case à cocher &quot;<b>Ajuster Âge</b>&quot; peut apparaître dans le 
    tableau central, que vous pouvez cocher pour alors ajuster l'âge.<br />
    Si les pics que vous avez sélectionnés sont tous de la même progéniture, ou qu'il n'y a autrement aucun espoir d'
    ajuster l'âge, cette case à cocher peut ne pas apparaître.<br />
    Cependant, veuillez noter que souvent vous <em>pourriez ne pas</em> avoir le pouvoir d'ajuster pour l'âge, 
    ou faire une bonne estimation de cela.<br />
    Ou, votre nucléide pourrait être en équilibre, signifiant qu'un âge aléatoire, relativement grand sera ajusté, avec
    habituellement une valeur d'incertitude importante.<br />
    <code>InterSpec</code> ne vous protège pas (actuellement) bien contre l'un ou l'autre de ces cas.
  </message>

  <message id="fit-separate" title="Ajuster séparément des nucléides dans un spectre">
    Dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; vous avez l'option d'utiliser quels 
    pics vous souhaitez dans un ajustement. Habituellement si vous avez plusieurs nucléides, vous pouvez ajuster pour 
    toutes leurs activités, et les quantités de blindage, tout en même temps. Cependant, parfois
    vous pourriez vouloir d'abord utiliser les pics pour un seul isotope, en qui vous avez confiance, pour d'abord 
    ajuster pour la quantité de blindage, puis dé-sélectionner l'ajustement pour le blindage, et alors ajouter des pics
    pour d'autres nucléides, et ajuster leurs activités, ou âges, ou quoi que ce soit.<br />
    Des cas comme cela tendent à être rares, mais cela peut occasionnellement être utile de faire des choses comme cela.
  </message>

  <message id="app-state" title="Sauvegarder l'état de l'application">
    <p>
    Stocker l'état de votre application dans la base de données interne d'<code>InterSpec</code> 
    (via &quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Stocker Sous...</b>&quot;)
    stockera vos fichiers de spectre de premier plan/arrière-plan/secondaire actuellement ouverts, votre travail
    (pics ajustés, activités, enrichissements, etc), et l'état de la plupart des outils que vous
    pourriez avoir ouverts (<em>Calc de Dose</em>, <em>Calc de XS Gamma</em>, etc), 
    vos préférences/options actuelles, et quelques autres choses.<br />
    Exporter vers un fichier de spectre <code>N42-2012</code> capturera beaucoup de votre travail, mais pas des choses comme vos 
    préférences actuelles, ou l'état de la plupart des outils (les outils &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; et isotopiques sont 
    les exceptions notables qui sont stockées dans le fichier <code>N42-2012</code>).
    </p>
    <p> Stocker dans la base de données interne vous permettra de sauvegarder des instantanés auxquels vous pouvez revenir si vous voulez 
      (ex, si vous voulez analyser le spectre en utilisant quelques hypothèses différentes). Cela permettra aussi que si
      vous ouvrez plus tard le même fichier de spectre, une boîte de dialogue apparaîtra vous permettant de reprendre là où vous
      aviez précédemment laissé.
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="Taille maximale de fichier qui peut être ouverte">
    Par défaut le plus gros fichier de spectre qui peut être ouvert dans la version Windows d'<code>InterSpec</code>
    est 512 MB. Cependant, si vous avez besoin d'ouvrir un fichier plus gros vous pouvez éditer l'élément &quot;max-memory-request-size&quot;
    du fichier <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>, pour augmenter cela
    (il n'y a pas vraiment de limite dure sur la taille, mais l'analyse est faite en mémoire, donc des fichiers vraiment gros
    mangeront votre ram).<br />
    Vous pourriez aussi essayer de comprimer le fichier en un fichier zip, et si c'est sous 512 MB, vous pouvez alors l'ouvrir dans 
    <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="Fonctions de réponse de détecteur (FRD) d'autres programmes">
    <p>
      <code>InterSpec</code> accepte les fonctions de réponse de détecteur (FRD) sous quelques formes.<br />
      <ul>
        <li>FRD créées en utilisant la &quot;Faire Réponse de Détecteur&quot;, sous forme <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>URI</code>, ou <code>code QR</code></li>
        <li>De <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a></li>
        <li>Dans quelques formats <code>CSV</code>/<code>TSV</code></li>
        <li>Fichiers <code>.ECC</code> produits par
          <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>
        </li>
        <li>À travers l'entrée directe d'une fonction mathématique dans l'outil &quot;Sélection de Fonction de Réponse de Détecteur&quot;.</li>
      </ul>
      
      Voir la page d'<em>aide</em> pour l'outil &quot;Sélection de Fonction de Réponse de Détecteur&quot; pour plus d'informations.
    </p>
  </message>

  <message id="multi-ref-lines" title="Afficher plusieurs lignes de référence de photopeaks à la fois">
    Vous pouvez afficher les lignes de photopeaks de référence pour plusieurs nucléides et/ou réaction à la fois, en d'abord 
    entrant le premier nucléide dans l'onglet <b>Photopeak de Référence</b>, puis cliquant le 
    bouton &quot;<b>Ajouter Un Autre</b>&quot; et entrant votre second nucléide, et ainsi de suite. <br/>
    Vous pouvez changer le blindage et l'âge de nucléide pour chaque nucléide, avec les valeurs que vous entrez avant 
    de cliquer le bouton &quot;<b>Ajouter Un Autre</b>&quot;, étant ce qui sera utilisé, indépendamment de ce que 
    vous utilisez pour les futurs nucléides ajoutés.<br/>
    Chaque nucléide que vous ajoutez sera normalisé à lui-même ; c'est-à-dire, la ligne gamma/rayon x de rendement maximum
    pour chaque nucléide s'échellera à environ le haut du spectre - il n'y a (actuellement) aucune façon
    de spécifier une échelle relative entre nucléides.
  </message>

  <message id="dist-def" title="Comment la &quot;Distance&quot; est définie pour ajuster l'activité">
    Dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, et d'autres endroits, la distance
    est toujours définie de la face du détecteur, au <em>centre</em> de la source.<br/>
    <em>Pas</em> le bord du blindage, comme si vous mesuriez avec un mètre ruban.
    C'est-à-dire, si votre source est une boîte, et vous mesurez de la face du détecteur à la surface de la
    boîte, vous devrez ajouter la moitié de la profondeur de la boîte à cette mesure, pour la valeur
    que vous entrez dans <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="Comment l'activité est pondérée entre multiples lignes gamma">
    Dans l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; si vous utilisez plusieurs pics pour un nucléide parent,
    l'activité rapportée est une moyenne pondérée de tous, avec la pondération étant définie par
    les incertitudes d'aire de pic (les incertitudes de FRD seront ajoutées dans le futur - elles sont actuellement ignorées).
  </message>

  <message id="key-line" title="Y a-t-il une ligne clé">
    <p>
      <code>InterSpec</code> ne supporte pas le concept d'une <em>ligne-clé</em>, comme d'autres logiciels utilisent.
      Si vous voulez estimer une activité basée sur une seule énergie gamma, alors dans l'
      outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;, dé-sélectionnez tous les autres pics, et dé-sélectionnez toutes les 
      options d'ajustement pour le blindage, puis appuyez le bouton &quot;Ajuster Modèle&quot;, 
      et vous obtiendrez l'activité de ce pic unique.
    </p>
    <p>
      Le graphique sur l'outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot; peut être basculé 
      entre montrer les déviations statistiques de chaque pic, et les écarts d'amplitude 
      de chaque pic, comparé à la valeur moyenne pondérée. Ce graphique fournit 
      une bonne indication de combien chaque pic estime l'activité de façon cohérente, et si le
      blindage, FRD, et âge de nucléide sont tous bien modélisés, alors le graphique
      montrera que les pics sont cohérents les uns avec les autres.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="Comment faire une bibliothèque de nucléides">
    <code>InterSpec</code> ne supporte pas le concept d'une bibliothèque de nucléides.<br/>
    Vous assignez un nucléide, rayon x, ou réaction aux pics, et les
    assignations que vous faites déterminent quelles activités peuvent être ajustées dans l'
    outil &quot;Ajustement d'Activité/Blindage&quot;.
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="Ajuster des pics d'amplitude zéro">
    Si vous voulez ajuster un pic d'amplitude faible, ou zéro, tenir la touche <b>CTRL</b>, plus glisser 
    sur la région d'intérêt (ROI) avec la souris forcera un pic à être ajusté ; aucun seuil de signification 
    statistique n'est appliqué, comme si vous double-cliquiez sur le spectre.<br/>
    À la place vous pouvez aussi utiliser le bouton &quot;Ajouter...&quot; sur l'onglet &quot;Gestionnaire de Pics&quot;
    pour forcer l'ajout d'un pic.
  </message>

  <message id="search-profile" title="Comment l'ordonnancement &quot;Profil&quot; est défini lors de la recherche de nucléides">
    <p>
      Sur l'onglet &quot;Recherche de Nucléides&quot;, quand vous recherchez sur une énergie, par défaut les résultats
      sont ordonnés par la colonne &quot;<b>Profil</b>&quot;.<br/>
      Vous pouvez cliquer sur l'en-tête de toute autre colonne pour ordonner les résultats par cette colonne, mais habituellement
      &quot;<b>Profil</b>&quot; est la meilleure option.
    </p>
    <p>
      Grossièrement, la colonne &quot;<b>Profil</b>&quot; est calculée en cherchant des pics qui seraient 
      naïvement attendus d'un nucléide, sous quelques conditions de blindage (aucun, léger, lourd) et âges,
      et comparant les pics observés, aux prédits. S'il y a des pics supplémentaires dans le spectre, aucune 
      pénalité n'est ajoutée, mais si un pic qui était attendu n'est pas observé (ex., si un pic est prédit 
      entre deux autres pics qui sont prédits et observés, mais le pic du milieu n'est pas observé), 
      alors une pénalité est évaluée. Le score inclut aussi une évaluation naïve des hauteurs relatives 
      de multiples pics, comparé aux attentes. Les pics utilisés pour cette évaluation est une combinaison
      de pics ajustés par l'utilisateur, ainsi qu'une recherche automatisée de pics dans le spectre.
    </p>
    <p>
      Cette pondération est une heuristique qui est prévue pour fournir un ordonnancement raisonnable
      des résultats des ~4000 nucléides disponibles dans <code>InterSpec</code>, sans 
      introduire des biais de nucléides couramment vus, ou demi-vies attendues, etc.<br/>
      Un inconvénient d'essayer de ne pas biaiser les choses, est que si vous recherchez sur une énergie
      comme 2614.53 keV, le résultat du haut ne sera pas la réponse commune de Th232, mais à la place 
      inclura les résultats de tous les nucléides possibles qui se désintègrent à travers Tl208 (dont
      la désintégration est celle qui résulte en le gamma de 2614.53 keV). Cela est prévu, parce qu'il pourrait être
      critique que vous attrapiez U232, ou Th228, ou Pu236 peuvent tous avoir cette ligne, au lieu
      de juste supposer Th232.<br/>
      En pratique l'heuristique utilisée semble marcher assez bien, étant donné qu'elle n'a aucun a priori 
      injecté dans ses résultats.  
    </p>
    <p>
      Si vous souhaitez quelques a priori basés sur des nucléides probablement rencontrés, vous pouvez 
      cliquer droit sur un pic, et aller au sous-menu &quot;<b>Changer Nucléide</b>&quot;
      pour des suggestions.
    </p>
    <p>L'implémentation de cette méthode de notation peut être trouvée dans la 
      fonction <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      dans le code ; les commentaires dans le code indiquent clairement comment la procédure ci-dessus 
      a été développée à travers de l'expérimentation informelle, non rigoureuse, et il semble qu'il y ait 
      clairement place à amélioration - les commentaires sont toujours bienvenus pour toute partie d'<code>InterSpec</code>.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="D'où viennent les suggestions de nucléides sur les clics droits">
    Quand vous cliquez droit sur un pic, et allez au menu &quot;<b>Changer Nucléide</b>&quot;,
    les nucléides suggérés viennent de quelques endroits différents.
    
    <ul>
      <li>Les lignes de photopeaks de référence actuellement affichées sont vérifiées pour des énergies près du pic</li>
      <li>Les nucléides d'autres pics qui ont été identifiés sont vérifiés pour des énergies près du pic</li>
      <li>Un fichier, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        est inclus avec <code>InterSpec</code> (le fichier est originalement de 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        qui a environ 10,000 énergies mappées à leur source probable de nucléide, rayon x, ou réaction.
      </li>
      <li>
        Un fichier, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        est inclus avec <code>InterSpec</code> (le fichier est originalement de 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        qui a environ 50 nucléides communs avec les énergies qui leur sont caractéristiques.
      </li>
      <li>Les pics d'échappement simple et double de ce qui précède sont vérifiés, 
        comme ils le sont pour les pics trouvés en faisant une recherche automatique de pics dans le spectre
      </li>
      <li>Les pics de somme de pics trouvés en faisant une recherche automatique de pics dans le spectre, sont aussi vérifiés 
        (bien que ces options de pic de somme ne peuvent actuellement pas être sélectionnées pour l'assignation de nucléide du pic)</li>
    </ul>
    
    <p>Si vous choisissez d'assigner le pic à un nucléide, rayon x, ou réaction auquel tout autre pic dans le spectre 
      est assigné, alors la couleur du pic en question sera changée à la couleur de l'autre pic.
    </p>

    <p>L'implémentation de cette méthode de notation peut être trouvée dans la 
      fonction <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      dans le code, qui elle-même appelle un certain nombre d'autres fonctions pour faire le travail.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="Comment &quot;Extraire des données&quot; d'un tas de fichiers de spectre">  
    Si vous avez une archive de fichiers de spectre sur votre système de fichiers, l'&quot;Outil de Requête de Fichier&quot;
    peut être utilisé pour les parcourir, et faire correspondre des critères comme les résultats de nucléides RID, temps réel, temps mort,
    date de mesure, détecteur utilisé, etc.<br />
    Un fichier <code>CSV</code> des résultats peut aussi être exporté de cet outil aussi pour une analyse plus profonde
    dans une application de tableur.
  </message>
</messages>