<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>

<!-- SAND2023-10095O -->

<message id="intro">
    Ce sont des questions que les utilisateurs ont posées, ou des choses qui ont été remarquées comme causant des problèmes 
    ou des malentendus lors de l'utilisation de <code>InterSpec</code>.<br />
    <br />
    Si vous avez des questions, si quelque chose est plus difficile qu'il ne le semble, si vous rencontrez des difficultés, 
    ou si vous souhaitez demander des fonctionnalités ou signaler un bogue, veuillez envoyer un e-mail à : 
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="Remarques pour ceux qui viennent d'autres logiciels de spectroscopie">
    <p>
      Si vous êtes familier avec un autre logiciel d'analyse spectrale, vous devrez 
      changer votre modèle mental de la procédure d'analyse lors de l'utilisation d'InterSpec.<br />      
      Mais nous espérons que vous trouverez la méthodologie d'<code>InterSpec</code> intuitive.<br />
      <br />
      L'utilisation la plus courante d'<code>InterSpec</code> pour le développeur principal est d'analyser des spectres collectés sur le terrain 
      à partir d'une grande variété de systèmes de détection et d'emplacements, où les isotopes sources, le blindage, l'âge, 
      et d'autres informations sont fréquemment inconnus. Ainsi, <code>InterSpec</code> se concentre sur une analyse interactive flexible, 
      avec des outils de support pour permettre cela, et pour aider à répondre aux questions pertinentes pour 
      l'évaluation de la situation liée aux données radiologiques.<br />
      <code>InterSpec</code> ne se concentre pas sur l'analyse de mesures répétitives, la création de rapports formels, 
      ou l'utilisation d'une méthodologie fixe, mais il essaie de rendre les opérations courantes rapides et faciles.

      <br />
      Quelques différences notables de modèle mental entre <code>InterSpec</code> et d'autres suites logicielles sont :
    </p>

    <ul>
      <li>
        Dans <code>InterSpec</code>, lorsque vous ajustez un pic (la manière la plus simple étant de double-cliquer là où le pic semble être sur le spectre), 
        vous voudrez probablement aussi lui assigner un nucléide en même temps.<br />
        La manière la plus simple de le faire est si vous affichez les lignes de photopics de référence lorsque vous ajustez un pic, 
        l'association est faite automatiquement. Mais après l'ajustement, vous pouvez toujours faire ou changer l'assignation en cliquant avec le bouton droit sur un pic, 
        en utilisant le &quot;Peak Editor&quot;, en tapant dans les cellules &quot;Nuclide&quot; de n'importe quel tableau listant les informations sur les pics, 
        ou par quelques autres méthodes.<br />
        L'assignation de l'ID du nucléide aux pics permet d'ajuster l'activité du nucléide source, l'étalonnage en énergie, 
        de faire une analyse d'efficacité relative, des caractérisations d'efficacité de détecteur, et plus encore.
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code> n'utilise pas de bibliothèques de nucléides créées par l'utilisateur.<br />
        Au lieu de cela, vous assignez des nucléides aux pics, et vous pouvez toujours choisir des nucléides parmi les ~4000 nucléides disponibles.  
        Ou lors de la recherche de nucléides pour faire une identification pour un pic, tous les ~4k nucléides sont utilisés.
        Si un rayon gamma provient d'un nucléide de la descendance (ex., le gamma de 1001 keV de la désintégration de Pa234m en U234, dans la chaîne de désintégration de l'U238),
        vous assignez le pic au nucléide parent (ex., le pic de 1001 keV serait assigné à l'U238), et <code>InterSpec</code>
        effectuera des calculs de désintégration pour déterminer le rapport d'embranchement du gamma spécifique.
        Les nucléides assignés aux pics sont les nucléides qui seront utilisés pour ajuster les activités, ou effectuer d'autres opérations.
      </li>

      <li>
        L'ajustement des pics se fait de préférence manuellement dans <code>InterSpec</code> - c'est-à-dire, vous identifiez où les pics se trouvent probablement, puis
        vous dites à InterSpec d'ajuster un pic là (par ex., en double-cliquant sur le spectre près du pic, etc.). 
        Cela peut sembler un peu fastidieux au début, mais cela vous permet d'effectuer soigneusement l'identification des nucléides au fur et à mesure (en assignant le 
        nucléide au pic lorsque vous l'ajustez), et d'assurer de bons ajustements - le processus devient assez rapide en pratique.
        <br />
        Si vous voulez vraiment que les pics soient ajustés automatiquement pour vous, dans l'onglet &quot;Peak Manager&quot;, 
        il y a un bouton &quot;Search for Peaks&quot;, qui, si vous affichez les photopics de référence, l'assignation de nucléide 
        peut également être effectuée automatiquement - mais il faut être prudent.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (gauche) Bouton pour effectuer une recherche automatisée de pics pour tous les pics de votre spectre de premier plan.<br />
             (droite) Résultats de l'exécution d'une recherche automatisée ; si vous affichez des lignes de photopics de référence, vous avez la 
             possibilité d'assigner ce nucléide aux pics, et de ne conserver que les pics proches des lignes de photopics de référence.
          </div>
        </div>
        Il existe également des options pour ajuster automatiquement les mêmes pics d'un spectre à l'autre ; voir le sujet &quot;Travailler avec des spectres de nucléides similaires&quot;
        dans ce document.
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code> sert uniquement à analyser les données - il n'a aucune capacité d'acquisition ; cela évite à l'application 
        d'être liée à un type particulier de détecteur, ou de faire des suppositions sur le matériel ou les performances. Séparer clairement l'analyse 
        de l'acquisition simplifie et clarifie également l'interface utilisateur.
      </li>

      <li>
        Pour l'ajustement de pic, l'identification de nucléide, l'étalonnage en énergie, les rapports isotopiques, et un certain nombre d'autres fonctions,
        aucune fonction de réponse du détecteur n'est nécessaire.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="Sauvegarder votre travail">
    Vous avez plusieurs options pour sauvegarder votre travail dans <code>InterSpec</code>
    <ul>
      <li>
        Vous pouvez sauvegarder l'&quot;état de l'application&quot; dans une base de données interne de l'application, en utilisant l'option de menu <code>Store As...</code>.  
        La plupart des aspects de l'état de l'application sont stockés (les fichiers de spectre affichés, les pics ajustés, les identifications de nucléides, la plupart des outils 
        actuellement ouverts et leur état, etc.), afin que vous puissiez reprendre là où vous vous étiez arrêté plus tard. Vous pouvez également créer des &quot;tags&quot;
        ou des instantanés de votre travail, afin de pouvoir y revenir plus tard.
        <br />
        Après avoir sauvegardé un état, si vous chargez un de ses fichiers de spectre plus tard, <code>InterSpec</code> vérifiera sa base de données interne, 
        pour voir si vous avez travaillé dessus, et si c'est le cas, vous aurez la possibilité de reprendre là où vous vous étiez arrêté.
        <br />
        Consultez l'onglet <code>data</code> dans la boîte de dialogue <code>About InterSpec</code> pour savoir où ces données se trouvent sur votre ordinateur 
        (ou équivalemment <a href="interspec://about/disclaimer">cliquez ici</a>).
      </li>
      <li> 
        L'exportation des spectres vers un fichier <code>N42-2012</code>, via l'élément de menu <code>Export File...</code>, sauvegardera tous les
        pics que vous avez ajustés, les identifications de nucléides, les changements d'étalonnage en énergie, ainsi que les résultats 
        de &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, votre fonction de réponse du détecteur (DRF) actuelle, les résultats de 
        &quot;Isotopics from peaks&quot;, &quot;Isotopics by nuclides&quot;, et quelques autres choses.<br />
        Vous pouvez ensuite charger le fichier <code>N42-2012</code> plus tard dans <code>InterSpec</code>, et reprendre là où vous vous étiez arrêté, ou 
        avoir un enregistrement de la façon dont vous avez obtenu une réponse particulière. Cependant, l'état d'outils plus mineurs comme les calculateurs de section efficace ou 
        de dose ne sera pas sauvegardé dans le fichier <code>N42-2012</code>.
      </li>
      <li>
        Dans les divers outils de l'application, vous pouvez exporter des fichiers <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>CALp</code>, ou des <code>QR-codes</code>, pour représenter l'état 
        de cet outil. Ces fichiers peuvent, la plupart du temps, être glissés-déposés sur l'application pour utiliser ce travail.
        Par exemple, l'onglet &quot;Peak Manager&quot; a un lien d'exportation <code>CSV</code> ; le fichier <code>CSV</code> résultant peut être utilisé avec
        d'autres programmes, ou si vous le glissez-déposez sur <code>InterSpec</code>, même avec un fichier de spectre différent mais similaire,
        <code>InterSpec</code> ajustera ces mêmes pics. De même avec l'étalonnage en énergie et les fichiers CALp.  
        L'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot; peut exporter un fichier XML, que vous pouvez importer plus tard pour utiliser une configuration similaire.
        Et les QR-codes contiennent également des liens URI qui peuvent être utilisés pour que <code>InterSpec</code> ouvre un certain outil, dans un certain état 
        (par exemple, <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">celui-ci</a> ouvrira l'outil de désintégration pour afficher I131 et I129).
      </li>
      <li>
        Il y a aussi une option &quot;Auto store your work&quot;, qui stocke la plupart de vos changements/travaux dans la 
        base de données interne mentionnée ci-dessus (cela se produit lorsque vous quittez InterSpec proprement), mais actuellement, à partir de 
        la v1.0.11 d'<code>InterSpec</code>, la seule façon de récupérer ce travail est de charger à nouveau le fichier de spectre 
        de premier plan (par ex., en glissant-déposant le fichier sur <code>InterSpec</code>), tandis que l'option 
        &quot;Check for prev work&quot; est activée ; on vous demandera si vous voulez reprendre
        votre ancien état.<br />
        Cependant, cette méthode est potentiellement peu fiable, et il ne faut probablement pas compter dessus.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="Le fichier de spectre original est-il modifié ?">
    Lorsque vous chargez un fichier de spectre dans <code>InterSpec</code>, il est lu en mémoire,
    sans modifier le fichier original ; le fichier original n'est jamais lu, écrit, 
    ou référencé à nouveau.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="Avoir plusieurs fichiers de spectre ouverts">
    <p>
      Lorsque vous ouvrez un nouveau fichier de spectre, tous les fichiers de spectre précédemment ouverts, et tout le travail que vous avez fait dessus 
      (étalonnage en énergie, pics ajustés, nucléides assignés, ajustements d'activité/blindage, etc.) restent en mémoire.
      Comme montré ci-dessous, vous pouvez basculer entre les fichiers de spectre ouverts, sans perdre votre travail.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (gauche) Utilisation de l'onglet &quot;Spectrum Files&quot; pour basculer entre l'affichage et le travail avec différents fichiers de spectre en mémoire.<br />
         (droite) Utilisation du &quot;Spectrum Manager&quot; (utilisez l'élément de menu <code>Manager...</code> pour l'afficher) pour sélectionner les fichiers en mémoire à afficher, ou pour combiner ou exporter des fichiers.
      </div>
    </div>

    <p>
      Lorsqu'un fichier de spectre contient plusieurs échantillons (par exemple, à la fois un objet d'intérêt et un spectre de fond),
      Les pics que vous ajustez sont associés aux <em>numéros d'échantillon</em> que vous avez affichés au premier plan.
      Donc, si dans l'onglet &quot;Spectrum Files&quot;, vous changez les échantillons que vous avez affichés au premier plan,
      vos pics ajustés ne seront plus affichés, et vous pourrez ajuster de nouveaux pics pour les échantillons de premier plan 
      actuellement affichés ; si vous revenez aux numéros d'échantillon d'origine, vos pics d'origine seront de nouveau affichés.<br />
      Si un ou plusieurs de vos pics de signal coïncident avec un pic de fond, vous pouvez afficher le spectre de fond 
      comme premier plan, y ajuster les pics, puis revenir à votre spectre de signal comme premier plan,
      et l'échantillon de fond affiché comme fond, et lorsque vous ajustez l'activité du nucléide, vous aurez 
      la possibilité de soustraire vos pics de fond des pics de premier plan.
    </p>
    <p>
      Les états des outils &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, de la fonction de réponse du détecteur, &quot;Isotopics from peaks&quot;, 
      &quot;Isotopics by nuclides&quot;, et de quelques autres sont associés au fichier de spectre de premier plan 
      en mémoire. C'est-à-dire que si vous changez les numéros d'échantillon affichés comme premier plan dans un fichier de spectre,
      ces états d'outils ne seront pas modifiés.
    </p>
    <p>Ces associations de pics avec les <em>numéros d'échantillon</em>, ainsi que les étalonnages en énergie, seront préservées
      si vous exportez un fichier de spectre au format <code>N42-2012</code> ; les différents états d'outils seront également
      sauvegardés dans le fichier <code>N42</code>.
    </p>
    <p>
      Avoir de nombreux fichiers de spectre ouverts en même temps ne cause généralement aucun problème ; si l'utilisation de la mémoire des 
      fichiers de spectre ouverts dépasse environ 256 Mo, alors les fichiers de spectre seront déchargés dans des fichiers d'échange temporaires,
      et relus en mémoire de manière transparente si vous revenez à leur affichage.<br />
      Cependant, il existe une option de menu <code>Clear Session</code> qui supprimera effectivement
      tous les fichiers de spectre de la mémoire, et remettra l'interface utilisateur dans un état initial.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="Comprendre les numéros d'échantillon et les noms de détecteur">
    Certains systèmes de détection de rayonnement fournissent des fichiers de spectre de sortie qui peuvent contenir plusieurs 
    échantillons ; c'est-à-dire des mesures faites à des moments différents. Vous pouvez sélectionner lesquels 
    de ces échantillons sont affichés comme spectre de premier plan/de fond/secondaire
    dans l'onglet &quot;Spectrum Files&quot; ; vous pouvez afficher des <em>numéros d'échantillon</em> individuels,
    combiner plusieurs numéros d'échantillon, et/ou spécifier des plages.
    <br />
    Certains systèmes peuvent avoir plusieurs éléments de détection, dont les spectres sont enregistrés séparément
    dans le fichier de spectre. Les éléments de détection individuels seront nommés dans <code>InterSpec</code>,
    et vous pouvez choisir lesquels afficher dans le menu <b>View</b> &rarr; <b>Detectors</b>. 
    Les noms des détecteurs sont souvent spécifiés dans le fichier de spectre, mais si ce n'est pas le cas, <code>InterSpec</code>
    choisira des noms par défaut.
    <br />
    Les <em>numéros d'échantillon</em>, et les détecteurs que vous choisissez d'afficher comme premier plan, ou fond,
    ou spectre secondaire, sont sommés pour l'affichage, ou l'ajustement de pics, ou autre.

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        L'exemple de fichier de spectre de passage qui a les échantillons 82 à 94 chargés comme premier plan, 
        les échantillons 1 à 20 comme fond, et n'affiche que deux des huit détecteurs du 
        système de détection.
      </div>
    </div>

    <p>
      Lors de la lecture du fichier de spectre, s'il y a plusieurs détecteurs, les spectres sont généralement regroupés 
      en fonction du moment où les mesures ont été prises ; c'est-à-dire que tous les spectres pour un <em>numéro d'échantillon</em> donné,
      auront <i>généralement</i> la même heure de début de mesure.
    </p>
    <p>
      L'ensemble des <em>numéros d'échantillon</em> affichés au premier plan est ce à quoi les pics que vous ajustez sont associés ; les détecteurs affichés
      (si le système de mesure avait plus d'un détecteur) n'affectent pas les associations de pics. Si vous ajustez 
      des pics pour un ensemble donné de <em>numéros d'échantillon</em>, puis changez les numéros d'échantillon affichés, et ajustez éventuellement
      d'autres pics, puis revenez aux numéros d'échantillon d'origine, vos pics d'origine seront affichés.
    </p>
    <p>
      Dans l'onglet &quot;Spectrum Files&quot;, vous pouvez spécifier quels <em>numéros d'échantillon</em> sont affichés en entrant manuellement
      les numéros d'échantillon, dans des formats comme &quot;1&quot; (seulement l'échantillon 1), &quot;1-5&quot; (échantillons 1 à 5), 
      &quot;1-3,8,12-20,10&quot; (échantillons 1 à 3, 8, 12 à 20, et 10).
    </p>
    <p>
      Si les données sont des données de mode recherche ou de portail, un graphique temporel sera également affiché sous le spectre ; vous pouvez utiliser ce graphique temporel
      pour sélectionner les <em>numéros d'échantillon</em> du spectre de premier plan, de fond et secondaire.
      (conseil : utilisez le menu <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      en haut à droite du graphique temporel pour aider à contrôler le mode de sélection).
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="Contributions à un pic par plusieurs isotopes">
    <p>
      Dans l'interface utilisateur d'<code>InterSpec</code>, seul un rayon gamma ou X spécifique d'une 
      seule chaîne de désintégration de nucléide peut être assigné à un pic ajusté.<br />
      Cependant, il est courant que plusieurs rayons gamma, ou rayons X, de la chaîne de désintégration du nucléide contribuent au 
      pic ajusté. Ou il se pourrait qu'un rayon gamma ou X d'un nucléide parent complètement différent contribue également
      au pic.
    </p>
    <p>
      Lors de l'exécution d'une analyse &quot;Activity/Shielding Fit&quot; ou &quot;Isotopics from peaks&quot;, il y a
      une option &quot;<em>Multiple nuclides contribute to peak</em>&quot; :
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      Lorsque cette option est sélectionnée (ce qui est le cas par défaut), les contributions de tous les rayons gamma et X à moins de 1,25 FWHM de la moyenne du pic, 
      de tout nucléide associé à l'un des pics utilisés, seront incluses. Cela s'est avéré généralement bien fonctionner
      pour tenir compte des interférences.
      <br />
      Typiquement, le nucléide (et donc le rayon gamma/X) que vous assignez à un pic est la source dominante de contribution pour le 
      pic. Cependant, il arrive parfois qu'un nucléide ne soit pas la source dominante pour un photopic observé ; dans ces cas, 
      il est acceptable de choisir n'importe lequel des pics auxquels le nucléide contribue, et d'assigner le pic au nucléide. Ensuite, pour 
      ce pic, et tout autre pic auquel le nucléide contribue, les amplitudes (attendues) seront toutes correctement 
      calculées, et incluront le nucléide en question.
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="Prise en compte des pics dans le fond">
    Vous ne pouvez ajuster les pics que pour le spectre de premier plan actuellement affiché ; cependant, si vous voulez ajuster les
    pics pour le spectre de fond de la mesure, vous pouvez utiliser l'onglet &quot;Spectrum Files&quot; pour afficher
    la mesure de fond comme spectre de premier plan. Vous pouvez alors ajuster les pics, et revenir à l'affichage
    du spectre de l'objet d'intérêt comme premier plan, et le fond de la mesure comme spectre de fond affiché.<br />
    Ensuite, dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, et à quelques autres endroits, vous pouvez sélectionner l'option pour soustraire 
    le pic du spectre de fond. L'utilisation de cette méthode d'ajustement des pics de fond a l'avantage que
    <code>InterSpec</code> tiendra correctement compte des incertitudes dans le calcul des activités et du blindage. Si vous
    faites une &quot;Hard Background Sub...&quot;, la variance des données dans chaque canal est actuellement perdue, et les ajustements de pic
    auront une incertitude statistique artificiellement faible.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="Correction des activités par le fond">
    Veuillez consulter le sujet juste au-dessus.
  </message>

  <message id="create-drf" title="Création de fonctions de réponse du détecteur (DRF)">
    <code>InterSpec</code> permet d'importer des fonctions de réponse du détecteur (DRF) à partir de 
    quelques sources courantes, mais vous pouvez aussi utiliser <code>InterSpec</code> pour créer la DRF
    pour votre détecteur.
    <br/>
    Veuillez consulter
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
    pour une description du processus.
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="Réutilisation des fonctions de réponse du détecteur (DRF)">
    Une fois que vous avez une DRF dans <code>InterSpec</code>, il y a plusieurs façons de les réutiliser à l'avenir :
    <ul>
      <li>
        Lorsque vous créez une DRF dans <code>InterSpec</code>, et que vous cliquez sur le bouton &quot;Store/Export...&quot;, 
        on vous montrera :
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        Vous pouvez exporter la DRF sous forme de fichier <code>CSV</code> que vous pouvez ensuite glisser-déposer sur <code>InterSpec</code> pour
        l'utiliser, vous pouvez choisir de sauvegarder la DRF dans la base de données interne d'<code>InterSpec</code>, que vous pouvez 
        facilement récupérer plus tard. Ou si vous exportez le fichier <code>N42-2012</code>, la DRF y sera
        sauvegardée, pour une utilisation ultérieure. La carte de référence rapide contiendra un QR-code qui 
        a toutes les informations de la DRF intégrées, que vous pouvez scanner plus tard pour utiliser la DRF également.<br />
        Il y a aussi l'option d'utiliser cette DRF automatiquement chaque fois que vous chargez des données soit depuis le 
        détecteur spécifique, soit depuis le même modèle de détecteur.
      </li>
      <li>
        <code>InterSpec</code> stocke les DRF précédemment utilisées dans sa base de données interne ; si vous cliquez sur le bouton de sélection de DRF, situé 
        à divers endroits dans l'application, et qui ressemble à :
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        Vous pouvez sélectionner l'onglet &quot;Previous&quot;, et parcourir les DRF.<br />
        L'interface ressemble à ceci :
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        Dans le pied de page de la boîte de dialogue de sélection de DRF, montrée ci-dessus, il y a des options pour exporter une DRF vers un fichier XML, qui peut plus tard être 
        glissé-déposé sur <code>InterSpec</code> pour l'utiliser, ou vous pouvez afficher un QR-code, qui intégrera les informations de la DRF
        dans le QR-code. Dans la boîte de dialogue du QR-code, il y a aussi une option pour copier une URI, qui ressemblera à quelque chose comme
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>, que vous pouvez mettre dans un hyperlien quelque part et cliquer dessus,
        coller dans la barre d'adresse d'un navigateur web pour que votre système d'exploitation l'ouvre ensuite dans <code>InterSpec</code>, ou 
        vous pouvez coller l'URI dans la boîte de dialogue créée par l'élément de menu <b>Edit</b> &rarr; <b>Enter URL</b> d'<code>InterSpec</code>.
      </li>
      <li>
        La DRF est également sauvegardée dans les fichiers de spectre <code>N42-2012</code>, donc si vous chargez le fichier plus tard, la DRF sera 
        automatiquement utilisée.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="Utilisation des fonctions de réponse du détecteur (DRF) intégrées">
    <code>InterSpec</code> est fourni avec un certain nombre de fonctions de réponse du détecteur (DRF) pour les 
    détecteurs de rayonnement portables courants ; il est également fourni avec quelques fonctions de réponse génériques.<br />
    Si un modèle de détecteur de rayonnement peut être déterminé à partir du fichier de spectre, et qu'il existe une
    DRF par défaut pour ce modèle, lorsque vous chargez un fichier de spectre, la DRF par défaut sera également chargée.<br />
    Si la DRF par défaut n'est pas chargée, ou si une DRF incorrecte est chargée, vous pouvez cliquer ou appuyer sur 
    l'icône de sélection du détecteur :

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    Vous serez alors présenté avec une boîte de dialogue, où cliquer sur l'onglet &quot;<b>GADRAS</b>&quot; 
    fournira quelques options de DRF génériques, ou sélectionner l'onglet &quot;<b>Rel. Eff.</b>&quot; vous 
    présentera une liste de modèles de détecteurs spécifiques à choisir.<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    Vous pouvez cliquer sur l'icône <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img> 
    pour importer plus de DRF à partir de fichiers, que vous pouvez choisir de sauvegarder pour qu'elles soient également dans cette boîte de dialogue/onglet à l'avenir.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="Formats de fichiers de spectre d'entrée qui sont acceptés">
    <code>InterSpec</code> vise à prendre en charge les types de fichiers de spectre courants produits par les détecteurs disponibles dans le commerce, ainsi
    que de nombreux formats ponctuels et textuels.
    <p>
      Si vous rencontrez un format de fichier de spectre non pris en charge par <code>InterSpec</code>, veuillez envoyer 
      un exemple de fichier par e-mail à <a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, avec toute
      documentation que vous pourriez avoir.<br />
      Cependant, la disponibilité des développeurs pour l'implémentation est très limitée, donc la priorité sera donnée aux formats largement, ou 
      stratégiquement utilisés.<br />
      Vous êtes également invités à implémenter le support d'un format de fichier de spectre sur 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a>, pour inclusion 
      dans <code>InterSpec</code>.
    </p>
    
    <p>
    <code>InterSpec</code> peut exporter des spectres dans les formats suivants : <code>N42-2012</code>, 
    <code>N42-2006</code>, <code>CHN</code>, <code>IAEA</code>, <code>SPE</code>, <code>CSV</code>, 
    <code>TXT</code>, <code>PCF</code>, <code>CNF</code>, <code>SPC</code> (virgule flottante, entier et ascii),
     <code>TKA</code>, <code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>, fichier HTML autonome, QR-codes, et 
     URI <code>raddata://</code> 
     (voir <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">ici</a>).
  </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="Utilisation de béchers de Marinelli et autres géométries fixes">
    <p>
    Pour déterminer les activités pour un bécher de Marinelli, ou d'autres géométries fixes où l'approximation normale de la 
    fonction de réponse du détecteur en champ lointain n'est plus valable (c'est-à-dire que la distance entre la source et 
    le détecteur est inférieure à environ trois fois la plus grande des dimensions du détecteur et de la source), vous aurez
    besoin d'une fonction de réponse du détecteur (DRF) spécialisée.
  </p>

  <p>
    Pour le cas du bécher de Marinelli, un étalon de calibration multi-isotopes est souvent utilisé pour calculer
    l'efficacité du détecteur en fonction de l'énergie. Dans ce cas, vous pouvez utiliser l'outil &quot;Make Detector Response&quot;
    pour créer une DRF. Vous pouvez soit entrer une distance aléatoire (comme 1 mètre), puis plus tard lorsque vous 
    ajusterez l'activité, utiliser cette même distance (et généralement pas de blindage), soit à partir de la 
    v1.0.12 d'<code>InterSpec</code>, il y a une option &quot;Fixed Geometry&quot; que vous pouvez cocher dans l'outil 
    <em>Make Detector Response</em>, qui supprimera les entrées de distance à la fois de cet outil, ainsi que 
    de l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;.  
    La &quot;Fixed Geometry&quot; dans l'outil <em>Make Detector Response</em> est encerclée ci-dessous :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Pour les géométries, telles que les mesures de contamination du sol <em>in-situ</em> (par ex., un détecteur à 1 mètre du 
    sol, pointant vers le bas), où les étalons de calibration multi-isotopes ne sont pas pratiques pour dériver les efficacités, 
    vous devrez calculer les efficacités d'une autre manière, généralement en utilisant quelque chose comme une méthode de Monte Carlo, ou un 
    logiciel de modélisation comme 
    <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>.
    <br />
    À partir de la v1.0.12 d'<code>InterSpec</code>, vous pouvez importer les fichiers <em>.ecc</em> produits par ISOCS
    dans <code>InterSpec</code>, en glissant et déposant le fichier <em>.ecc</em> sur <code>InterSpec</code>,
    ce qui entraînera une boîte de dialogue similaire à :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Si une certaine erreur de modélisation est acceptable, l'utilisation de l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot; avec une DRF 
    standard de <em>champ lointain</em> semble souvent fournir des résultats acceptables ; par exemple, l'analyse des mesures 
    <em>in-situ</em> (c'est-à-dire, détecteur à 1 mètre du sol, pointant vers le bas) dans <code>InterSpec</code> est généralement 
    concordante à 10%, ou mieux, avec des méthodes/logiciels qui tiennent correctement compte de la dépendance angulaire de la réponse du détecteur 
    (au moins pour les énergies supérieures ou égales à quelques centaines de keV, les énergies plus basses auraient probablement
    des erreurs plus grandes).  
    Mais veuillez également noter que pour des mesures très proches (c'est-à-dire, échantillon à moins de ~10 cm du détecteur), l'addition en cascade peut devenir significative, entraînant 
    des erreurs allant jusqu'à 30% environ, juste à cause de cet effet, qu'<code>InterSpec</code> ne prend pas actuellement en compte.
  </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="Détermination de la contamination de surface du sol">
    <code>InterSpec</code> peut être utilisé pour aider à déterminer la contamination de surface, ainsi que la 
    contamination distribuée exponentiellement dans le sol, en utilisant l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;
    en utilisant des géométries cylindriques ou rectangulaires et des sources-traces.<br/>
    Pour plus d'informations, veuillez consulter :
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    Une limitation est que, à partir de la version 1.0.12, <code>InterSpec</code> ne prend pas en compte
    la dépendance angulaire du détecteur, à moins qu'une DRF &quot;Fixed Geometry&quot; ne soit utilisée ; c'est-à-dire,
    si vous avez utilisé un Ortec Detective-X pour prendre la mesure, et la DRF par défaut qui vient avec 
    <code>InterSpec</code>, cet effet ne serait pas pris en compte. Cependant, les résultats sont généralement 
    concordants à bien moins de 10%, ou mieux, avec des méthodes/logiciels qui prennent correctement en compte cet 
    effet, du moins pour les énergies plus élevées.
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="Vérifier si une chaîne de désintégration est en équilibre">
    Quelques méthodes possibles pour vérifier l'état d'équilibre des nucléides parents :
    <ul>
      <li>Utiliser l'outil &quot;Isotopics from peaks&quot;, peut être un bon moyen de voir qu'une 
        chaîne de désintégration est hors d'équilibre, ou à un âge significativement différent de celui supposé,
        car nous nous attendons à ce que l'efficacité de détection soit à peu près une fonction lisse
        de l'énergie, et la réponse du détecteur, le blindage, ou la distance n'ont pas besoin d'être connus.
        Voici un exemple de l'outil pour une mesure de Th232 hors d'équilibre ; il y a 
        clairement deux courbes d'efficacité relative distinctes, ce qui ne serait pas attendu 
        pour un échantillon en équilibre.
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> L'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot; peut être utilisé pour ajuster l'âge d'un nucléide parent,
        ce qui peut vous donner le temps de séparation chimique.
      </li>
      <li> L'outil &quot;Reference Photopeak&quot; peut être utilisé pour montrer les lignes du nucléide parent
        à différents âges, avec une inspection visuelle rapide des hauteurs relatives des pics, référencées aux 
        hauteurs des lignes de photopics, indiquant parfois des divergences évidentes, ou même permettant des estimations 
        grossières de l'âge.
      </li>
      <li>Normalement, vous assignez un pic au nucléide parent, puis <code>InterSpec</code> s'occupera
        d'effectuer la désintégration, et d'obtenir les bons rapports d'embranchement pour les lignes de la descendance.
        Cependant, si à la place vous assignez chaque pic au nucléide directement responsable de ce gamma
        (par ex., le pic de 2614 keV de Th232, serait assigné à Tl208), vous pouvez
        alors ajuster les activités de la descendance dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;
        pour déterminer à quel nucléide de la chaîne de désintégration l'interruption a commencé (par ex., vous pourriez
        voir un changement dans les activités pour Ra226 et en dessous, pour la chaîne de désintégration de l'U238).
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="Assigner le nucléide parent aux pics">
    Lorsque vous assignez un nucléide source à un pic (par ex., vous affichez les lignes de photopics 
    de référence, puis ajustez un pic près d'une ligne), vous assignez normalement le nucléide parent à celui-ci.
    Par exemple, le pic de 2614 keV dans la série de désintégration de Th232 est créé par la désintégration de Tl208,
    cependant, dans <code>InterSpec</code> vous assigneriez normalement le pic de 2614 keV à Th232 
    (soit en affichant les lignes de photopics de référence de Th232 avant l'ajustement, soit en tapant &quot;Th232&quot;
    dans la colonne <em>Nuclide</em> de n'importe quel tableau affichant les informations sur les pics, ou en cliquant avec le bouton droit sur le pic
    et en choisissant d'assigner un nucléide). Lorsque vous faites cela,
    <code>InterSpec</code> désintègre en interne Th232 et assigne la transition nucléaire spécifique 
    conduisant à ce gamma, au pic.<br />
    La principale motivation pour assigner les pics à l'isotope parent, plutôt qu'à la descendance spécifique 
    qui l'a créé, est de permettre de prendre en compte différents rapports d'embranchement, à mesure que l'échantillon vieillit, ou
    d'utiliser les intensités des lignes gamma de plusieurs descendants pour faire des choses comme ajuster les épaisseurs de blindage, 
    ou les types, en utilisant l'atténuation différentielle.
  </message>

  <message id="default-age" title="Âges par défaut des nucléides">
    Quelques heuristiques simples sont utilisées pour deviner les âges par défaut des nucléides, la logique peut être trouvée dans la
    fonction <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>,
    mais elle suit à peu près :
    <ul>
      <li>Si l'équilibre séculaire peut être atteint, utilisera 10 demi-vies d'équilibre séculaire, sinon 7 demi-vies d'équilibre transitoire</li>
      <li>Si la valeur ci-dessus est inférieure à la moitié de la demi-vie du nucléide parent, alors 2,5 demi-vies du nucléide parent</li>
      <li>Si le nucléide se désintègre en descendants stables, un âge de zéro seconde est utilisé</li>
      <li>Si la demi-vie du nucléide est supérieure à 100 ans, ou pour tout isotope d'uranium ou de plutonium, un âge de 20 ans sera utilisé</li>
      <li>Si après ce qui précède, la valeur est supérieure à 100 demi-vies du nucléide parent, alors 7 demi-vies du parent seront utilisées</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="Normalisation premier plan/fond, et comment la modifier">  
    <p>
      Lorsqu'un spectre de fond ou secondaire est affiché, il est par défaut normalisé en temps réel sur le 
      spectre de premier plan (par ex., si le temps réel du fond est le double de celui du premier plan, alors l'amplitude du spectre de fond
      sera divisée par 2), de sorte que visuellement les spectres sont comparés en fonction de leur <em>taux de comptage</em>.
      La légende sur le spectre indiquera de combien le spectre de fond ou secondaire est mis à l'échelle, et le 
      temps réel affiché pour le spectre de fond/secondaire correspondra à celui du premier plan ; le nombre total de coups du
      spectre de fond/secondaire montré dans la légende sera également mis à l'échelle par ce même facteur.
    </p>
    <p>
    Vous pouvez ajuster les facteurs de normalisation en utilisant soit les curseurs à droite des spectres,
    soit en tapant manuellement le facteur d'échelle souhaité dans l'onglet &quot;Spectrum Files&quot;, comme montré
    encerclé en rouge ici :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    Si vous ajustez la normalisation pour qu'elle ne soit plus une normalisation en temps réel, le bouton &quot;Normalize&quot;
    montré ci-dessus (en bas à droite, pour le spectre secondaire) apparaîtra, et lorsque vous cliquerez dessus, il 
    reviendra à la normalisation en temps réel.
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="Options d'affichage du graphique temporel">
    Lors de l'affichage de données en mode recherche, ou de données de portail dans <code>InterSpec</code>, un graphique temporel sera affiché.
    Ce graphique temporel peut être utilisé pour sélectionner des portions de temps à sommer et à utiliser comme premier plan/fond/secondaire, cependant,
    à moins que vous ne le fassiez régulièrement, les raccourcis clavier ne seront pas mémorisés, donc à la place vous pouvez cliquer sur l'icône
    <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    en haut à droite du graphique temporel, pour afficher des modes un peu plus faciles à utiliser pour sélectionner ou changer 
    les périodes de données à utiliser :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Vous pouvez également utiliser l'onglet &quot;Filt&quot; pour filtrer la plage d'énergie qui est sommée pour former le graphique temporel ; 
    une plage de normalisation peut également être choisie. Par exemple, choisir de sommer entre 170 keV et 200 keV, 
    et normaliser aux énergies supérieures à 250 keV, fera généralement ressortir le signal de l'U235 ; dans la figure ci-dessous
    les mêmes données sources sont utilisées, mais l'utilisation de ce rapport fera ressortir le signal d'intérêt, alors que
    le graphique de taux original ne l'indiquait pas.
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (gauche) Historique temporel des données de recherche sans filtre de plage d'énergie.<br />
         (droite) Les mêmes données, mais avec la plage de 170 keV à 190 keV rapportée à 220 keV et plus.
      </div>
    </div>
    <br />
    L'onglet &quot;Opt&quot; a quelques options sur la façon dont les données sont tracées ; parfois le &quot;Don't Rebin&quot; peut être utile pour
    repérer des points chauds étroits dans des données d'historique temporel très longues.<br />
    Le &quot;Rel. y-max&quot; peut être utile pour (dé)souligner les données gamma ou neutroniques. 
    La valeur peut être ajustée entre 0,04 et 25. Les valeurs supérieures à 1,0 feront que la plage de l'axe y des neutrons sera ce 
    multiple de la plage de données des neutrons, sans affecter la plage de l'axe y des gammas. Les valeurs inférieures à un feront une chose similaire pour les données gamma.
    Exemples d'effets de la modification de cette valeur :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="Aperçu de la réalisation des étalonnages en énergie">
    La manière la plus simple d'effectuer un étalonnage en énergie dans <code>InterSpec</code> est souvent 
    d'ajuster un ou plusieurs photopics, de leur assigner un nucléide (et donc une énergie de ligne gamma), puis dans l'onglet 
    &quot;Energy Calibration&quot;, de sélectionner les pics à utiliser, et
    le(s) coefficient(s) à ajuster, et de cliquer sur le bouton &quot;Fit Coeffs&quot; :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    L'onglet &quot;Energy Calibration&quot; a une tonne de fonctionnalités supplémentaires ; consultez la rubrique d'aide sur l'outil (cliquez
    sur le point d'interrogation en bas à gauche de l'onglet) pour plus d'informations.
    <p>
    Vous pouvez également utiliser <code>CTRL + ALT</code> (ou sur macOS, <code>CTRL + OPT</code>), et le bouton gauche de la souris
    pour cliquer et faire glisser visuellement le spectre à l'emplacement correct.
    Si vous effectuez cette action à nouveau, par exemple d'abord sur un pic de haute énergie, puis sur un pic de basse énergie (ou vice versa), 
    la boîte de dialogue qui apparaît vous donnera l'option de préserver les deux actions en ajustant à la fois le décalage et le gain 
    de sorte que les deux pics resteront aux énergies où vous les avez déplacés.
    </p>
    <p>Il est également possible d'hériter de l'étalonnage en énergie entre les spectres successifs,
      ou d'utiliser un fichier <b>CALp</b> - voir le sujet suivant pour plus d'informations.
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="Réutilisation des étalonnages en énergie">
    Il existe deux options pour réutiliser l'étalonnage en énergie d'un spectre à un autre.
    <ol>
      <li>Si vous affichez un spectre, mais que vous ouvrez ensuite un autre spectre du même détecteur 
        (c'est-à-dire même modèle et numéro de série), mais que son étalonnage en énergie est différent du premier, 
        <code>InterSpec</code> devrait vous demander si vous souhaitez utiliser l'étalonnage en énergie du 
        premier fichier, avec celui nouvellement chargé.
      </li>
      <li>Par l'utilisation d'un fichier &quot;<b>CALp</b>&quot;, décrit ci-dessous.</li>
    </ol>

    <p>
      Dans le coin inférieur gauche de l'outil d'étalonnage en énergie, il y a des liens pour exporter ou importer
      des fichiers d'étalonnage en énergie <b>CALp</b>.
      Les fichiers <b>CALp</b> contiennent les informations d'étalonnage en énergie actuelles dans un format texte simple, et
      permettent de sauvegarder les étalonnages en énergie couramment utilisés pour une application facile à d'autres fichiers de spectre.
      Ils sont particulièrement utiles pour travailler avec des détecteurs qui ne fournissent pas d'étalonnage en énergie,
      ou qui fournissent de mauvais étalonnages en énergie.<br />
      Une fois que vous avez trouvé un étalonnage en énergie que vous souhaitez utiliser plus tard, cliquez simplement sur l'icône d'exportation
      montrée ci-dessous, et enregistrez le fichier quelque part de pratique sur votre système de fichiers. Lorsque vous voudrez plus tard
      réutiliser cet étalonnage en énergie avec un fichier de spectre différent, glissez-déposez simplement le fichier <b>CALp</b>
      sur <b>InterSpec</b> et cet étalonnage en énergie sera appliqué au nouveau fichier de spectre.
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          Icônes à utiliser pour exporter ou importer des fichiers d'étalonnage en énergie <b>CALp</b>.
          Vous pouvez également glisser-déposer des fichiers <b>CALp</b> de votre système de fichiers d'exploitation sur
          <b>InterSpec</b> pour appliquer les fichiers <b>CALp</b>.
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="Modélisation de la fonction de réponse du détecteur">
    <p>
    Les fonctions de réponse du détecteur (DRF) par défaut dans <code>InterSpec</code>
    contiennent l'efficacité, en fonction de l'énergie, pour une détection d'énergie totale d'un rayon
    gamma frappant la face du détecteur. L'hypothèse est que le détecteur est pointé
    vers la source, et que les rayons gamma sont approximativement parallèles au moment où ils arrivent au 
    détecteur ; en pratique, cela signifie que la distance entre la source et le détecteur doit
    être au moins 3 fois la plus grande des dimensions du détecteur ou de la source.<br/>
    La DRF contient également le diamètre de la face du détecteur (en supposant qu'elle est circulaire) afin que les corrections d'angle 
    solide puissent être faites avec précision.
    </p>
    <p> La DRF peut également contenir la FWHM paramétrée du détecteur. Cependant, cette information
      n'est pas obligatoire (beaucoup de DRF par défaut qui viennent avec <code>InterSpec</code> n'incluent pas
      cette information), et n'est utilisée, si disponible, que comme largeur de pic initiale 
      lors de l'ajustement des pics ; mais si cette information n'est pas disponible, des estimations appropriées sont
      faites de toute façon, donc cela n'entraîne généralement aucune différence.
    </p>
    <p> À partir de la v1.0.12 d'<code>InterSpec</code>, il y a aussi une option pour que la DRF
      soit une DRF de &quot;Fixed Geometry&quot;. Si c'est le cas, alors l'option <em>distance</em>
      ne sera pas disponible dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, car il est 
      supposé que la DRF en tient déjà compte, de toute atténuation interne de l'objet, et 
      de l'efficacité du détecteur. Bien que vous puissiez toujours ajouter des absorbeurs supplémentaires dans 
      le problème.
    </p>
    <p> L'efficacité de la DRF est représentée en interne par :
      <ul>
        <li>Un ensemble de paires énergie-efficacité, entre lesquelles une interpolation est effectuée</li>
        <li>Un ensemble de coefficients pour l'équation :<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>Une formule mathématique arbitraire qui peut être saisie</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      Actuellement, <code>InterSpec</code> ne prend pas en compte la réponse angulaire des détecteurs.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="Comment les pics de somme sont-ils gérés ?">
    <p>
    Lors de l'ajustement de l'activité, les pics de somme (somme aléatoire ou coïncidence vraie) ne sont actuellement
    pas pris en compte.
    </p>
    <p> Si cela peut poser un problème, il est recommandé de déplacer l'échantillon à 10 cm ou plus du détecteur
      où la sommation par coïncidence vraie (alias cascade) devient négligeable, et/ou de réduire le temps mort
      pour la sommation aléatoire.
    </p>
    <p> L'onglet &quot;Reference Photopeak&quot; offre l'option de montrer les sommes en cascade, pour aider 
      à détecter ces problèmes ; voir les options encerclées ci-dessous :
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="Travailler avec des spectres de nucléides similaires">
    Si vous travaillez avec plusieurs spectres qui devraient avoir à peu près les mêmes photopics, 
    vous pouvez propager les pics d'un spectre à l'autre de deux manières :

    <ul>
      <li>Dans l'onglet &quot;Peak Manager&quot;, il y a une option pour exporter un fichier <code>CSV</code> qui contient les
        informations sur les pics. Si vous ajustez tous les pics pertinents, et leur assignez des nucléides (si désiré), sur le
        premier spectre, vous pouvez ensuite exporter le fichier <code>CSV</code> vers un emplacement sur votre ordinateur.<br />
        Ensuite, lorsque vous chargez les spectres suivants, vous pouvez glisser-déposer le fichier <code>CSV</code> sur 
        <code>InterSpec</code>, et vous aurez l'option de ré-ajuster ces mêmes pics d'origine, avec 
        les nucléides associés, dans le nouveau spectre. Les amplitudes et le continuum seront entièrement ré-ajustés, en utilisant
        le même modèle de continuum et les mêmes étendues de ROI que vous avez utilisés à l'origine. La FWHM et les moyennes des pics pourront 
        varier un peu pour tenir compte des petites dérives d'étalonnage en énergie ou de température.
      </li>
      <li> Il existe une option, <b>Help</b> &rarr; <b>Options</b> &rarr; <b>Ask to Propagate Peaks</b>, qui, lorsqu'elle est cochée,
        et que vous chargez un nouveau spectre du même détecteur (même numéro de série et modèle), <code>InterSpec</code>
        vous demandera alors si vous souhaitez propager les pics de l'ancien spectre au nouveau - de la même manière qu'en utilisant la 
        méthode <code>CSV</code> décrite ci-dessus.
      </li>
    </ul>
    
    Il y a aussi une fonctionnalité en développement pour permettre l'ajustement de pics en mode &quot;batch&quot;
    en utilisant la ligne de commande. Cependant, il n'y a pas de date de disponibilité estimée pour cette fonctionnalité ou d'autres 
    fonctionnalités &quot;batch&quot;.
  </message>

  <message id="peak-area" title="Comment l'aire du pic est déterminée">
    <p>
    L'aire du pic rapportée par <code>InterSpec</code> est en fait l'amplitude gaussienne qui 
    est déterminée à partir d'une routine d'optimisation non linéaire.
    Par défaut, les pics sont modélisés comme le continuum plus une gaussienne, la paramétrisation du continuum
    étant ajustée en même temps que l'amplitude et la largeur de la gaussienne. <br />
    Certains logiciels déterminent d'abord le continuum, puis, après cela, déterminent la gaussienne, 
    ou l'aire des données restantes - ce n'est pas ainsi que <code>InterSpec</code> procède.
    </p>
    <p> Si vous faites un clic droit sur un pic, il y a une option pour un &quot;<b>Peak Editor...</b>&quot;.  
      À partir de cet outil, vous pouvez changer le modèle de continuum, ou changer le type de pic pour qu'il soit un 
      pic de &quot;Data Region&quot;, de sorte que l'aire rapportée sera les données, moins l'aire du continuum.
      Il y a aussi un certain nombre d'autres options pour personnaliser l'ajustement des pics, ou assigner des nucléides.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="Comment l'incertitude de l'aire du pic est déterminée">
    <p>
      L'incertitude de l'aire du pic est déterminée pendant l'optimisation non linéaire lors de
      l'ajustement des paramètres des pics. Les incertitudes des paramètres ajustés
      sont déterminées simultanément, et en tenant compte les unes des autres, et des corrélations/effets,
      entre les paramètres.
      L'optimiseur non linéaire fait cela en variant les paramètres ajustés, et
      en observant l'effet sur le &chi;<sup>2</sup> du pic par rapport aux données.
    </p>
    <p>
     Les incertitudes sont uniquement statistiques, et n'incluent aucun effet systématique
     comme le fait que le modèle d'asymétrie du pic ou les modèles de continuum ne soient pas corrects. Si vous le souhaitez, vous pouvez
     modifier manuellement l'incertitude de l'aire du pic en utilisant le &quot;Peak Editor&quot;.
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="Détermination des activités des isotopes à courte durée de vie">
    Lorsque le temps d'acquisition du spectre devient pertinent par rapport à la demi-vie d'un nucléide,
    la boîte de dialogue &quot;Activity/Shielding Fit&quot; a une option, &quot;Correct for decay during meas.&quot;,
    qui est cochée par défaut, et tiendra compte des effets de la désintégration du nucléide pendant la mesure.
    La chaîne de désintégration complète est prise en compte, y compris la formation et la désintégration de la descendance.
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="Sommation en cascade">
    <p>
    <code>InterSpec</code> ne prend actuellement pas en compte la sommation en cascade (par ex., coïncidence vraie) 
    lors de l'ajustement des activités. Si ces effets peuvent devenir significatifs, il est recommandé de 
    mesurer l'échantillon à 10 cm, ou plus, du détecteur, si possible.
    </p>
    <p> L'onglet &quot;Reference Photopeak&quot; offre l'option de montrer les sommes en cascade, pour aider 
      à détecter ces problèmes ; voir les options encerclées ci-dessous :
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="Sources de données nucléaires utilisées">
    Les données de désintégration nucléaire (demi-vies, intensités et énergies gamma, etc.) proviennent en grande partie
    de l'ENSDF-V, mais ont d'importantes corrections supplémentaires provenant d'observations et 
    d'autres sources de données. Les données de rayons X proviennent de la base de données ToRI du LBNL.<br />
    Toutes ces informations sont accessibles via la bibliothèque <code>SandiaDecay</code> 
    (<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>).
    Les sections efficaces gamma/rayons X proviennent également de l'ENSDF.<br />
    Les données de réaction proviennent de divers endroits, y compris 
    &quot;<em>Atlas of Gamma-Ray Spectra from the Inelastic Scattering of Reactor Fast Neutrons</em>&quot; (A.M. Demidov <i>et al.</i>), 
    et la &quot;<em>base de données de l'IAEA sur l'analyse par activation gamma prompte (PGAA)</em>&quot;.
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="Comment les unités comme année, jour, etc. sont définies">
    Les définitions exactes utilisées peuvent être trouvées dans <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>,
    mais en interne, <code>InterSpec</code> utilise les millimètres comme unité de distance de base, 
    les secondes pour le temps, le keV pour l'énergie, le becquerel pour l'activité, et le coulomb pour la charge ; toutes les autres 
    unités sont construites à partir de celles-ci.<br />

    Quelques définitions d'unités de temps utilisées, qui pourraient être définies de manière ambiguë, sont :
    <ul>
      <li>1 jour = 24&times;60&times;60 secondes</li>
      <li>1 année = 365,2425 jours</li>
      <li>1 mois = 1/12 année</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="Comment convertir la masse en activité">
    L'outil &quot;Units Converter&quot; peut convertir une activité en une masse.<br />
    Par exemple, en entrant le texte 
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    résultera en une réponse de 
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    Cela fonctionne également en sens inverse si vous entrez l'activité d'un nucléide.
    <br />
    <p>
    L'outil &quot;Nuclide Decay Info&quot; donne également l'activité spécifique des nucléides dans 
    l'onglet &quot;Decay Chain&quot;, lorsque vous cliquez/appuyez sur un nucléide.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="Architecture logicielle de &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
    Au cœur, <code>InterSpec</code> est une application web qui est rendue en HTML et Javascript,
    avec toute la logique <em>métier</em> écrite en C++.<br />
    Lorsque vous exécutez <code>InterSpec</code> en tant qu'application (c'est-à-dire sous Windows, macOS, Linux, iOS ou Android),
    l'application crée un &quot;serveur&quot; qui ne peut être accédé que sur votre ordinateur 
    (c'est-à-dire, il ouvre un port aléatoire à numéro élevé sur <code>127.0.0.1</code>), puis il ouvre une fenêtre
    qui affiche une <code>WebView</code> (fournie par l'OS, sauf sur Linux où 
    <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a> est utilisé), et instruit la 
    <code>WebView</code> de se connecter au serveur local. Par défaut, un jeton secret supplémentaire est 
    également utilisé pour s'assurer que seule l'instance <code>WebView</code> voulue peut se connecter au serveur 
    localhost. Les interactions entre l'interface graphique et la logique <em>métier</em> se produisent sur le
    réseau localhost (c'est-à-dire, le bus réseau interne de votre ordinateur - tout reste sur votre ordinateur).
    </p>
    <p>Cette architecture a été une manière stable de permettre le développement multiplateforme de 
      <code>InterSpec</code>. L'utilisation de HTML/Javascript pour l'interface utilisateur permet de cibler
      presque tous les types d'appareils, avec une quantité appréciable de réutilisation de code à travers d'autres 
      projets, tout en profitant du vaste écosystème d'outils et de bibliothèques HTML et JS.<br />
      L'utilisation de C++ pour la logique métier permet un calcul et une gestion de la mémoire efficaces, 
      permettant l'utilisation d'algorithmes plus riches, sans sacrifier la réactivité de l'application.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="Confidentialité des informations et de l'utilisation">
    <p>
    Les applications InterSpec développées par Sandia National Laboratories ne collectent aucune information personnelle,
    et n'envoient aucune information hors de votre appareil, à l'exception des deux 
    actions déclenchées par l'utilisateur décrites ci-dessous.
    </p>

    <p>
      Les deux cas où <code>InterSpec</code> peut provoquer l'envoi d'informations hors de votre appareil sont :
      <ol>
        <li>Lorsque l'outil &quot;Map&quot; est utilisé, des tuiles de carte seront demandées 
          à https://arcgisonline.com.<br /> 
          Les utilisateurs seront avertis avant que ces requêtes réseau externes ne soient effectuées, 
          et il y a une option pour utiliser votre propre compte arcgisonline.com pour demander les tuiles de carte 
          (voir l'aide des outils de carte dans l'application pour plus d'informations).<br /> 
          Seuls les emplacements des tuiles sont relayés au serveur externe ; toute la représentation des 
          données de rayonnement sur la carte est effectuée localement sur votre appareil.<br />
          Pour autant que le développeur principal d'<code>InterSpec</code> le sache, aucune information
          sur les demandes de carte individuelles, ou les demandes d'une personne individuelle, n'est disponible pour 
          Sandia National Laboratories.
        </li>
        <li>
          L'outil &quot;External RID&quot; peut envoyer vos données de rayonnement
          à un serveur externe (ou un exécutable sur votre appareil) pour faire effectuer
          une identification de nucléide.<br />
          Les utilisateurs sont avertis avant d'utiliser cet outil, et ils doivent explicitement entrer
          l'URL du serveur à utiliser pour le service d'identification de nucléide.<br />
          Sandia National Laboratories fournit un serveur librement disponible pour ce 
          service, mais l'URL n'est pas pré-remplie dans <code>InterSpec</code> pour s'assurer explicitement 
          que l'utilisateur souhaite effectuer cette action, l'active explicitement,
          et est conscient de l'endroit exact où les données seront envoyées.
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    De plus, <code>InterSpec</code> stocke localement les préférences que vous pouvez modifier dans l'application ainsi que les spectres que vous chargez, 
    les états explicitement sauvegardés, et l'état de l'application lorsqu'elle est quittée. Ces informations ne quittent pas 
    votre appareil, et peuvent être supprimées en retirant le dossier de données de l'application dans l'emplacement 
    standard du système d'exploitation pour l'application 
    (voir <b>Help</b> &rarr; <b>About InterSpec...</b> &rarr; <b>Data</b> pour cet emplacement).
    Il n'y a actuellement aucun moyen de fusionner ces données de plusieurs ordinateurs en une seule source d'information,
    mais vous pouvez copier ce dossier d'un ancien ordinateur à un nouveau pour conserver toutes vos anciennes informations et préférences.
    </p>
    <p>
      Les statistiques d'utilisation et les diagnostics ne sont pas collectés par Sandia National Laboratories ; nous ne 
      savons pas qui, ni même combien de personnes utilisent <code>InterSpec</code>, ou pour combien de temps, sauf ce qui
      peut être déduit des demandes de support à 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, ou de la participation à des webinaires, ou similaires.<br />
      Cependant, si vous installez <code>InterSpec</code> via la boutique d'applications de votre système d'exploitation 
      (macOS, iOS et Android), votre système d'exploitation peut rapporter des statistiques ou des rapports de plantage
      à votre fournisseur de système d'exploitation ; la désactivation de cela est généralement une préférence du système d'exploitation, et 
      sauf pour iOS, vous pouvez installer l'application sans passer par la boutique d'applications (par ex., chargement latéral sur Android).
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="Builds de pointe de &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
      Une compilation automatisée de l'application <code>InterSpec</code> est disponible pour la plateforme Windows à :
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      Cette compilation est mise à jour chaque fois que du code est poussé sur le dépôt github, et que l'exécutable peut
      être compilé avec succès, et que quelques petites vérifications de base sont réussies.
    </p>
    <p> Cette compilation d'<code>InterSpec</code> est compilée entièrement à partir de code source publiquement disponible
      sur l'infrastructure github, vous pouvez donc être sûr de ce qui a servi à fabriquer l'exécutable.<br />
      Cependant, contrairement aux versions officielles, l'exécutable n'est pas signé numériquement, ce qui signifie que 
      les outils antivirus, ou <code>Windows Defender</code>, peuvent bloquer l'exécution initiale de l'EXE.
      Généralement, cliquer sur le lien &quot;plus d'infos&quot; de la boîte de dialogue résultante vous permettra
      de contourner cela, ou vous pouvez ajouter une exception dans les options de <code>Windows Defender</code>.
    </p>
    <p> La valeur principale de cette compilation automatisée est que si vous signalez un bogue qui a
      été corrigé dans le code, ou demandez une fonctionnalité qui a été implémentée, vous
      n'avez pas besoin d'attendre la prochaine version officielle pour en profiter.
    </p>
    <p>Si vous souhaitez recevoir des mises à jour par e-mail sur les versions officielles, veuillez envoyer un e-mail à 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, et vous serez notifié 
      des nouvelles versions tous les quelques mois.
    </p>
  </message>
  
  <message id="add-spectra" title="Comment additionner des spectres">
    <p>
      Si vous voulez additionner plusieurs spectres, qui proviennent de différents 
      fichiers de spectre : chargez tous les fichiers de spectre dans <code>InterSpec</code> 
      (par ex., glissez-déposez les fichiers sur <code>InterSpec</code>, un par un), 
      puis allez au &quot;Spectrum Manager&quot; (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Manager...</b>)
      et sélectionnez les fichiers ou échantillons spécifiques que vous souhaitez additionner (maintenez la touche <code>CTRL</code>
      en cliquant sur les enregistrements/fichiers, ou maintenez la touche <code>SHIFT</code> pour sélectionner
      une plage), puis cliquez sur le bouton &quot;<b>Sum Spectra</b>&quot; comme montré ci-dessous.
      Un nouveau fichier de spectre en mémoire sera créé en bas de la zone d'affichage, 
      généralement nommé &quot;summed&quot;, qui aura un seul enregistrement.
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/manager_sum_spectra.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
    <p>
      Une autre façon de le faire, si tous les échantillons sont dans le même fichier de spectre original,
      est d'utiliser l'onglet &quot;<b>Spectrum Files</b>&quot; pour afficher tous les échantillons que vous souhaitez 
      additionner, par exemple vous pourriez entrer le texte 
      <pre style="margin-left: 20px;">1,3,8-12</pre>
      pour additionner les échantillons 1, 3, et 8 à 12. Vous pouvez maintenant soit travailler avec ce spectre de premier plan
      dans l'application, soit si vous utilisez l'utilitaire d'exportation de fichier de spectre
      (&quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Export File...</b>&quot;)
      vous pouvez choisir d'exporter uniquement ces échantillons affichés, et de les additionner (ou pour les formats qui 
      ne permettent qu'un seul spectre, l'addition sera forcée).
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="Soustraction de fond des spectres">
    <p>
      Il y a deux façons d'effectuer une soustraction de fond canal par canal :
      <ol>
        <li>L'option &quot;<b>Background Subtract</b>&quot; sous le menu &quot;<b>View</b>&quot; 
          effectue une soustraction de fond <em>visuelle</em> sur le graphique affiché. Aucune
          soustraction réelle n'a lieu, et les opérations comme l'ajustement de pics sont toujours
          effectuées sur le premier plan original avec toutes ses statistiques. Ce mode de soustraction de fond
          est principalement destiné à aider à visualiser et inspecter les données.<br />
          Ce mode peut être désactivé par l'élément de menu, &quot;<b>Un-Background Subtract</b>&quot;,
          qui sera affiché à la place de l'élément de menu original.<br />
          Les continus des pics peuvent montrer des distorsions dans ce mode de soustraction de fond ; c'est un
          artefact visuel de la soustraction des données variables d'une ligne qui serait lisse.
        </li>
        <li>
          L'option &quot;<b>Hard Background Sub...</b>&quot; sous le menu &quot;<b>View</b>&quot;
          effectue une soustraction canal par canal du fond du premier plan actuellement affiché. 
          Lorsque cela est effectué, un nouveau fichier de spectre en mémoire avec un seul enregistrement 
          est créé, et défini comme le premier plan affiché (par ex., vous pouvez revenir au premier plan 
          original - il est conservé en mémoire, inchangé). Toutes les opérations ultérieures sont effectuées
          sur le spectre à statistiques réduites, mais en supposant que l'incertitude de Poisson de chaque canal
          est toujours la racine carrée de son amplitude, ce qui n'est pas correct (mais presque toujours assez proche).
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p> Lorsque vous traitez des pics qui peuvent chevaucher des pics de fond, vous pouvez charger le fond comme premier plan
      et ajuster tous les pics pertinents (vous n'avez pas besoin de leur associer de nucléides), puis charger votre
      spectre d'intérêt, et définir votre fond (qui a maintenant des pics associés) comme votre fond,
      et dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, et les outils &quot;Isotopics from peaks&quot;, et autres
      outils, une option &quot;background subtract&quot; deviendra disponible, qui propagera correctement 
      les incertitudes statistiques ; cette méthode de correction des pics de fond est généralement préférée 
      par l'auteur du logiciel, par rapport à une soustraction &quot;<b>Hard Background Sub...</b>&quot; - mais en pratique
      les deux méthodes devraient donner des réponses similaires.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="Créer un fichier de spectre avec un sous-ensemble de mesures">
    Si vous avez chargé un fichier de spectre avec de nombreux enregistrements, mais que vous souhaitez créer un 
    fichier de spectre avec un sous-ensemble des enregistrements, il y a plusieurs façons de le faire :
    <ol>
      <li>
        La manière la plus simple est d'utiliser l'onglet &quot;<b>Spectrum Files</b>&quot; pour afficher 
        une somme d'enregistrements, par exemple, pour le premier plan (par exemple, entrez le texte 
        &quot;<code>1,3,8-12</code>&quot;, pour les échantillons 1, 3, et 8 à 12),
        puis vous utilisez l'utilitaire d'exportation de fichier de spectre 
        (&quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Export File...</b>&quot;)
        et choisissez d'exporter uniquement ces échantillons affichés, sans les additionner.
      </li>
      <li>
        Vous pouvez utiliser le &quot;Spectrum Manager&quot; (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Manager...</b>)
        pour sélectionner les échantillons que vous voulez, puis créer un nouveau fichier de spectre en mémoire, et 
        ensuite l'exporter.
      </li>
    </ol>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="Gérer un blindage inconnu autour d'une source">
    L'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot; vous permet d'utiliser un type de blindage 
    &quot;<em>Generic</em>&quot; qui est spécifié par le numéro atomique et la densité surfacique.<br />
    Si vous avez des pics du même nucléide (parent), à plusieurs énergies, vous 
    pouvez ajuster le numéro atomique effectif. Cependant, en raison de la nature de la section efficace d'atténuation
    en fonction du numéro atomique et de l'énergie, vous avez vraiment besoin d'au moins un pic en dessous de 300 keV,
    et de préférence quelques-uns (au-dessus de 300 keV, la <em>forme</em> de l'atténuation, en fonction 
    de l'énergie, devient très similaire entre les éléments).<br />
    Vous pouvez ajouter un blindage générique, ou basculer un blindage matériel vers son équivalent de blindage générique effectif, comme montré ci-dessous :

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle_generic.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (gauche) Comment ajouter un blindage &quot;<em>Generic</em>&quot;, ou basculer un matériau vers son blindage générique effectif.<br />
         (droite) L'option à cocher pour ajuster le numéro atomique effectif du blindage générique.
      </div>
    </div>

    
  </message>

  <message id="timezone" title="Comment les fuseaux horaires sont gérés">
    Les fuseaux horaires sont complètement ignorés par <code>InterSpec</code>.  
    Dans un fichier de spectre, si une date/heure est spécifiée avec un fuseau horaire, le composant de fuseau horaire est ignoré.
    Il a été constaté que l'utilisation des fuseaux horaires était trop incohérente entre les différents modèles de détecteurs et les agences de déploiement
    pour gagner quoi que ce soit en utilisant les informations de fuseau horaire.<br />
    Le résultat de ceci est que si l'heure est correctement suivie par le système de détection, alors l'heure locale du 
    détecteur est ce qui sera affiché à l'utilisateur dans <code>InterSpec</code>, généralement.
  </message>

  <message id="move-work" title="Déplacer le travail vers un autre ordinateur, ou archiver le travail effectué">
    <p>
      Si, après avoir fait tout votre travail (ajuster les pics, étalonner en énergie, ajuster les activités, faire les analyses isotopiques, etc.), 
      vous exportez votre fichier de spectre vers un fichier <code>N42-2012</code>, tout ce travail sera inclus dans le fichier résultant
      .<br />
      Si quelque temps plus tard vous chargez le fichier <code>N42-2012</code>, tous vos pics seront présents - le modèle 
      &quot;Activity/Shielding Fit&quot; et la solution que vous avez trouvée seront affichés si vous ouvrez cet outil, etc.
    </p>
    <p>
      <code>InterSpec</code> a également une base de données interne dans laquelle vous pouvez stocker l'état de vos applications en allant
      dans le menu &quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Store As...</b>&quot;. Cependant, ceci est effectivement
      lié à votre ordinateur (bien que vous puissiez copier cette base de données interne d'un ancien ordinateur à un nouveau
      en copiant les fichiers dans le répertoire de données d'application spécifié par l'OS 
      (voir <b>Help</b> &rarr; <b>About InterSpec...</b> &rarr; <b>Data</b> pour cet emplacement)).
    </p>
    <p>
      La plupart des outils offrent également des exportations <code>CSV</code> et/ou <em>XML</em> et/ou <em>QR-code/URI</em> 
      qui capturent l'état de cet outil, et que vous pouvez généralement réimporter dans 
      l'outil (ou glisser-déposer sur l'application).
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="Comment compiler &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; à partir des sources">
    Le répertoire <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/tree/master/target/patches">InterSpec/target/patches</a> 
    dans le code (disponible sur <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">https://github.com/sandialabs/InterSpec</a>)
    fournit des instructions pour cela.
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="Assignation des ID de pic d'échappement simple et double">
    Si vous affichez les photopics de référence pour un nucléide, et que vous ajustez un pic dans le spectre
    qui est probablement un pic d'échappement simple ou double, il est probable que <code>InterSpec</code> le reconnaîtra automatiquement
    , et l'associera, par exemple, comme &quot;<code>S.E 2614.53 keV, Th232&quot;</code> pour un 
    pic ajusté à 2013,14 keV.<br />
    Cependant, si <code>InterSpec</code> ne le détecte pas correctement, ou si vous voulez faire l'assignation 
    après l'ajustement, vous pouvez essayer de faire un clic droit sur le pic (de préférence en affichant les lignes de photopics de référence 
    du nucléide parent), et d'aller dans le sous-menu &quot;<b>Change Nuclide</b>&quot;, et de sélectionner l'ID approprié, comme montré ci-dessous :
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/se_right_click.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Vous pouvez également taper quelque chose comme &quot;<code>2614 keV S.E.</code>&quot; dans la colonne &quot;<b>Photopeak</b>&quot; 
    de n'importe quel tableau affichant les informations sur les pics.
  </message>

  <message id="fit-age" title="Ajustement de l'âge d'un nucléide">
    Dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, lorsque vous avez sélectionné plusieurs pics avec 
    le même nucléide parent, une case à cocher &quot;<b>Fit Age</b>&quot; peut apparaître dans 
    le tableau central, que vous pouvez cocher pour ensuite ajuster l'âge.<br />
    Si les pics que vous avez sélectionnés proviennent tous du même descendant, ou s'il n'y a autrement aucun espoir d'
    ajuster l'âge, cette case à cocher peut ne pas apparaître.<br />
    Cependant, veuillez noter que souvent vous <em>pouvez ne pas</em> avoir la capacité d'ajuster l'âge, 
    ou de faire une bonne estimation de celui-ci.<br />
    Ou, votre nucléide peut être en équilibre, ce qui signifie qu'un âge aléatoire, relativement grand, sera ajusté, avec
    généralement une grande valeur d'incertitude.<br />
    <code>InterSpec</code> ne vous protège pas (actuellement) bien contre l'un ou l'autre de ces cas.
  </message>

  <message id="fit-separate" title="Ajustement séparé des nucléides dans un spectre">
    Dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, vous avez la possibilité d'utiliser les 
    pics que vous souhaitez dans un ajustement. Généralement, si vous avez plusieurs nucléides, vous pouvez ajuster 
    toutes leurs activités, et les quantités de blindage, en même temps. Cependant, parfois
    vous pouvez vouloir d'abord utiliser les pics d'un seul isotope, en qui vous avez confiance, pour d'abord 
    ajuster la quantité de blindage, puis désélectionner l'ajustement pour le blindage, puis ajouter les pics
    d'autres nucléides, et ajuster leurs activités, ou âges, ou autre.<br />
    Les cas comme celui-ci ont tendance à être rares, mais il peut parfois être utile de faire des choses comme ça.
  </message>

  <message id="app-state" title="Sauvegarde de l'état de l'application">
    <p>
    Le stockage de l'état de votre application dans la base de données interne d'<code>InterSpec</code> 
    (via &quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Store As...</b>&quot;)
    stockera vos fichiers de spectre de premier plan/de fond/secondaire actuellement ouverts, votre travail
    (pics ajustés, activités, enrichissements, etc.), et l'état de la plupart des outils que vous
    pourriez avoir ouverts (<em>Dose Calc</em>, <em>Gamma XS Calc</em>, etc.), 
    vos préférences/options actuelles, et quelques autres choses.<br />
    L'exportation vers un fichier de spectre <code>N42-2012</code> capturera une grande partie de votre travail, mais pas des choses comme vos 
    préférences actuelles, ou l'état de la plupart des outils (les outils &quot;Activity/Shielding Fit&quot; et isotopiques sont 
    les exceptions notables qui sont stockées dans le fichier <code>N42-2012</code>).
    </p>
    <p> Le stockage dans la base de données interne vous permettra de sauvegarder des instantanés auxquels vous pourrez revenir si vous le souhaitez 
      (par ex., si vous voulez analyser le spectre en utilisant quelques hypothèses différentes). Il permettra également que si
      vous ouvrez plus tard le même fichier de spectre, une boîte de dialogue apparaîtra vous permettant de reprendre là où vous
      vous étiez arrêté précédemment.
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="Taille de fichier maximale qui peut être ouverte">
    Par défaut, le plus grand fichier de spectre qui peut être ouvert dans la version Windows d'<code>InterSpec</code>
    est de 512 Mo. Cependant, si vous avez besoin d'ouvrir un fichier plus grand, vous pouvez modifier l'élément
    &quot;max-memory-request-size&quot; du fichier <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>, pour l'augmenter
    (il n'y a pas vraiment de limite stricte sur la taille, mais l'analyse est faite en mémoire, donc les fichiers très volumineux
    consommeront votre RAM).<br />
    Vous pouvez également essayer de compresser le fichier dans un fichier zip, et si celui-ci est inférieur à 512 Mo, vous pouvez alors l'ouvrir dans 
    <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="Fonctions de réponse du détecteur (DRF) d'autres programmes">
    <p>
      <code>InterSpec</code> accepte les fonctions de réponse du détecteur (DRF) sous plusieurs formes.<br />
      <ul>
        <li>DRF créées à l'aide de &quot;Make Detector Response&quot;, sous forme de <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>URI</code>, ou <code>QR-code</code></li>
        <li>De <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a></li>
        <li>Dans quelques formats <code>CSV</code>/<code>TSV</code></li>
        <li>Fichiers <code>.ECC</code> produits par
          <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>
        </li>
        <li>Par la saisie directe d'une fonction mathématique dans l'outil &quot;Detector Response Function Select&quot;.</li>
      </ul>
      
      Consultez la page <em>d'aide</em> de l'outil &quot;Detector Response Function Select&quot; pour plus d'informations.
    </p>
  </message>
<message id="multi-ref-lines" title="Afficher plusieurs lignes de référence de photopics à la fois">
    Vous pouvez afficher les lignes de référence de photopics pour plusieurs nucléides et/ou réactions à la fois, en entrant d'abord 
    le premier nucléide dans l'onglet <b>Reference Photopeak</b>, puis en cliquant sur le 
    bouton &quot;<b>Add Another</b>&quot; et en entrant votre deuxième nucléide, et ainsi de suite. <br/>
    Vous pouvez changer le blindage et l'âge du nucléide pour chaque nucléide, avec les valeurs que vous entrez avant de 
    cliquer sur le bouton &quot;<b>Add Another</b>&quot;, qui seront utilisées, indépendamment de ce que 
    vous utilisez pour les futurs nucléides ajoutés.<br/>
    Chaque nucléide que vous ajoutez sera normalisé sur lui-même ; c'est-à-dire que la ligne gamma/rayons X à rendement maximum
    pour chaque nucléide sera mise à l'échelle jusqu'en haut du spectre - il n'y a (actuellement) aucun moyen
    de spécifier une mise à l'échelle relative entre les nucléides.
  </message>

  <message id="dist-def" title="Comment la &quot;Distance&quot; est définie pour l'ajustement de l'activité">
    Dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, et à d'autres endroits, la distance
    est toujours définie de la face du détecteur, au <em>centre</em> de la source.<br/>
    <em>Pas</em> au bord du blindage, comme si vous mesuriez avec un mètre ruban.
    C'est-à-dire que si votre source est une boîte, et que vous mesurez de la face du détecteur à la surface de la
    boîte, vous devrez ajouter la moitié de la profondeur de la boîte à cette mesure, pour la valeur
    que vous entrez dans <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="Comment l'activité est pondérée entre plusieurs lignes gamma">
    Dans l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, si vous utilisez plusieurs pics pour un nucléide parent,
    l'activité rapportée est une moyenne pondérée de tous, la pondération étant définie par
    les incertitudes de l'aire du pic (les incertitudes de la DRF seront ajoutées à l'avenir - elles sont actuellement ignorées).
  </message>

  <message id="key-line" title="Y a-t-il une ligne clé">
    <p>
      <code>InterSpec</code> ne prend pas en charge le concept de <em>ligne-clé</em>, comme d'autres logiciels.
      Si vous voulez estimer une activité basée sur une seule énergie gamma, alors dans l'outil 
      &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, désélectionnez tous les autres pics, et désélectionnez toute 
      option d'ajustement pour le blindage, puis appuyez sur le bouton &quot;Fit Model&quot;, 
      et vous obtiendrez l'activité de ce seul pic.
    </p>
    <p>
      Le graphique de l'outil &quot;Activity/Shielding Fit&quot; peut être basculé 
      entre l'affichage des écarts statistiques de chaque pic, et les 
      écarts d'amplitude de chaque pic, par rapport à la valeur moyenne pondérée. Ce graphique fournit 
      une bonne indication de la cohérence de l'estimation de l'activité de chaque pic, et si le
      blindage, la DRF, et l'âge du nucléide sont tous bien modélisés, alors le graphique montrera
      que les pics sont cohérents entre eux.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="Comment créer une bibliothèque de nucléides">
    <code>InterSpec</code> ne prend pas en charge le concept de bibliothèque de nucléides.<br/>
    Vous assignez un nucléide, un rayon X, ou une réaction aux pics, et les
    assignations que vous faites déterminent quelles activités peuvent être ajustées dans l'outil 
    &quot;Activity/Shielding Fit&quot;.
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="Ajustement de pics à amplitude nulle">
    Si vous voulez ajuster un pic de faible, ou nulle, amplitude, maintenez la touche <b>CTRL</b> enfoncée, et faites glisser 
    la souris sur la région d'intérêt (ROI) pour forcer l'ajustement d'un pic ; aucun seuil de 
    signification statistique n'est appliqué, comme si vous double-cliquiez sur le spectre.<br/>
    Vous pouvez également utiliser le bouton &quot;Add...&quot; dans l'onglet &quot;Peak Manager&quot;
    pour forcer l'ajout d'un pic.
  </message>

  
  <message id="search-profile" title="Comment l'ordre &quot;Profile&quot; est défini lors de la recherche de nucléides">
    <p>
      Dans l'onglet &quot;Nuclide Search&quot;, lorsque vous recherchez une énergie, par défaut les résultats
      sont classés par la colonne &quot;<b>Profile</b>&quot;.<br/>
      Vous pouvez cliquer sur l'en-tête de n'importe quelle autre colonne pour classer les résultats par cette colonne, mais généralement
      &quot;<b>Profile</b>&quot; est la meilleure option.
    </p>
    <p>
      Grosso modo, la colonne &quot;<b>Profile</b>&quot; est calculée en recherchant les pics qui seraient 
      naïvement attendus d'un nucléide, sous quelques conditions de blindage (aucun, léger, lourd) et d'âges,
      et en comparant les pics observés, aux prédictions. S'il y a des pics supplémentaires dans le spectre, aucune 
      pénalité n'est ajoutée, mais si un pic qui était attendu n'est pas observé (par ex., si un pic est prédit 
      entre deux autres pics qui sont prédits et observés, mais que le pic du milieu n'est pas observé), 
      alors une pénalité est appliquée. Le score inclut également une évaluation naïve des hauteurs relatives 
      de plusieurs pics, par rapport aux attentes. Les pics utilisés pour cette évaluation sont une combinaison
      de pics ajustés par l'utilisateur, ainsi qu'une recherche automatisée de pics dans le spectre.
    </p>
    <p>
      Cette pondération est une heuristique qui vise à fournir un classement raisonnable
      des résultats parmi les ~4000 nucléides disponibles dans <code>InterSpec</code>, sans 
      introduire de biais de nucléides couramment vus, ou de demi-vies attendues, etc.<br/>
      Un inconvénient de ne pas vouloir biaiser les choses, est que si vous recherchez une énergie
      comme 2614,53 keV, le résultat supérieur ne sera pas la réponse commune de Th232, mais inclura 
      plutôt les résultats de tous les nucléides possibles qui se désintègrent via Tl208 (dont la
      désintégration est celle qui résulte du gamma de 2614,53 keV). C'est intentionnel, car il pourrait être
      critique que vous détectiez que U232, ou Th228, ou Pu236 peuvent tous avoir cette ligne, au lieu
      de simplement supposer Th232.<br/>
      En pratique, l'heuristique utilisée semble fonctionner assez bien, étant donné qu'elle n'a aucun a priori 
      injecté dans ses résultats.  
    </p>
    <p>
      Si vous souhaitez des a priori basés sur les nucléides susceptibles d'être rencontrés, vous pouvez 
      faire un clic droit sur un pic, et aller dans le sous-menu &quot;<b>Change Nuclide</b>&quot;
      pour des suggestions.
    </p>
    <p>L'implémentation de cette méthode de notation peut être trouvée dans la 
      fonction <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      dans le code ; les commentaires dans le code indiquent clairement comment la procédure ci-dessus 
      a été développée par une expérimentation informelle, non rigoureuse, et il semble 
      y avoir une marge d'amélioration claire - les retours sont toujours les bienvenus pour n'importe quelle partie d'<code>InterSpec</code>.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="D'où viennent les suggestions de nucléides lors d'un clic droit">
    Lorsque vous faites un clic droit sur un pic, et allez dans le menu &quot;<b>Change Nuclide</b>&quot;,
    les nucléides suggérés proviennent de plusieurs endroits différents.
    
    <ul>
      <li>Les lignes de photopics de référence actuellement affichées sont vérifiées pour les énergies proches du pic</li>
      <li>Les nucléides d'autres pics qui ont été identifiés sont vérifiés pour les énergies proches du pic</li>
      <li>Un fichier, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        est inclus avec <code>InterSpec</code> (le fichier provient à l'origine de 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        qui a environ 10 000 énergies mappées à leur source probable de nucléide, de rayon X ou de réaction.
      </li>
      <li>
        Un fichier, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        est inclus avec <code>InterSpec</code> (le fichier provient à l'origine de 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        qui a environ 50 nucléides communs avec les énergies qui leur sont caractéristiques.
      </li>
      <li>Les pics d'échappement simple et double de ce qui précède sont vérifiés, 
        tout comme pour les pics trouvés lors d'une recherche automatique de pics dans le spectre
      </li>
      <li>Les pics de somme des pics trouvés lors d'une recherche automatique de pics dans le spectre sont également vérifiés 
        (bien que ces options de pic de somme ne puissent actuellement pas être sélectionnées pour l'assignation de nucléide du pic)</li>
    </ul>
    
    <p>Si vous choisissez d'assigner le pic à un nucléide, un rayon X, ou une réaction à laquelle un autre pic du spectre 
      est assigné, alors la couleur du pic en question sera changée pour la couleur de l'autre pic.
    </p>

    <p>L'implémentation de cette méthode de notation peut être trouvée dans la 
      fonction <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      dans le code, qui elle-même fait appel à un certain nombre d'autres fonctions pour faire le travail.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="Comment &quot;extraire des données&quot; d'une pile de fichiers de spectre">  
    Si vous avez une archive de fichiers de spectre sur votre système de fichiers, le &quot;File Query Tool&quot;
    peut être utilisé pour les parcourir, et faire correspondre des critères comme les résultats de nucléides RID, le temps réel, le temps mort,
    la date de mesure, le détecteur utilisé, etc.<br />
    Un fichier <code>CSV</code> des résultats peut également être exporté depuis cet outil pour une analyse plus approfondie
    dans une application de tableur.
  </message>

  <message id="feature-requests" title="Comment demander du support, de nouvelles fonctionnalités, ou signaler des bogues">
    <p>
      Les retours, les demandes de fonctionnalités, les rapports de bogues, les critiques, et le simple fait de demander comment faire quelque chose dans 
      <code>InterSpec</code> sont tous grandement appréciés !<br />
      <br />
      Veuillez envoyer un e-mail à :
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>La plupart des améliorations et des fonctionnalités implémentées dans <code>InterSpec</code> depuis 2019 ont
      été le résultat des retours des utilisateurs. Souvent, lorsqu'un utilisateur a exprimé ne pas savoir
      comment faire quelque chose, ou a exprimé sa frustration quant à la difficulté de faire quelque chose, cela a
      conduit à de très belles améliorations. Les demandes des utilisateurs pèsent également lourdement dans la décision des
      nouvelles fonctionnalités à implémenter. Tous les retours, même s'ils ne sont pas directs, sont pris en
      sérieuse considération et enregistrés ; plusieurs fois, après quelques jours ou semaines de réflexion, 
      le retour qui initialement pouvait ne pas sembler dans le champ d'application, ou seulement applicable à un cas d'utilisation très spécifique,
      fera <em>tilt</em> chez l'auteur principal et une solution plus généralisée pourra être implémentée,
      améliorant l'expérience globale. 
    </p>
    <p>
      Les contributions à <code>InterSpec</code> sont également les bienvenues et grandement appréciées, soit 
      par des pull-requests sur github, soit par d'autres moyens. Les pull-requests pour des bogues ou des corrections mineures
      peuvent généralement être acceptées assez facilement. Pour des ajouts de fonctionnalités plus importants, veuillez 
      d'abord envoyer un e-mail à <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> pour vous coordonner,
      et il vous sera également demandé de signer un mémo d'auteur pour protéger notre capacité à distribuer librement
      <code>InterSpec</code>.
    </p>
    <p><code>InterSpec</code> est principalement développé et soutenu avec seulement une minorité 
      du temps de l'auteur principal, donc tout ne peut pas être implémenté, ou cela peut prendre 
      un certain temps avant que quelque chose puisse être traité.
      Les réponses aux e-mails peuvent prendre un certain temps si l'auteur est en voyage ou en vacances, 
      et il est possible que les ressources ne soient pas disponibles pour fournir le support demandé.
    </p>
  </message>
</messages>