<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>

<!-- SAND2023-10095O -->

<message id="intro">
    これらは、ユーザーから寄せられた質問、または<code>InterSpec</code>の使用中に問題や誤解を引き起こすことが確認された事項です。<br />
    <br />
    ご質問がある場合、何かが思ったよりもうまくいかない場合、困難に直面している場合、機能のリクエストやバグの報告をご希望の場合は、下記までメールでお問い合わせください：
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="他の分光ソフトウェアから来た方への備考">
    <p>
      他のスペクトル解析パッケージに慣れている方は、InterSpecを使用する際に、解析手順の進め方に関するメンタルモデルを切り替える必要があります。<br />      
      しかし、<code>InterSpec</code>の方法論は直感的であると感じていただけることでしょう。<br />
      <br />
      <code>InterSpec</code>の主要な開発者にとって最も一般的な使用法は、線源の同位体、遮蔽、経過時間、その他の情報がしばしば不明な、さまざまな検出システムや場所から現場で収集されたスペクトルを解析することです。したがって、<code>InterSpec</code>は柔軟な対話型解析に重点を置いており、これを可能にするための支援ツールを提供し、放射線データに関連する状況評価のための適切な質問に答える手助けをします。<br />
      <code>InterSpec</code>は、反復測定の解析、公式レポートの作成、または固定された方法論の使用には重点を置いていませんが、一般的な操作を迅速かつ簡単に行えるように努めています。

      <br />
      <code>InterSpec</code>と他のソフトウェアスイートとの間の注目すべきメンタルモデルの違いは以下の通りです：
    </p>

    <ul>
      <li>
        <code>InterSpec</code>では、ピークをフィットするとき（最も簡単な方法は、スペクトル上でピークが見える場所をダブルクリックすることです）、
        同時におそらくそのピークに核種を割り当てたいと思うでしょう。<br />
        これを行う最も簡単な方法は、ピークをフィットするときに参照光電ピークラインを表示している場合、
        関連付けが自動的に行われます。しかし、フィット後でも、ピークを右クリックするか、
        「ピークエディタ」を使用するか、ピーク情報をリストする任意のテーブルの「核種」セルに入力するか、
        または他のいくつかの方法で割り当てを作成または変更することができます。<br />
        ピークに核種IDを割り当てることで、線源核種の放射能のフィッティング、エネルギー校正、
        相対効率分析、検出器効率の特性評価などが可能になります。
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code>はユーザー作成の核種ライブラリを使用しません。<br />
        代わりに、ピークに核種を割り当て、いつでも利用可能な約4000の核種から選択できます。
        または、ピークの同定のために核種を検索する際には、約4000の核種すべてが使用されます。
        ガンマ線が子孫核種から放出される場合（例：U238崩壊系列におけるPa234mからU234への崩壊による1001 keVのガンマ線）、
        そのピークを親核種に割り当てます（例：1001 keVのピークはU238に割り当てられます）。そして<code>InterSpec</code>
        が崩壊計算を行い、特定のガンマ線の分岐比を決定します。
        ピークに割り当てられた核種が、放射能のフィッティングや他の操作に使用される核種となります。
      </li>

      <li>
        ピークフィッティングは<code>InterSpec</code>では手動で行うのが最適です。つまり、あなたがピークがありそうな場所を特定し、
        InterSpecにそこでピークをフィットするように指示します（例：スペクトル上のピークの近くをダブルクリックするなど）。
        これは最初は少し面倒に思えるかもしれませんが、進行中に核種同定を慎重に行うことができ（ピークをフィットするときに
        核種を割り当てる）、良好なフィットを保証します。このプロセスは実際には非常に迅速になります。
        <br />
        もし本当にピークを自動でフィットさせたい場合は、「ピークマネージャ」タブに
        「ピークを検索」ボタンがあります。参照光電ピークを表示している場合、核種
        の割り当ても自動的に行うことができますが、注意が必要です。

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             （左）フォアグラウンドスペクトル内のすべてのピークに対して自動ピーク検索を実行するボタン。<br />
             （右）自動検索を実行した結果。参照光電ピークラインを表示している場合、
             その核種をピークに割り当て、参照光電ピークラインの近くのピークのみを保持するオプションがあります。
          </div>
        </div>
        また、あるスペクトルから次のスペクトルへ同じピークを自動的にフィットさせるオプションもあります。この文書の「類似の核種を持つスペクトルでの作業」
        のトピックを参照してください。
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code>はデータ解析専用であり、データ収集機能はありません。これにより、アプリケーションが
        特定の種類の検出器に縛られたり、ハードウェアや性能に関する仮定をしたりすることがなくなります。解析と収集を
        明確に分離することで、ユーザーインターフェースも簡素化され、明確になります。
      </li>

      <li>
        ピークフィッティング、核種同定、エネルギー校正、同位体比、その他多くの機能において、
        検出器応答関数は必要ありません。
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="作業の保存">
    <code>InterSpec</code>で作業を保存するには、いくつかのオプションがあります。
    <ul>
      <li>
        <code>名前を付けて保存...</code>メニューオプションを使用して、「アプリケーションの状態」を内部のアプリケーションデータベースに保存できます。
        アプリケーションの状態のほとんどの側面（表示されているスペクトルファイル、フィットしたピーク、核種同定、現在開いているほとんどのツールとその状態など）が保存されるため、後で作業を再開できます。「タグ」
        や作業のスナップショットを作成して、後で戻ることもできます。
        <br />
        状態を保存した後、後でそのスペクトルファイルのいずれかをロードすると、<code>InterSpec</code>は内部データベースをチェックし、
        それに関する作業を行ったかどうかを確認し、もしそうであれば、中断したところから再開する機会が与えられます。
        <br />
        このデータがコンピュータのどこにあるかについては、<code>InterSpecについて</code>ダイアログの<code>データ</code>タブを参照してください
        （または同様に<a href="interspec://about/disclaimer">ここをクリック</a>）。
      </li>
      <li> 
        <code>ファイルのエクスポート...</code>メニュー項目を介してスペクトルを<code>N42-2012</code>ファイルにエクスポートすると、
        フィットしたすべてのピーク、核種同定、エネルギー校正の変更、および「放射能/遮蔽フィット」
        の結果、現在の検出器応答関数（DRF）、「ピークからの同位体比」、「核種による同位体比」
        の結果、その他いくつかのものが保存されます。<br />
        その後、<code>N42-2012</code>ファイルを<code>InterSpec</code>にロードして、中断したところから再開したり、
        特定の回答を得た方法の記録として保持したりできます。ただし、断面積や
        線量計算機のようなマイナーなツールの状態は<code>N42-2012</code>ファイルには保存されません。
      </li>
      <li>
        アプリケーション全体のさまざまなツールで、<code>CSV</code>、<code>XML</code>、<code>CALp</code>、または<code>QRコード</code>をエクスポートして、
        そのツールの状態を表すことができます。これらのファイルは、多くの場合、アプリケーションにドラッグ＆ドロップしてその作業を再利用できます。
        例えば、「ピークマネージャ」タブには<code>CSV</code>エクスポートリンクがあります。結果の<code>CSV</code>ファイルは
        他のプログラムで使用できますし、<code>InterSpec</code>にドラッグ＆ドロップすれば、異なるが類似したスペクトルファイルであっても、
        <code>InterSpec</code>はそれらの同じピークをフィットします。エネルギー校正とCALpファイルも同様です。
        「放射能/遮蔽フィット」ツールはXMLファイルをエクスポートでき、後でインポートして同様のセットアップを使用できます。
        また、QRコードには、<code>InterSpec</code>を特定のツール、特定の状態に開くためのURIリンクも含まれています
        （例えば、<a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">これ</a>は崩壊ツールをI131とI129を表示するように開きます）。
      </li>
      <li>
        「作業を自動保存」オプションもあり、ほとんどの変更/作業を
        上記の内部データベースに保存します（これはInterSpecをクリーンに終了したときに発生します）。しかし、現在、
        <code>InterSpec</code> v1.0.11の時点では、この作業を取得する唯一の方法は、フォアグラウンドスペクトル
        ファイルを再度ロードすることです（例：ファイルを<code>InterSpec</code>にドラッグ＆ドロップする）。
        その際、「以前の作業を確認」オプションがtrueに設定されている必要があります。古い状態から
        再開するかどうかを尋ねられます。<br />
        しかし、この方法は信頼性が低い可能性があり、おそらく依存すべきではありません。
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="元のスペクトルファイルは変更されますか？">
    スペクトルファイルを<code>InterSpec</code>に読み込むと、それはメモリに読み込まれ、
    元のファイルは変更されません。元のファイルは二度と読み書きされたり、
    参照されたりすることはありません。
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="複数のスペクトルファイルを開く">
    <p>
      新しいスペクトルファイルを開くと、以前に開いていたスペクトルファイルと、それらに対して行ったすべての作業
      （エネルギー校正、フィットしたピーク、割り当てられた核種、放射能/遮蔽フィットなど）はメモリに残ります。
      以下に示すように、作業を失うことなく、開いているスペクトルファイルを切り替えることができます。
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         （左）「スペクトルファイル」タブを使用して、メモリ内の異なるスペクトルファイルの表示と作業を切り替える。<br />
         （右）「スペクトルマネージャ」（<code>マネージャ...</code>メニュー項目を使用して表示）を使用して、メモリ内のどのファイルを表示するか、またはファイルを結合・エクスポートするかを選択する。
      </div>
    </div>

    <p>
      スペクトルファイルに複数のサンプルが含まれている場合（例えば、関心のある項目とバックグラウンドスペクトルの両方）、
      フィットしたピークは、フォアグラウンドとして表示している<em>サンプル番号</em>に関連付けられます。
      したがって、「スペクトルファイル」タブでフォアグラウンドとして表示するサンプルを変更すると、
      フィットしたピークは表示されなくなり、現在表示されているフォアグラウンド
      サンプルに対して新しいピークをフィットすることができます。元のサンプル番号に戻すと、元のピークが再び表示されます。<br />
      信号ピークの1つ以上がバックグラウンドピークと一致する場合、バックグラウンド
      スペクトルをフォアグラウンドとして表示し、その中のピークをフィットし、その後、信号スペクトルをフォアグラウンド、
      バックグラウンドサンプルをバックグラウンドとして表示に戻すことができます。核種の放射能をフィットするときには、
      バックグラウンドピークをフォアグラウンドピークから差し引くオプションがあります。
    </p>
    <p>
      「放射能/遮蔽フィット」、検出器応答関数、「ピークからの同位体比」、
      「核種による同位体比」、およびその他いくつかのツールの状態は、メモリ内のフォアグラウンドスペクトル
      ファイルに関連付けられています。つまり、スペクトル
      ファイルでフォアグラウンドとして表示されるサンプル番号を変更しても、これらのツールの状態は変更されません。
    </p>
    <p>これらの<em>サンプル番号</em>とのピークの関連付け、およびエネルギー校正は、
      スペクトルファイルを<code>N42-2012</code>形式でエクスポートする場合に保持されます。さまざまなツールの状態も
      <code>N42</code>ファイルに保存されます。
    </p>
    <p>
      一度に多くのスペクトルファイルを開いていても通常は問題ありません。開いている
      スペクトルファイルのメモリ使用量が約256 MBを超えると、スペクトルファイルは一時的なスワップファイルにアンロードされ、
      表示を切り替えるとシームレスにメモリに読み戻されます。<br />
      ただし、<code>セッションをクリア</code>メニューオプションがあり、これにより効果的に
      メモリからすべてのスペクトルファイルが削除され、ユーザーインターフェースが新しい状態に戻ります。
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="サンプル番号と検出器名の理解">
    一部の放射線検出システムは、複数の
    サンプル、つまり異なる時間に測定されたデータを含む出力スペクトルファイルを提供する場合があります。これらの
    サンプルのうちどれをフォアグラウンド/バックグラウンド/セカンダリスペクトルとして表示するかは、
    「スペクトルファイル」タブで選択できます。個別の<em>サンプル番号</em>を表示したり、
    複数のサンプル番号を結合したり、範囲を指定したりすることができます。
    <br />
    一部のシステムには複数の検出素子があり、そのスペクトルはスペクトルファイルに個別に記録されます。
    個々の検出素子は<code>InterSpec</code>で名前が付けられ、
    <b>表示</b> → <b>検出器</b>メニューで表示するものを選択できます。
    検出器名はスペクトルファイルで指定されることが多いですが、そうでない場合は<code>InterSpec</code>
    がデフォルトの名前を選択します。
    <br />
    フォアグラウンド、バックグラウンド、
    またはセカンダリスペクトルとして表示するために選択した<em>サンプル番号</em>と検出器は、
    表示、ピークのフィッティングなどのために合計されます。

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        この例のパススルースペクトルファイルでは、サンプル82から94がフォアグラウンドとして、
        サンプル1から20がバックグラウンドとしてロードされ、
        検出システムの8つの検出器のうち2つだけが表示されています。
      </div>
    </div>

    <p>
      スペクトルファイルを読み込む際、複数の検出器がある場合、スペクトルは通常、
      測定が行われた時間に従ってグループ化されます。つまり、特定の<em>サンプル番号</em>の
      すべてのスペクトルは、<i>通常</i>、同じ測定開始時刻を持ちます。
    </p>
    <p>
      フォアグラウンドとして表示される<em>サンプル番号</em>のセットが、フィットするピークに関連付けられるものです。表示される
      検出器（測定システムに複数の検出器があった場合）はピークの関連付けに影響しません。
      特定の<em>サンプル番号</em>のセットに対してピークをフィットし、その後表示されるサンプル番号を変更し、
      場合によっては他のピークをフィットしてから元のサンプル番号に戻すと、元のピークが表示されます。
    </p>
    <p>
      「スペクトルファイル」タブでは、手動で
      サンプル番号を入力して表示する<em>サンプル番号</em>を指定できます。形式は「1」（サンプル1のみ）、「1-5」（サンプル1から5）、「1-3,8,12-20,10」（サンプル1から3、8、12から20、および10）のようになります。
    </p>
    <p>
      データがサーチモードまたはポータルデータの場合、スペクトルの下にタイムチャートも表示されます。このタイムチャートを
      使用して、フォアグラウンド、バックグラウンド、およびセカンダリスペクトルの<em>サンプル番号</em>を選択できます。
      （ヒント：タイムチャートの右上にある<img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      メニューを使用して、選択モードの制御に役立ててください）。
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="複数の同位体によるピークへの寄与">
    <p>
      <code>InterSpec</code>のユーザーインターフェースでは、フィットしたピークには
      単一の核種の崩壊系列からの単一の特定のガンマ線またはX線しか割り当てられません。<br />
      しかし、核種の崩壊系列からの複数のガンマ線やX線が
      フィットしたピークに寄与することはよくあります。あるいは、全く異なる親核種からの
      ガンマ線やX線がピークに寄与することもあります。
    </p>
    <p>
      「放射能/遮蔽フィット」または「ピークからの同位体比」分析を実行する際、
      「<em>複数の核種がピークに寄与する</em>」というオプションがあります：
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      このオプションが選択されている場合（デフォルト）、ピーク平均から1.25 FWHM以内のすべてのガンマ線とX線の寄与が、
      使用されているいずれかのピークに関連付けられた核種から含まれます。これは一般的に
      干渉を考慮するのに良い結果をもたらすことが示されています。
      <br />
      通常、ピークに割り当てる核種（したがってガンマ線/X線）は、
      ピークの主要な寄与源です。しかし、時には核種が
      観測されたどの光電ピークの主要な線源でもない場合があります。このような場合、
      その核種が寄与するいずれかのピークを選び、そのピークをその核種に割り当てても問題ありません。そうすれば、
      そのピーク、およびその核種が寄与する他のどのピークについても、（期待される）振幅がすべて
      適切に計算され、問題の核種が含まれるようになります。
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="バックグラウンドのピークを考慮する">
    現在表示されているフォアグラウンドスペクトルに対してのみピークをフィットできます。しかし、測定のバックグラウンドスペクトルの
    ピークをフィットしたい場合は、「スペクトルファイル」タブを使用して
    バックグラウンド測定をフォアグラウンドスペクトルとして表示できます。その後、ピークをフィットし、
    関心のあるスペクトルをフォアグラウンドとして、測定のバックグラウンドを表示されたバックグラウンド
    スペクトルとして表示するように切り替えることができます。<br />
    その後、「放射能/遮蔽フィット」ツールや他のいくつかの場所で、バックグラウンド
    スペクトルのピークを差し引くオプションを選択できます。この方法でバックグラウンドピークをフィットする利点は、
    <code>InterSpec</code>が放射能と遮蔽を計算する際に不確かさを適切に考慮することです。「ハードバックグラウンドサブトラクション...」を
    行うと、各チャネルのデータ分散は現在失われ、ピークフィットは
    人為的に低い統計的不確かさを持つことになります。
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="放射能のバックグラウンド補正">
    このすぐ上のトピックを参照してください。
  </message>

  <message id="create-drf" title="検出器応答関数（DRF）の作成">
    <code>InterSpec</code>は、いくつかの
    一般的なソースからの検出器応答関数（DRF）のインポートを許可しますが、<code>InterSpec</code>を使用して
    検出器のDRFを作成することもできます。
    <br/>
    プロセスの説明については、以下を参照してください。
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="検出器応答関数（DRF）の再利用">
    <code>InterSpec</code>でDRFを作成したら、将来それらを再利用するためのいくつかの方法があります：
    <ul>
      <li>
        <code>InterSpec</code>でDRFを作成し、「保存/エクスポート...」
        ボタンをクリックすると、次のように表示されます：
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        DRFを後で<code>InterSpec</code>にドラッグ＆ドロップして
        使用できる<code>CSV</code>ファイルとしてエクスポートできます。また、DRFを<code>InterSpec</code>の内部データベースに保存することも選択でき、
        後で簡単に呼び出すことができます。<code>N42-2012</code>ファイルをエクスポートすると、DRFは
        そこに保存され、後で使用できます。クイックリファレンスカードには、
        すべてのDRF情報が埋め込まれたQRコードが含まれており、後でスキャンしてDRFを使用することもできます。<br />
        また、特定の検出器または同じモデルの検出器からデータをロードするたびに、このDRFを自動的に使用する
        オプションもあります。
      </li>
      <li>
        <code>InterSpec</code>は以前に使用したDRFを内部データベースに保存します。アプリケーションのさまざまな場所にあるDRF選択ボタンを
        クリックすると（見た目は次のようです）：
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        「以前」タブを選択し、DRFをスクロールして閲覧できます。<br />
        インターフェースは次のようになります：
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        上記のDRF選択ダイアログのフッターには、DRFをXMLファイルにエクスポートするオプションがあります。このXMLファイルは後で
        <code>InterSpec</code>にドラッグ＆ドロップして使用できます。また、QRコードを表示することもでき、DRF情報が
        QRコードに埋め込まれます。QRコードダイアログにはURIをコピーするオプションもあり、
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>のようなものになります。これをどこかのハイパーリンクに入れたり、
        Webブラウザのアドレスバーに貼り付けてオペレーティングシステムに<code>InterSpec</code>で開かせたり、
        または<code>InterSpec</code>の<b>編集</b> → <b>URLを入力</b>メニュー項目で作成されるダイアログにURIを貼り付けたりできます。
      </li>
      <li>
        DRFは<code>N42-2012</code>スペクトルファイルにも保存されるため、後でファイルをロードすると、DRFは
        自動的に使用されます。
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="内蔵の検出器応答関数（DRF）の使用">
    <code>InterSpec</code>には、一般的な携帯型
    放射線検出器用の多数の検出器応答関数（DRF）が付属しています。また、いくつかの汎用応答関数も付属しています。<br />
    スペクトルファイルから放射線検出器モデルを特定でき、そのモデルにデフォルトの
    DRFがある場合、スペクトルファイルをロードすると、デフォルトのDRFもロードされます。<br />
    デフォルトのDRFがロードされない場合、または誤ったDRFがロードされた場合は、
    検出器選択アイコンをクリックまたはタップできます：

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    するとダイアログが表示され、「<b>GADRAS</b>」タブを
    クリックするといくつかの汎用DRFオプションが表示され、「<b>相対効率</b>」タブを
    選択すると特定の検出器モデルのリストから選択できます。<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>アイコンをクリックして
    ファイルからさらにDRFをインポートできます。これらを保存するように選択すると、将来このダイアログ/タブにも表示されるようになります。
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="受け入れ可能な入力スペクトルファイル形式">
    <code>InterSpec</code>は、市販の検出器で生成される一般的なスペクトルファイル形式、および
    多数の単発およびテキストベースの形式をサポートすることを目指しています。
    <p>
      <code>InterSpec</code>でサポートされていないスペクトルファイル形式に遭遇した場合は、
      サンプルファイルを<a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>にメールで送信してください。その際、
      お持ちのドキュメントも添付してください。<br />
      ただし、開発者の対応時間は非常に限られているため、広く、または
      戦略的に使用されている形式が優先されます。<br />
      また、スペクトルファイル形式のサポートを実装して
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a>に貢献し、<code>InterSpec</code>に
      含めることも歓迎します。
    </p>
    
    <p>
    <code>InterSpec</code>はスペクトルを次の形式にエクスポートできます：<code>N42-2012</code>、
    <code>N42-2006</code>、<code>CHN</code>、<code>IAEA</code>、<code>SPE</code>、<code>CSV</code>、
    <code>TXT</code>、<code>PCF</code>、<code>CNF</code>、<code>SPC</code>（浮動小数点、整数、ASCII）、
     <code>TKA</code>、<code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>、自己完結型HTMLファイル、QRコード、および
     <code>raddata://</code> URI
     （<a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">こちら</a>を参照）。
  </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="マリネリビーカーおよびその他の固定ジオメトリの使用">
    <p>
    マリネリビーカー、または通常の遠方場
    検出器応答関数近似が成り立たない他の固定ジオメトリ（すなわち、線源と
    検出器間の距離が、検出器と線源の最大寸法の約3倍未満）の放射能を決定するには、
    特殊な検出器応答関数（DRF）が必要です。
  </p>

  <p>
    マリネリビーカーの場合、多くの場合、多同位体校正標準線源を使用して
    検出器のエネルギー依存効率を計算します。この場合、「検出器応答を作成」
    ツールを使用してDRFを作成できます。ランダムな距離（例：1メートル）を入力し、後で
    放射能をフィットする際に同じ距離を使用する（そして通常は遮蔽なし）か、または
    <code>InterSpec</code> v1.0.12以降では、
    「固定ジオメトリ」オプションをチェックすることができます。
    <em>検出器応答を作成</em>ツールでこのオプションをチェックすると、このツールと
    「放射能/遮蔽フィット」ツールの両方から距離の入力が削除されます。
    <em>検出器応答を作成</em>ツールの「固定ジオメトリ」は以下に丸で囲まれています：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    <em>in-situ</em>土壌汚染測定（例：地面から1メートルの高さで下を向いている検出器）のようなジオメトリで、
    多同位体校正標準線源が効率を導出するのに実用的でない場合、
    通常はモンテカルロ法や
    <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>のようなモデリングソフトウェアを使用して、
    他の方法で効率を計算する必要があります。
    <br />
    <code>InterSpec</code> v1.0.12以降では、ISOCSで生成された<em>.ecc</em>ファイルを
    <code>InterSpec</code>にインポートできます。<em>.ecc</em>ファイルを<code>InterSpec</code>に
    ドラッグアンドドロップすると、
    次のようなダイアログが表示されます：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    ある程度のモデリングエラーが許容できる場合、「放射能/遮蔽フィット」ツールを標準の
    <em>遠方場</em>DRFと共に使用すると、しばしば許容できる結果が得られるようです。例えば、<em>in-situ</em>
    （すなわち、地面から1メートルの高さで下を向いている検出器）測定分析は、<code>InterSpec</code>では通常、
    検出器応答の角度依存性を適切に考慮した方法/パッケージと10%以内、あるいはそれ以上の一致を示します
    （少なくとも数百keV前後のエネルギー以上で、より低いエネルギーでは
    より大きな誤差が生じる可能性があります）。
    しかし、非常に近い測定（すなわち、サンプルが検出器から約10 cm未満）ではカスケードサミングが重要になり、
    この効果だけで最大30%程度の誤差が生じる可能性があることに注意してください。<code>InterSpec</code>は現在これを考慮していません。
  </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="土壌の表面汚染の決定">
    <code>InterSpec</code>は、円筒形または長方形のジオメトリと微量線源を使用して、「放射能/遮蔽フィット」ツール
    を用いて、表面汚染および
    土壌中の指数関数的に分布した汚染を決定するのに役立ちます。<br/>
    詳細については、以下を参照してください：
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    バージョン1.0.12の時点での制限は、<code>InterSpec</code>が
    「固定ジオメトリ」DRFが使用されない限り、検出器の
    角度依存性を考慮しないことです。つまり、
    Ortec Detective-Xを使用して測定を行い、
    <code>InterSpec</code>に付属のデフォルトDRFを使用した場合、
    この効果は考慮されません。しかし、結果は通常、
    この効果を適切に考慮した方法/パッケージと10%以内、またはそれ以上で
    一致します（少なくとも高エネルギーにおいて）。
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="崩壊系列が平衡状態にあるかの確認">
    親核種の平衡状態を確認するためのいくつかの可能な方法：
    <ul>
      <li>「ピークからの同位体比」ツールを使用すると、
        崩壊系列が非平衡状態にあること、または想定される経過時間と大幅に異なることを
        確認するのに役立ちます。
        なぜなら、検出効率はエネルギーの滑らかな関数であると期待され、
        検出器応答、遮蔽、または距離を知る必要がないからです。
        ここに、非平衡のTh232測定に対するツールの例があります。
        明らかに2つの別々の相対効率曲線があり、
        平衡状態のサンプルでは期待されないものです。
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> 「放射能/遮蔽フィット」ツールを使用して、親核種の
        経過時間をフィットさせることができ、これにより化学分離の時間を知ることができます。
      </li>
      <li> 「参照光電ピーク」ツールを使用して、親核種の
        異なる経過時間でのラインを表示できます。光電ピークラインの高さと比較して、
        相対的なピークの高さを素早く視覚的に検査することで、
        時には明らかな不一致を示したり、大まかな
        経過時間の推定を可能にしたりします。
      </li>
      <li>通常、ピークを親核種に割り当てると、<code>InterSpec</code>が
        崩壊を処理し、子孫ラインの正しい分岐比を取得します。
        しかし、代わりに各ピークをそのガンマ線を直接担当する核種に割り当てる
        （例えば、Th232の2614 keVピークをTl208に割り当てる）と、
        「放射能/遮蔽フィット」ツールで子孫の放射能をフィットして、
        崩壊系列のどの核種で中断が始まったかを突き止めることができます（例えば、
        U238崩壊系列でRa226以下の放射能に変化が見られるかもしれません）。
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="親核種をピークに割り当てる">
    線源核種をピークに割り当てる際（例：参照光電ピーク
    ラインを表示し、ラインの近くのピークをフィットする）、通常は親核種を割り当てます。
    例えば、Th232崩壊系列の2614 keVピークはTl208の崩壊によって生成されますが、
    <code>InterSpec</code>では通常、2614 keVピークをTh232に割り当てます
    （フィッティング前にTh232参照光電ピークラインを表示するか、ピーク情報を表示する任意のテーブルの
    <em>核種</em>列に「Th232」と入力するか、ピークを右クリックして
    核種の割り当てを選択します）。これを行うと、
    <code>InterSpec</code>は内部的にTh232を崩壊させ、このガンマ線につながる特定の
    核遷移をピークに割り当てます。<br />
    ピークをそれを作成した特定の子孫ではなく親同位体に割り当てる主な動機は、
    サンプルが古くなるにつれて異なる分岐比を考慮できるようにするため、または
    複数の子孫からのガンマ線強度を使用して、差動減衰を用いて遮蔽の厚さや
    種類をフィットするなどのことを行うためです。
  </message>

  <message id="default-age" title="核種のデフォルト経過時間">
    核種のデフォルト経過時間を推測するために、いくつかの簡単なヒューリスティックが使用されます。ロジックは
    <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>
    関数にありますが、大まかには次のようになります：
    <ul>
      <li>永続平衡が得られる場合は、10永続平衡半減期を使用し、そうでなければ7過渡平衡半減期を使用します</li>
      <li>上記の値が親核種の半減期の半分未満の場合、親核種の2.5半減期を使用します</li>
      <li>核種が安定な子孫に崩壊する場合、経過時間は0秒が使用されます</li>
      <li>核種の半減期が100年より長い場合、またはウランまたはプルトニウム同位体の場合、経過時間は20年が使用されます</li>
      <li>上記の後、値が親核種の100半減期より長い場合、親核種の7半減期が使用されます</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="フォアグラウンド/バックグラウンドの正規化、および変更方法">  
    <p>
      バックグラウンドまたはセカンダリスペクトルが表示されると、デフォルトでそれはフォアグラウンド
      スペクトルに対してライブタイム正規化されます（例：バックグラウンドのライブタイムがフォアグラウンドの2倍の場合、バックグラウンドスペクトル
      の振幅は2で除算されます）。これにより、スペクトルは<em>計数率</em>に従って視覚的に比較されます。
      スペクトルの凡例には、バックグラウンドまたはセカンダリスペクトルがどれだけスケーリングされているかが示され、
      バックグラウンド/セカンダリスペクトルに表示されるライブタイムはフォアグラウンドのそれと一致します。凡例に表示される
      バックグラウンド/セカンダリスペクトルの総計数も同じ係数でスケーリングされます。
    </p>
    <p>
    正規化係数は、スペクトルの右側にあるスライダーを使用するか、
    「スペクトルファイル」タブで目的のスケール係数を手動で入力することで調整できます。
    ここでは赤で囲んで示されています：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    正規化をライブタイム正規化から変更すると、
    上記（右下、セカンダリスペクトル用）に示されている「正規化」
    ボタンが表示され、クリックすると
    正規化がライブタイムに戻ります。
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="タイムチャート表示オプション">
    <code>InterSpec</code>でサーチモードまたはポータルデータを表示すると、タイムチャートが表示されます。
    このタイムチャートは、フォアグラウンド/バックグラウンド/セカンダリとして合計して使用する時間部分を選択するために使用できますが、
    これを定期的に行わない限り、キーボードショートカットは覚えられないでしょう。代わりに、
    タイムチャートの右上にある
    <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    アイコンをクリックして、使用するデータの期間を選択または変更するための少し使いやすいモードを表示できます：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    「Filt」タブを使用して、タイムチャートを形成するために合計されるエネルギー範囲をフィルタリングすることもできます。
    正規化範囲も選択できます。例えば、170 keVから200 keVの間で合計し、
    250 keV以上のエネルギーに正規化することを選択すると、通常U235信号が非常に目立つようになります。下の図では
    同じ線源データが使用されていますが、この比率計算を使用すると、
    元のレートチャートが示さなかった場合でも、関心のある信号が目立つようになります。
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         （左）エネルギー範囲フィルターなしのサーチデータの時間履歴。<br />
         （右）同じデータですが、170 keVから190 keVの範囲を220 keV以上で比率計算したもの。
      </div>
    </div>
    <br />
    「Opt」には、データのプロット方法に関するいくつかのオプションがあります。「リビンしない」は、
    非常に長い時間履歴データで狭いホットスポットを見つけるのに役立つことがあります。<br />
    「相対y-max」は、ガンマまたは中性子データを（強調）または（非強調）するのに便利です。
    値は0.04から25の間で調整できます。1.0より大きい値は、ガンマのy軸範囲に影響を与えずに、中性子のy軸範囲を
    中性子データ範囲のその倍数にします。1未満の値は、ガンマデータに対して同様のことを行います。
    この値を変更した効果の例は次のとおりです：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="エネルギー校正の概要">
    <code>InterSpec</code>でエネルギー校正を行う最も簡単な方法は、多くの場合、
    1つまたは複数の光電ピークをフィットし、それらに核種を割り当て（したがってガンマ線エネルギーを割り当て）、その後
    「エネルギー校正」タブでどのピークを使用するか、
    どの係数をフィットするかを選択し、「係数をフィット」ボタンをクリックすることです：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    「エネルギー校正」タブにはさらに多くの機能があります。詳細については、ツールのヘルプトピック（タブの
    左下にある疑問符をクリック）を参照してください。
    <p>
    <code>CTRL + ALT</code>（またはmacOSでは<code>CTRL + OPT</code>）とマウスの左ボタンを
    使用して、スペクトルを視覚的に正しい場所にクリック＆ドラッグすることもできます。
    その後、この操作を再度行うと、例えば最初に高エネルギーピークで、次に低エネルギーピークで（またはその逆で）行うと、
    ポップアップ表示されるダイアログで、オフセットとゲインの両方を調整して両方のアクションを保持するオプションが表示され、
    両方のピークがドラッグしたエネルギーに留まるようになります。
    </p>
    <p>連続するスペクトル間でエネルギー校正を継承する可能性もありますし、
      <b>CALp</b>ファイルを使用することもできます。詳細については次のトピックを参照してください。
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="エネルギー校正の再利用">
    あるスペクトルから別のスペクトルへエネルギー校正を再利用するには2つのオプションがあります。
    <ol>
      <li>スペクトルを表示しているときに、同じ検出器
        （つまり、同じモデルとシリアル番号）から別のスペクトルを開いたが、
        そのエネルギー校正が最初のものと異なる場合、
        <code>InterSpec</code>は、最初のファイルからのエネルギー校正を
        新しくロードしたものに使用するかどうかを尋ねてくるはずです。
      </li>
      <li>以下で説明する「<b>CALp</b>」ファイルの使用を通じて。</li>
    </ol>

    <p>
      エネルギー校正ツールの左下隅には、
      <b>CALp</b>エネルギー校正ファイルをエクスポートまたはインポートするためのリンクがあります。
      <b>CALp</b>ファイルには、現在のエネルギー校正情報が簡単なテキスト形式で含まれており、
      一般的に使用されるエネルギー校正を保存して、他のスペクトルファイルに簡単に適用できます。
      これらは、エネルギー校正を提供しないか、
      または不十分なエネルギー校正を提供する検出器を扱う際に特に便利です。<br />
      後で使用したいエネルギー校正を見つけたら、単に下の
      エクスポートアイコンをクリック/タップし、ファイルをファイルシステムの便利な場所に保存します。後で
      そのエネルギー校正を別のスペクトルファイルで再利用したい場合は、単に<b>CALp</b>
      ファイルを<b>InterSpec</b>にドラッグアンドドロップすると、そのエネルギー校正が新しいスペクトルファイルに適用されます。
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          <b>CALp</b>エネルギー校正ファイルをエクスポートまたはインポートするために使用するアイコン。
          オペレーティングシステムのファイルシステムから<b>CALp</b>ファイルを
          <b>InterSpec</b>にドラッグアンドドロップして<b>CALp</b>ファイルを適用することもできます。
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="検出器応答関数のモデリング">
    <p>
    <code>InterSpec</code>のデフォルトの検出器応答関数（DRF）は、
    検出器の前面にガンマ線が当たった際の全エネルギー検出の
    効率をエネルギーの関数として保持します。前提は、検出器が
    線源を向いており、ガンマ線が
    検出器に到達するまでにはほぼ平行になっているということです。実際には、これは線源と検出器の間の距離が
    検出器または線源の最大寸法の少なくとも3倍でなければならないことを意味します。<br/>
    DRFはまた、立体角補正を
    正確に行うために、検出器の前面の直径（円形と仮定）も保持します。
    </p>
    <p> DRFは、検出器のパラメータ化されたFWHMも保持する場合があります。しかし、この情報は
      必須ではありません（<code>InterSpec</code>に付属するデフォルトのDRFの多くは
      この情報を含んでいません）。そして、利用可能な場合にのみ、
      ピークをフィッティングする際の初期ピーク幅として使用されます。しかし、この情報が利用できない場合でも
      適切な推定が行われるため、通常は違いは生じません。
    </p>
    <p> <code>InterSpec</code> v1.0.12以降では、DRFが
      「固定ジオメトリ」DRFであるというオプションもあります。この場合、
      「放射能/遮蔽フィット」ツールでは<em>距離</em>
      オプションは利用できなくなります。なぜなら、DRFが
      これを既に考慮しており、物体の内部減衰、および
      検出器の効率も考慮していると想定されるからです。ただし、問題に
      追加の吸収体を加えることはできます。
    </p>
    <p> DRF効率は内部的に次のように表されます：
      <ul>
        <li>エネルギーと効率のペアのセット。これらは間で補間されます。</li>
        <li>方程式の係数のセット：<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>入力可能な任意の数式</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      現在、<code>InterSpec</code>は検出器の角度応答を考慮していません。
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="サムピークはどのように扱われますか？">
    <p>
    放射能をフィッティングする際、サムピーク（ランダムサムまたは真の同時計数）は現在
    考慮されていません。
    </p>
    <p> これが問題になる可能性がある場合は、サンプルを検出器から10 cm以上離すことをお勧めします。
      そうすれば、真の同時計数（別名カスケード）サミングは無視できるほど小さくなり、および/または
      ランダムサミングのためにデッドタイムを減らすことができます。
    </p>
    <p> 「参照光電ピーク」タブは、これらの問題を検出するのに役立つカスケードサムを表示するオプションを
      提供しています。以下の丸で囲まれたオプションを参照してください：
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="類似の核種を持つスペクトルでの作業">
    ほぼ同じ光電ピークを持つと予想される複数のスペクトルを扱っている場合、
    いくつかの方法でスペクトルからスペクトルへとピークを伝播させることができます：

    <ul>
      <li>「ピークマネージャ」タブには、ピーク情報を含む<code>CSV</code>ファイルをエクスポートするオプションがあります。
        最初のスペクトルで関連するすべてのピークをフィットし、それらに核種を割り当て（必要に応じて）、
        その後、<code>CSV</code>ファイルをコンピュータ上の場所にエクスポートできます。<br />
        その後、後続のスペクトルをロードするときに、その<code>CSV</code>ファイルを<code>InterSpec</code>に
        ドラッグアンドドロップすると、新しいスペクトルで
        元の同じピークを関連する核種と共に再フィットするオプションが表示されます。振幅と連続体は
        完全に再フィットされ、元々使用したのと同じ連続体モデルとROI範囲が使用されます。FWHMとピーク平均は、
        わずかなエネルギー校正や温度のドリフトを考慮して少し変動することが許されます。
      </li>
      <li> <b>ヘルプ</b> → <b>オプション</b> → <b>ピークの伝播を尋ねる</b>というオプションがあり、これをチェックすると、
        同じ検出器（同じシリアル番号とモデル）から新しいスペクトルをロードしたときに、<code>InterSpec</code>
        は古いスペクトルから新しいスペクトルへピークを伝播させるかどうかを尋ねます。これは、
        上記で説明した<code>CSV</code>メソッドの使用と似ています。
      </li>
    </ul>
    
    また、コマンドラインを使用して「バッチ」モードでピークをフィッティングできるようにする機能も開発中です。
    しかし、この機能や他の「バッチ」機能の利用可能日については、まだ見積もられていません。
  </message>

  <message id="peak-area" title="ピーク面積はどのように決定されますか">
    <p>
    <code>InterSpec</code>によって報告されるピーク面積は、実際には非線形最適化ルーチンから
    決定されるガウス振幅です。
    デフォルトでは、ピークは連続体にガウス関数を加えたものとしてモデル化され、連続体のパラメータ化は
    ガウス振幅と幅と同時にフィットされます。<br />
    一部のソフトウェアパッケージでは、まず連続体を決定し、その後ガウス関数
    または残りのデータの面積を決定しますが、<code>InterSpec</code>ではそのようには行いません。
    </p>
    <p> ピークを右クリックすると、「<b>ピークエディタ...</b>」のオプションがあります。
      このツールから、連続体モデルを変更したり、ピークタイプを
      「データ領域」ピークに変更して、報告される面積がデータから連続体面積を引いたものになるように
      することができます。
      また、ピークのフィットをカスタマイズしたり、核種を割り当てたりするための他の多くのオプションもあります。
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="ピーク面積の不確かさはどのように決定されますか">
    <p>
      ピーク面積の不確かさは、ピークのパラメータを
      フィッティングする際の非線形最適化中に決定されます。フィッティングされる
      パラメータの不確かさは同時に決定され、
      パラメータ間の互いの影響や相関/効果を
      考慮に入れます。
      非線形オプティマイザは、フィッティングされるパラメータを変化させ、
      データに対するピークのχ<sup>2</sup>への影響を観察することでこれを行います。
    </p>
    <p>
     不確かさは統計的なものだけであり、ピークスキューモデルや連続体モデルが
     正しくないといった系統的な効果は含まれません。もし必要なら、
     「ピークエディタ」を使用してピーク面積の不確かさを手動で編集できます。
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="短寿命同位体の放射能の決定">
    スペクトル収集時間が核種の半減期に対して重要になる場合、
    「放射能/遮蔽フィット」ダイアログには、「測定中の崩壊を補正」
    というオプションがあり、これはデフォルトでチェックされており、測定中の核種の崩壊の影響を
    考慮します。
    子孫の生成と崩壊を含む完全な崩壊系列が考慮されます。
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="カスケードサミング">
    <p>
    <code>InterSpec</code>は現在、放射能をフィッティングする際にカスケード（例：真の同時計数）サミングを
    考慮していません。これらの影響が重要になる可能性がある場合は、可能であれば
    サンプルを検出器から10 cm以上離して
    測定することをお勧めします。
    </p>
    <p> 「参照光電ピーク」タブには、これらの問題を検出するのに役立つカスケードサムを表示するオプションがあります。
      以下の丸で囲まれたオプションを参照してください：
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="使用される核データソース">
    核崩壊データ（半減期、ガンマ線強度およびエネルギーなど）は主に
    ENSDF-Vから来ていますが、観測および
    他のデータソースからの重要な追加補正が含まれています。X線データはLBNL ToRIデータベースから来ています。<br />
    このすべての情報は<code>SandiaDecay</code>
    （<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>）
    ライブラリを介してアクセスされます。
    ガンマ線/X線の断面積もENSDFから来ています。<br />
    反応データは、
    「<em>Atlas of Gamma-Ray Spectra from the Inelastic Scattering of Reactor Fast Neutrons</em>」（A.M. Demidov <i>et al.</i>）、
    および「<em>IAEA Prompt Gamma Activation Analysis (PGAA) database</em>」を含むさまざまな場所から来ています。
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="年、日などの単位はどのように定義されていますか">
    使用される正確な定義は<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>にありますが、
    内部的に<code>InterSpec</code>は、基本的な距離単位としてミリメートル、
    時間として秒、エネルギーとしてkeV、放射能としてベクレル、電荷としてクーロンを使用します。他のすべての
    単位はこれらを基に構築されます。<br />

    曖昧に定義される可能性のある、使用される時間単位の定義は次のとおりです：
    <ul>
      <li>1日 = 24×60×60秒</li>
      <li>1年 = 365.2425日</li>
      <li>1ヶ月 = 1/12年</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="質量から放射能への変換方法">
    「単位変換」ツールは、放射能を質量に変換できます。<br />
    例えば、テキスト
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    を入力すると、結果は
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    になります。
    核種の放射能を入力すれば、逆の変換も機能します。
    <br />
    <p>
    「核種崩壊情報」ツールも、核種をクリック/タップすると、
    「崩壊系列」タブで核種の比放射能を提供します。
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="&lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;のソフトウェアアーキテクチャ">
    <p>
    核心部分において、<code>InterSpec</code>はHTMLとJavascriptにレンダリングされるウェブアプリであり、
    すべての<em>ビジネス</em>ロジックはC++で書かれています。<br />
    <code>InterSpec</code>をアプリケーションとして実行すると（つまり、Windows、macOS、Linux、iOS、またはAndroidで）、
    アプリケーションはあなたのコンピュータ上でしかアクセスできない「サーバー」を作成します
    （つまり、<code>127.0.0.1</code>上のランダムな高番号ポートを開きます）。次に、
    <code>WebView</code>（OSによって提供されますが、Linuxでは
    <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a>が使用されます）を表示するウィンドウを開き、
    <code>WebView</code>にローカルサーバーへの接続を指示します。デフォルトでは、
    目的の<code>WebView</code>インスタンスのみがローカルホスト
    サーバーに接続できるように、追加の秘密トークンも使用されます。GUIと<em>ビジネス</em>ロジック間の
    やり取りはローカルホストネットワークを介して行われます
    （つまり、あなたのコンピュータの内部ネットワークバス上であり、すべてあなたのコンピュータ内で完結します）。
    </p>
    <p>このアーキテクチャは、<code>InterSpec</code>のクロスプラットフォーム開発を
      可能にする安定した方法でした。ユーザーインターフェースにHTML/Javascriptを使用することで、
      ほぼすべてのデバイスタイプをターゲットにでき、他の
      プロジェクト間でかなりのコード再利用が可能になり、HTMLとJSツールおよびライブラリの広大なエコシステムを
      活用できます。<br />
      ビジネスロジックにC++を使用することで、効率的な計算とメモリ管理が可能になり、
      アプリケーションの応答性を犠牲にすることなく、より豊富なアルゴリズムの使用を可能にします。
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="情報と使用のプライバシー">
    <p>
    サンディア国立研究所によって構築されたInterSpecアプリは、個人情報を
    収集せず、
    以下に説明する2つのユーザーがトリガーする
    アクションを除き、デバイスから情報を送信しません。
    </p>

    <p>
      <code>InterSpec</code>があなたのデバイスから情報を送信する可能性がある2つのケースは次のとおりです：
      <ol>
        <li>「マップ」ツールが使用されると、マップタイルが
          https://arcgisonline.comから要求されます。<br />
          これらの外部ネットワークリクエストが行われる前にユーザーには警告が表示され、
          あなた自身のarcgisonline.comアカウントを使用してマップタイルを要求する
          オプションがあります（詳細については、アプリ内のマップツールのヘルプを参照してください）。<br />
          外部サーバーにはタイルの場所のみが中継されます。マップ上の
          放射線データのプロットはすべてあなたのデバイス上でローカルに行われます。<br />
          <code>InterSpec</code>の主要な開発者が知る限り、
          個々のマップリクエストに関する情報、または個人のリクエストに関する情報は、
          サンディア国立研究所には利用できません。
        </li>
        <li>
          「外部RID」ツールは、放射線データを
          外部サーバー（またはあなたのデバイス上の実行可能ファイル）に送信して
          核種IDを実行させることができます。<br />
          このツールを使用する前にユーザーには警告が表示され、核種IDサービスに使用するサーバーの
          URLを明示的に入力する必要があります。<br />
          サンディア国立研究所はこのサービスのために自由に利用できるサーバーを提供していますが、
          ユーザーがこのアクションを実行したいと明示的に望み、
          明示的に有効にし、
          データがどこに送信されるかを正確に認識していることを保証するために、URLは<code>InterSpec</code>に事前に入力されていません。
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    さらに、<code>InterSpec</code>はアプリで変更した可能性のある設定やロードしたスペクトル、
    明示的に保存された状態、およびアプリが終了したときのアプリの状態をローカルに保存します。この情報は
    あなたのデバイスを離れることはなく、オペレーティング
    システムのアプリの標準的な場所にあるアプリケーションデータフォルダを削除することで削除できます
    （この場所については<b>ヘルプ</b> → <b>InterSpecについて...</b> → <b>データ</b>を参照してください）。
    現在、複数のコンピュータからこのデータを単一の情報源にマージする方法はありませんが、
    古いコンピュータから新しいコンピュータにこのフォルダをコピーして、すべての古い情報と設定を保持することはできます。
    </p>
    <p>
      使用統計および診断情報はサンディア国立研究所によって収集されません。私たちは
      誰が、あるいは何人の人が<code>InterSpec</code>を使用しているか、どの程度使用しているかを知りません。
      ただし、<a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>へのサポートリクエストや、
      ウェビナーへの出席などから推測できる範囲を除きます。<br />
      ただし、オペレーティングシステムのアプリストア
      （macOS、iOS、およびAndroid）を通じて<code>InterSpec</code>をインストールした場合、
      オペレーティングシステムが統計またはクラッシュレポートを
      オペレーティングシステムのベンダーに報告する場合があります。これを無効にすることは通常、オペレーティングシステムの設定であり、
      iOSを除き、アプリストアを通さずにアプリをインストールすることができます（例：Androidでのサイドロード）。
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="&lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;の最先端ビルド">
    <p>
      <code>InterSpec</code>アプリケーションの自動ビルドは、Windowsプラットフォームで次の場所で利用できます：
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      このビルドは、コードがGitHubリポジトリにプッシュされ、実行可能ファイルが
      正常にビルドされ、いくつかの小さなサニティチェックがパスするたびに更新されます。
    </p>
    <p> この<code>InterSpec</code>のビルドは、GitHubインフラストラクチャ上で完全に公開されているソースコードから
      コンパイルされているため、実行可能ファイルの作成に何が使用されたかを確認できます。<br />
      ただし、公式リリースとは異なり、実行可能ファイルはコード署名されていません。つまり、
      アンチウイルスツールや<code>Windows Defender</code>がEXEの初期実行をブロックする可能性があります。
      通常、表示されるダイアログの「詳細情報」リンクをクリックすると、
      これを回避できます。または、<code>Windows Defender</code>のオプションで例外を追加することもできます。
    </p>
    <p> この自動ビルドの主な価値は、コードで修正されたバグを報告した場合や、
      実装された機能をリクエストした場合に、
      次の公式リリースを待たずにそれを利用できることです。
    </p>
    <p>公式リリースに関するメール更新をご希望の場合は、
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>にメールを送信してください。
      数ヶ月ごとに新しいリリースの通知が届きます。
    </p>
  </message>
  
  <message id="add-spectra" title="スペクトルを足し合わせる方法">
    <p>
      異なるスペクトルファイルから来る複数のスペクトルを
      合計したい場合は、すべてのスペクトルファイルを<code>InterSpec</code>に
      ロードします（例：ファイルを<code>InterSpec</code>に1つずつドラッグアンドドロップします）。
      次に、「スペクトルマネージャ」（<b>InterSpec</b> → <b>マネージャ...</b>）に
      移動し、合計したい特定のファイルまたはサンプルを選択します（<code>CTRL</code>
      キーを押しながらレコード/ファイルをクリックするか、<code>SHIFT</code>キーを押して
      範囲を選択します）。次に、以下に示すように「<b>スペクトルを合計</b>」ボタンをクリックします。
      表示領域の下部に、通常は「summed」という名前の新しいインメモリスペクトルファイルが
      作成され、単一のレコードが含まれます。
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/manager_sum_spectra.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
    <p>
      これを行う別の方法は、すべてのサンプルが同じ元のスペクトルファイルにある場合、
      「<b>スペクトルファイル</b>」タブを使用して、合計したいすべてのサンプルを
      表示することです。例えば、テキスト
      <pre style="margin-left: 20px;">1,3,8-12</pre>
      を入力して、サンプル1、3、および8から12を合計します。これで、アプリケーションで
      このフォアグラウンドスペクトルを操作するか、
      スペクトルファイルのエクスポートユーティリティ（「<b>InterSpec</b>」 → 「<b>ファイルのエクスポート...</b>」）を
      使用して、これらの表示されたサンプルのみをエクスポートし、それらを合計することを選択できます（または、
      単一のスペクトルしか許可しない形式の場合は、合計が強制されます）。
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="スペクトルのバックグラウンド減算">
    <p>
      チャネルごとのバックグラウンド減算を実行するには2つの方法があります：
      <ol>
        <li>「<b>表示</b>」メニューの「<b>バックグラウンド減算</b>」オプションは、
          表示されているプロット上で<em>視覚的な</em>バックグラウンド減算を実行します。
          実際の減算は行われず、ピークのフィッティングのような操作は
          依然として元の完全な統計を持つフォアグラウンドに対して実行されます。このバックグラウンド減算
          モードは、主にデータの視覚化と検査を助けることを目的としています。<br />
          このモードは、元のメニュー項目の代わりに表示される
          「<b>バックグラウンド減算を解除</b>」メニュー項目でオフにすることができます。<br />
          ピークの連続体は、このバックグラウンド減算モードによって歪みを示すことがあります。これは、
          変動するデータを、滑らかな線であったであろうものから減算する視覚的なアーティファクトです。
        </li>
        <li>
          「<b>表示</b>」メニューの「<b>ハードバックグラウンドサブトラクション...</b>」オプションは、
          現在表示されているフォアグラウンドからバックグラウンドのチャネルごとの減算を
          実行します。これが実行されると、単一のレコードを持つ新しいインメモリスペクトルファイルが
          作成され、表示されるフォアグラウンドとして設定されます（例：元の
          フォアグラウンドに戻ることもできます - それはメモリに変更されずに保持されます）。すべてのさらなる操作は、
          統計が減少したスペクトルに対して実行されますが、各チャネルのポアソン不確かさが
          まだその振幅の平方根であると仮定しています。これは正しくありません（しかし、ほとんどの場合、十分に近いです）。
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p> バックグラウンドピークと重なる可能性のあるピークを扱う場合、バックグラウンドをフォアグラウンドとして
      ロードし、関連するすべてのピークをフィットします（それらに核種を関連付ける必要はありません）。次に、
      関心のあるスペクトルをロードし、バックグラウンド（現在はピークが関連付けられています）をバックグラウンドとして設定します。
      「放射能/遮蔽フィット」ツール、「ピークからの同位体比」、その他の
      ツールでは、「バックグラウンド減算」オプションが利用可能になり、統計的な
      不確かさが適切に伝播されます。このバックグラウンドピークの補正方法は、一般的に
      ソフトウェアの作者によって「<b>ハードバックグラウンドサブトラクション...</b>」減算よりも好まれますが、実際には
      どちらの方法でも同様の答えが得られるはずです。
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="測定のサブセットを含むスペクトルファイルの作成">
    多くのレコードを含むスペクトルファイルをロードしたが、レコードのサブセットを
    含むスペクトルファイルを作成したい場合、これを行うにはいくつかの方法があります：
    <ol>
      <li>
        最も簡単な方法は、「<b>スペクトルファイル</b>」タブを使用して、
        例えばフォアグラウンドのレコードの合計を表示することです（例えば、
        サンプル1、3、および8から12に対してテキスト「<code>1,3,8-12</code>」を入力します）。
        次に、スペクトルファイルのエクスポートユーティリティ
        （「<b>InterSpec</b>」 → 「<b>ファイルのエクスポート...</b>」）を使用して、
        これらの表示されたサンプルのみをエクスポートし、それらを合計しないことを選択します。
      </li>
      <li>
        「スペクトルマネージャ」（<b>InterSpec</b> → <b>マネージャ...</b>）を使用して
        目的のサンプルを選択し、新しいインメモリスペクトルファイルを作成して
        エクスポートできます。
      </li>
    </ol>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="線源周りの未知の遮蔽への対処">
    「放射能/遮蔽フィット」ツールでは、「<em>汎用</em>」
    遮蔽タイプを使用でき、これは原子番号と面密度で指定されます。<br />
    同じ（親）核種から複数のエネルギーでピークがある場合、
    実効原子番号をフィットできます。しかし、原子番号とエネルギーの関数としての
    減衰断面積の性質上、実際には300 keV未満のピークが少なくとも1つ、
    できればいくつか必要です（300 keVを超えると、減衰の<em>形状</em>は、
    エネルギーの関数として、元素間で非常に類似してきます）。<br />
    以下に示すように、汎用遮蔽を追加したり、物質遮蔽をその実効汎用遮蔽と同等に切り替えたりできます：

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle_generic.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         （左）「<em>汎用</em>」遮蔽を追加する方法、または物質をその実効汎用遮蔽に切り替える方法。<br />
         （右）汎用遮蔽の実効原子番号をフィットするためにチェックするオプション。
      </div>
    </div>

    
  </message>

  <message id="timezone" title="タイムゾーンの扱われ方">
    タイムゾーンは<code>InterSpec</code>によって完全に無視されます。
    スペクトルファイルで、日付/時刻がタイムゾーンと共に指定されている場合、タイムゾーンコンポーネントは破棄されます。
    タイムゾーンの使用法は、さまざまな検出器モデルや展開機関で一貫性がなさすぎることが判明し、
    タイムゾーン情報を使用することによる利益はほとんどないことがわかりました。<br />
    この結果、時刻が検出システムによって適切に追跡されていれば、
    検出器のローカルタイムが通常、<code>InterSpec</code>のユーザーに表示されることになります。
  </message>

  <message id="move-work" title="作業を別のコンピュータに移動する、または行った作業をアーカイブする">
    <p>
      すべての作業（ピークのフィット、エネルギー校正、放射能のフィット、同位体比の計算など）を行った後、
      スペクトルファイルを<code>N42-2012</code>ファイルにエクスポートすると、このすべての作業が結果の
      ファイルに含まれます。<br />
      後で<code>N42-2012</code>ファイルをロードすると、すべてのピークが存在し、「放射能/遮蔽フィット」
      モデルと見つけた解が、そのツールを開くと表示されます。
    </p>
    <p>
      <code>InterSpec</code>には、アプリケーションの状態を保存できる内部データベースもあります。
      「<b>InterSpec</b>」 → 「<b>名前を付けて保存...</b>」メニュー項目を使用します。しかし、これは事実上
      あなたのコンピュータに結びついています（ただし、OS指定のアプリケーションデータディレクトリにある
      ファイルをコピーすることで、古いコンピュータから新しいコンピュータにこの内部データベースをコピーできます
      （この場所については<b>ヘルプ</b> → <b>InterSpecについて...</b> → <b>データ</b>を参照してください））。
    </p>
    <p>
      ほとんどのツールは、<code>CSV</code>および/または<em>XML</em>および/または<em>QRコード/URI</em>
      エクスポートも提供しており、これらはそのツールの状態をキャプチャし、通常は
      ツールに再インポートできます（またはアプリケーションにドラッグアンドドロップできます）。
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="&lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;をソースからコンパイルする方法">
    コード内の<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/tree/master/target/patches">InterSpec/target/patches</a>
    ディレクトリ（<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">https://github.com/sandialabs/InterSpec</a>で入手可能）が
    このための手順を提供しています。
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="単一および二重エスケープピークIDの割り当て">
    核種の参照光電ピークを表示している状態で、スペクトル内のピークが
    単一または二重エスケープピークである可能性が高い場合、<code>InterSpec</code>は
    これを自動的に認識し、例えば、2013.14 keVでフィットされたピークを
    「<code>S.E 2614.53 keV, Th232」</code>として関連付ける可能性が高いです。<br />
    しかし、<code>InterSpec</code>がこれを適切にキャッチしない場合、またはフィッティング後に
    割り当てを行いたい場合は、ピークを右クリックし（親核種の参照
    光電ピークラインを表示しているときが最適です）、
    「<b>核種を変更</b>」サブメニューに進み、以下に示すように適切なIDを選択してみてください：
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/se_right_click.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    また、「<code>2614 keV S.E.</code>」のようなものをピーク情報を表示する任意のテーブルの
    「<b>光電ピーク</b>」列に入力することもできます。
  </message>

  <message id="fit-age" title="核種の経過時間をフィットする">
    「放射能/遮蔽フィット」ツールで、同じ親核種を持つ複数のピークを選択すると、
    中央のテーブルに「<b>経過時間をフィット</b>」チェックボックスが表示されることがあります。
    これをチェックして経過時間をフィットできます。<br />
    選択したピークがすべて同じ子孫からのものであるか、そうでなければ
    経過時間をフィットする見込みがない場合、このチェックボックスは表示されないことがあります。<br />
    しかし、多くの場合、経過時間をフィットする能力がないか、
    または良い推定ができない可能性があることに注意してください。<br />
    または、核種が平衡状態にある場合、ランダムで比較的大きな経過時間がフィットされ、
    通常は大きな不確かさの値が伴います。<br />
    <code>InterSpec</code>は（現在）これらのどちらのケースからもあなたを十分に保護しません。
  </message>

  <message id="fit-separate" title="スペクトル内の核種を個別にフィットする">
    「放射能/遮蔽フィット」ツールでは、フィットに
    どのピークを使用するかを選択できます。通常、複数の核種がある場合、
    それらの放射能と遮蔽量をすべて同時にフィットできます。しかし、時には
    まず信頼できる単一の同位体のピークを使用して
    遮蔽量をフィットし、次に遮蔽のフィットを解除し、
    他の核種のピークを追加して、それらの放射能や経過時間などをフィットしたい場合があります。<br />
    このようなケースは稀ですが、時々このようなことを行うと便利です。
  </message>

  <message id="app-state" title="アプリケーションの状態を保存する">
    <p>
    アプリケーションの状態を<code>InterSpec</code>の内部データベースに保存する
    （「<b>InterSpec</b>」 → 「<b>名前を付けて保存...</b>」）と、
    現在開いているフォアグラウンド/バックグラウンド/セカンダリスペクトルファイル、作業内容
    （フィットしたピーク、放射能、濃縮度など）、および
    開いている可能性のあるほとんどのツールの状態（<em>線量計算</em>、<em>ガンマXS計算</em>など）、
    現在の設定/オプション、その他いくつかのものが保存されます。<br />
    <code>N42-2012</code>スペクトルファイルにエクスポートすると、作業内容の多くはキャプチャされますが、現在の
    設定やほとんどのツールの状態はキャプチャされません（「放射能/遮蔽フィット」および同位体比ツールは
    <code>N42-2012</code>ファイルに保存される注目すべき例外です）。
    </p>
    <p> 内部データベースに保存すると、スナップショットを保存して、
      後で戻ることができます（例：いくつかの異なる仮説を使用してスペクトルを分析したい場合）。また、
      後で同じスペクトルファイルを開いた場合に、
      以前中断したところから再開できるダイアログがポップアップするようになります。
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="開ける最大ファイルサイズ">
    デフォルトでは、Windows版の<code>InterSpec</code>で開ける最大のスペクトルファイルは
    512 MBです。しかし、より大きなファイルを開く必要がある場合は、
    <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>ファイルの「max-memory-request-size」
    要素を編集して、これを増やすことができます
    （サイズに厳密な制限はありませんが、解析はインメモリで行われるため、非常に大きな
    ファイルはRAMを消費します）。<br />
    ファイルをzipファイルに圧縮してみて、それが512 MB未満であれば、
    <code>InterSpec</code>で開くことができます。
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="他のプログラムからの検出器応答関数（DRF）">
    <p>
      <code>InterSpec</code>は、いくつかの形式の検出器応答関数（DRF）を受け入れます。<br />
      <ul>
        <li>「検出器応答を作成」を使用して作成されたDRF（<code>CSV</code>、<code>XML</code>、<code>URI</code>、または<code>QRコード</code>形式）</li>
        <li><a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>から</li>
        <li>いくつかの<code>CSV</code>/<code>TSV</code>形式で</li>
        <li><a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>によって生成された<code>.ECC</code>ファイル
        </li>
        <li>「検出器応答関数選択」ツールで数式を直接入力することによる</li>
      </ul>
      
      詳細については、「検出器応答関数選択」ツールの<em>ヘルプ</em>ページを参照してください。
    </p>
  </message>
<message id="multi-ref-lines" title="複数の参照光電ピーク参照ラインを一度に表示する">
    複数の核種および/または反応の参照光電ピークラインを一度に表示できます。まず、
    最初の核種を<b>参照光電ピーク</b>タブに入力し、次に
    「<b>別を追加</b>」ボタンをクリックして2番目の核種を入力し、以下同様に続けます。<br/>
    各核種の遮蔽と核種の経過時間を変更でき、「<b>別を追加</b>」ボタンをクリックする前に
    入力した値が、
    将来追加される核種に使用されるものとは無関係に使用されます。<br/>
    追加する各核種はそれ自体に正規化されます。つまり、
    各核種の最大収率のガンマ線/X線ラインは、スペクトルの上部までスケールされます。
    （現在）核種間の相対的なスケーリングを指定する方法はありません。
  </message>

  <message id="dist-def" title="放射能フィッティングにおける「距離」の定義方法">
    「放射能/遮蔽フィット」ツールや他の場所では、距離は
    常に検出器の前面から線源の<em>中心</em>までと定義されます。<br/>
    巻尺で測定する場合のような、遮蔽の端からでは<em>ありません</em>。
    つまり、線源が箱で、検出器の前面から箱の表面までを測定した場合、
    <code>InterSpec</code>に入力する値には、この測定値に箱の深さの半分を
    加える必要があります。
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="複数のガンマ線間の放射能の重み付け方法">
    「放射能/遮蔽フィット」ツールで、親核種に対して複数のピークを使用する場合、
    報告される放射能は、それらすべての重み付き平均であり、重み付けは
    ピーク面積の不確かさによって定義されます（DRFの不確かさは将来追加されますが、現在は無視されます）。
  </message>

  <message id="key-line" title="キーラインはありますか">
    <p>
      <code>InterSpec</code>は、他のソフトウェアが使用するような<em>キーライン</em>の概念をサポートしていません。
      単一のガンマエネルギーに基づいて放射能を推定したい場合は、
      「放射能/遮蔽フィット」ツールで、他のすべてのピークの選択を解除し、
      遮蔽のフィットオプションの選択を解除してから、「モデルをフィット」ボタンを押すと、
      その単一のピークの放射能が得られます。
    </p>
    <p>
      「放射能/遮蔽フィット」ツールのチャートは、
      各ピークの統計的偏差と、重み付き平均値と比較した
      各ピークの振幅の不一致を表示するように切り替えることができます。このチャートは、
      各ピークがどれだけ一貫して放射能を推定しているかを示す良い指標となり、
      遮蔽、DRF、および核種の経過時間がすべてうまくモデル化されていれば、チャートは
      ピークが互いに一致していることを示します。
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="核種ライブラリの作成方法">
    <code>InterSpec</code>は核種ライブラリの概念をサポートしていません。<br/>
    ピークに核種、X線、または反応を割り当て、
    その割り当てによって「放射能/遮蔽フィット」ツールで
    どの放射能をフィットできるかが決まります。
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="振幅ゼロのピークをフィットする">
    低い、またはゼロ振幅のピークをフィットしたい場合は、<b>CTRL</b>キーを押しながら
    マウスで関心領域（ROI）をドラッグすると、ピークが強制的にフィットされます。
    スペクトルをダブルクリックした場合のように、統計的有意性の閾値は適用されません。<br/>
    代わりに、「ピークマネージャ」タブの「追加...」ボタンを
    使用してピークを強制的に追加することもできます。
  </message>

  
  <message id="search-profile" title="核種検索時の「プロファイル」順序の定義方法">
    <p>
      「核種検索」タブで、エネルギーで検索すると、デフォルトで結果は
      「<b>プロファイル</b>」列で並べ替えられます。<br/>
      他の列のヘッダーをクリックすると、その列で結果を並べ替えることができますが、通常は
      「<b>プロファイル</b>」が最良のオプションです。
    </p>
    <p>
      大まかに言うと、「<b>プロファイル</b>」列は、いくつかの遮蔽条件（なし、軽度、重度）と経過時間の下で
      核種から素朴に期待されるピークを探し、
      観測されたピークを予測されたものと比較することによって計算されます。スペクトルに余分なピークがあっても
      ペナルティは加算されませんが、期待されたピークが観測されない場合（例：予測され観測された
      2つのピークの間に予測されたピークがあるが、中央のピークが観測されない場合）、
      ペナルティが課されます。スコアには、複数のピークの相対的な高さの
      期待値との素朴な評価も含まれます。この評価に使用されるピークは、ユーザーがフィットしたピークと、
      スペクトル内のピークの自動検索の組み合わせです。
    </p>
    <p>
      この重み付けは、<code>InterSpec</code>で利用可能な約4000の核種からの結果の
      合理的な順序付けを提供することを意図したヒューリスティックであり、
      一般的に見られる核種や期待される半減期などのバイアスを導入しません。<br/>
      バイアスをかけないようにすることの欠点は、
      2614.53 keVのようなエネルギーで検索すると、
      トップの結果は一般的な答えであるTh232ではなく、
      Tl208（その崩壊が2614.53 keVのガンマ線をもたらす）を介して崩壊するすべての可能な核種の結果が
      含まれることです。これは意図されたものであり、
      Th232と単に仮定するのではなく、U232、Th228、またはPu236がすべてこのラインを持つ可能性があることを
      捉えることが重要である可能性があるためです。<br/>
      実際には、使用されるヒューリスティックは、結果に事前情報が
      注入されていないことを考えると、かなりうまく機能しているようです。
    </p>
    <p>
      遭遇する可能性のある核種に基づいた事前情報が必要な場合は、
      ピークを右クリックし、「<b>核種を変更</b>」
      サブメニューに進んで提案を確認できます。
    </p>
    <p>このスコアリング方法の実装は、コード内の
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      関数にあります。コード内のコメントは、上記の手順が
      非公式で厳密でない実験を通じて開発されたことを明確に示しており、
      改善の余地があることは明らかです - <code>InterSpec</code>のどの部分についてもフィードバックはいつでも歓迎します。
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="右クリック時の核種提案の出所">
    ピークを右クリックし、「<b>核種を変更</b>」メニューに進むと、
    提案される核種はいくつかの異なる場所から来ています。
    
    <ul>
      <li>現在表示されている参照光電ピークラインが、ピークの近くのエネルギーについてチェックされます</li>
      <li>同定された他のピークの核種が、ピークの近くのエネルギーについてチェックされます</li>
      <li>ファイル
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        が<code>InterSpec</code>に含まれています（ファイルは元々
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>からのものです）。
        これには、約10,000のエネルギーが、それらの可能性のある核種、X線、または反応源にマッピングされています。
      </li>
      <li>
        ファイル
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        が<code>InterSpec</code>に含まれています（ファイルは元々
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>からのものです）。
        これには、約50の一般的な核種と、それらに特徴的なエネルギーが含まれています。
      </li>
      <li>上記からの単一および二重エスケープピークがチェックされます。
        これは、スペクトル内のピークの自動検索で見つかったピークについても同様です。
      </li>
      <li>スペクトル内のピークの自動検索で見つかったピークからのサムピークもチェックされます
        （ただし、これらのサムピークオプションは現在、ピークの核種割り当てには選択できません）。
      </li>
    </ul>
    
    <p>スペクトル内の他のピークに割り当てられている核種、X線、または反応に
      ピークを割り当てることを選択した場合、問題のピークの色は他のピークの色に
      変更されます。
    </p>

    <p>このスコアリング方法の実装は、コード内の
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      関数にあります。この関数自体が、作業を行うために他の多くの関数を呼び出します。
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="スペクトルファイルの山を「データマイニング」する方法">  
    ファイルシステムにスペクトルファイルのアーカイブがある場合、「ファイルクエリツール」を
    使用してそれらを調べ、RID核種の結果、ライブタイム、デッドタイム、
    測定日、使用された検出器などの基準に一致させることができます。<br />
    このツールからは、結果の<code>CSV</code>ファイルをエクスポートして、スプレッドシートアプリケーションで
    より詳細な分析を行うこともできます。
  </message>

  <message id="feature-requests" title="サポート、新機能のリクエスト、またはバグの報告方法">
    <p>
      フィードバック、機能リクエスト、バグ報告、批判、および<code>InterSpec</code>での
      操作方法に関する質問は、すべて大変感謝しております！<br />
      <br />
      下記までメールでお問い合わせください：
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>2019年以降に<code>InterSpec</code>に実装されたほとんどの改善と機能は、
      ユーザーからのフィードバックの結果です。ユーザーが
      操作方法がわからないと表明したり、操作が難しいことに不満を表明したりしたことが、
      非常に素晴らしい改善につながることがよくあります。ユーザーのリクエストは、
      どの新機能を実装するかを決定する際にも大きな影響を与えます。すべてのフィードバックは、直接的なものでなくても、
      真剣に検討され、記録されます。数日または数週間の熟考の後、
      最初は範囲外、または非常に特定のユースケースにのみ適用可能と思われたフィードバックが、
      主要な作者にとって<em>ピンとくる</em>ことがあり、より一般化された解決策が実装され、
      全体的な体験が向上することがあります。
    </p>
    <p>
      <code>InterSpec</code>への貢献も歓迎し、大変感謝しています。GitHubのプルリクエスト、
      またはその他の手段を通じて行うことができます。軽微なバグや修正に関するプルリクエストは
      通常、かなり簡単に受け入れられます。より大きな機能追加については、
      まず<a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>にメールで連絡して調整してください。
      また、<code>InterSpec</code>を自由に配布する能力を保護するために、
      著作権メモに署名していただくようお願いすることになります。
    </p>
    <p><code>InterSpec</code>は、主に主要な作者の時間のごく一部で
      開発およびサポートされているため、すべてを実装できるわけではなく、
      何かに取りかかるまでに時間がかかる場合があります。
      作者が出張中または休暇中の場合、メールへの返信に時間がかかることがあり、
      リクエストされたサポートを提供するためのリソースが利用できない可能性があります。
    </p>
  </message>
</messages>