<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
<!-- SAND2023-10095O -->

<!-- Potential additional topics to include:
  - How statistical significance tests are applied when (trying to) fit a peak
  - ...
-->

  <message id="intro">
    Estas son preguntas que los usuarios han hecho, o cosas que se han notado que causan problemas 
    o malentendidos mientras se usa <code>InterSpec</code>.<br />
    <br />
    Si tiene alguna pregunta, algo es más difícil de lo que parece que debería ser, está teniendo dificultades, 
    o le gustaría solicitar características o reportar un error, por favor envíe un correo a: 
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="Comentarios para usuarios de otros programas de espectroscopia">
    <p>
      Si está familiarizado con otro paquete de análisis espectral, por favor, tendrá que 
      cambiar su modelo mental de cómo se realiza el procedimiento de análisis mientras usa InterSpec.<br />      
      Pero esperamos que encuentre la metodología en <code>InterSpec</code> intuitiva.<br />
      <br />
      El uso más común de <code>InterSpec</code> para el desarrollador principal es analizar espectros recolectados en campo
      de una amplia variedad de sistemas de detección y ubicaciones, donde los isótopos fuente, blindaje, edad, 
      y otra información frecuentemente no se conoce. Por lo tanto, <code>InterSpec</code> se enfoca en el análisis interactivo flexible, 
      con herramientas de apoyo para permitir esto, y para ayudar a responder preguntas relevantes para 
      la evaluación situacional relacionada con los datos de radiación.<br />
      <code>InterSpec</code> no se enfoca en analizar mediciones repetitivas, o crear reportes formales, 
      o usar una metodología fija, pero sí trata de hacer las operaciones comunes rápidas y fáciles.

      <br />
      Algunas diferencias notables del modelo mental entre <code>InterSpec</code> y otras suites de software son:
    </p>

    <ul>
      <li>
        En <code>InterSpec</code>, cuando ajusta un pico (que, la forma más fácil es haciendo doble clic donde el pico parece estar en el espectro), 
        probablemente también quiera asignar un nucleido a ese pico al mismo tiempo.<br />
        La forma más fácil de hacer esto es si está mostrando líneas de referencia de fotopeaks cuando ajusta un pico, la
        asociación se hace automáticamente. Pero después del ajuste aún puede hacer o cambiar la asignación haciendo clic derecho en un pico, 
        usando el "Editor de Picos", escribiendo en las celdas "Nucleido" de cualquier tabla que liste información de picos, 
        o algunos otros métodos.<br />
        Asignar el ID de nucleido a los picos permite ajustar la actividad de nucleidos fuente, calibración de energía, 
        hacer análisis de eficiencia relativa, caracterizaciones de eficiencia del detector, y más.
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code> no usa bibliotecas de nucleidos hechas por el usuario.<br />
        En su lugar, usted asigna nucleidos a los picos, y siempre puede elegir nucleidos de los ~4000 nucleidos disponibles. 
        O al buscar nucleidos para hacer una identificación para un pico, se usan todos los ~4k nucleidos.
        Si un rayo gamma viene de un nucleido descendiente (ej., el gamma de 1001 keV de la desintegración de Pa234m a U234, en la cadena de desintegración U238),
        usted asigna el pico al nucleido padre (ej., el pico de 1001 keV sería asignado a U238), y <code>InterSpec</code>
        realizará cálculos de desintegración para determinar la razón de ramificación del gamma específico.
        Los nucleidos asignados a los picos son los nucleidos que se usarán para ajustar actividades, o realizar otras operaciones.
      </li>

      <li>
        El ajuste de picos se hace mejor manualmente en <code>InterSpec</code> - es decir, usted identificando dónde probablemente están los picos, y luego
        decirle a InterSpec que ajuste un pico ahí (ej., haciendo doble clic en el espectro cerca del pico, etc.). 
        Esto puede parecer un poco tedioso al principio, pero le permite realizar cuidadosamente identificación de nucleidos mientras avanza (asignando el 
        nucleido al pico cuando lo ajusta), y asegurar buenos ajustes - el proceso se vuelve bastante rápido en la práctica.
        <br />
        Si realmente quiere que los picos sean automáticamente ajustados para usted, en la pestaña "Administrador de Picos", 
        hay un botón "Buscar Picos", que si está mostrando fotopeaks de referencia, la asignación de nucleidos 
        también puede hacerse automáticamente - pero se debe tener cuidado.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (izquierda) Botón para realizar una búsqueda automatizada de picos para todos los picos en su espectro de primer plano.<br />
             (derecha) Resultados de realizar una búsqueda automatizada; si está mostrando líneas de referencia de fotopeaks, tiene la 
             opción de asignar ese nucleido a los picos, y solo mantener picos cerca de las líneas de referencia de fotopeaks.
          </div>
        </div>
        También hay opciones para ajustar automáticamente los mismos picos de un espectro al siguiente; vea el tema "Trabajar con espectros con nucleidos similares"
        en este documento.
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code> es solo para analizar datos - no tiene capacidades de adquisición; esto evita que la aplicación 
        esté atada a un tipo particular de detector, o haga suposiciones sobre hardware o rendimiento. Separar claramente el análisis 
        de la adquisición también simplifica y clarifica la interfaz de usuario.
      </li>

      <li>
        Para el ajuste de picos, identificación de nucleidos, calibración de energía, relaciones isotópicas, y varias otras funciones,
        no es necesaria ninguna función de respuesta del detector.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="Guardar su trabajo">
    Tiene algunas opciones para guardar su trabajo en <code>InterSpec</code>
    <ul>
      <li>
        Puede guardar el "estado de la aplicación" en una base de datos interna de la aplicación, usando la opción de menú <code>Guardar Como...</code>. 
        La mayoría de los aspectos del estado de la aplicación se almacenan (los archivos de espectros mostrados, los picos ajustados, identificaciones de nucleidos, la mayoría de herramientas 
        actualmente abiertas y su estado, etc), para que pueda continuar donde lo dejó más tarde. También puede crear "etiquetas"
        o instantáneas de su trabajo, para que pueda regresar más tarde.
        <br />
        Después de guardar un estado, si carga uno de sus archivos de espectros más tarde, <code>InterSpec</code> verificará su base de datos interna, 
        para ver si ha trabajado en él, y si es así, se le dará la oportunidad de continuar donde lo dejó.
        <br />
        Vea la pestaña <code>datos</code> en el diálogo <code>Acerca de InterSpec</code> para saber dónde viven estos datos en su computadora 
        (o equivalentemente <a href="interspec://about/disclaimer">haga clic aquí</a>).
      </li>
      <li> 
        Exportar los espectros a un archivo <code>N42-2012</code>, a través del elemento de menú <code>Exportar Archivo...</code>, guardará todos los
        picos que ha ajustado, las identificaciones de nucleidos, cambios de calibración de energía, así como los resultados de "Ajuste de Actividad/Blindaje", 
        su función de respuesta del detector (DRF) actual, resultados de "Isotópicos de picos", "Isotópicos por nucleidos", 
        y algunas otras cosas.<br />
        Luego puede cargar el archivo <code>N42-2012</code> más tarde en <code>InterSpec</code>, y continuar donde lo dejó, o 
        tener un registro de cómo obtuvo una respuesta particular. Sin embargo, el estado de herramientas menores como la sección transversal o 
        calculadoras de dosis no se guardará en el archivo <code>N42-2012</code>.
      </li>
      <li>
        En las diversas herramientas a través de la aplicación, puede exportar archivos <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>CALp</code>, o <code>códigos QR</code>, para representar el estado 
        de esa herramienta. Estos archivos pueden, muchas veces, ser arrastrados y soltados de vuelta en la aplicación para usar ese trabajo.
        Por ejemplo, la pestaña "Administrador de Picos" tiene un enlace de exportación <code>CSV</code>; el archivo <code>CSV</code> resultante puede ser usado con
        otros programas, o si lo arrastra y suelta de vuelta en <code>InterSpec</code>, incluso con un archivo de espectro diferente pero similar,
        <code>InterSpec</code> ajustará esos mismos picos originales. Similarmente con calibración de energía y archivos CALp. 
        La herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" puede exportar un archivo XML, que puede importar más tarde para usar una configuración similar.
        Y los códigos QR también contienen enlaces URI que pueden usarse para que <code>InterSpec</code> abra una cierta herramienta, en un cierto estado 
        (por ejemplo, <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">este</a> abrirá la herramienta de desintegración para mostrar I131 e I129).
      </li>
      <li>
        También hay una opción "Guardar automáticamente su trabajo", que almacena la mayoría de sus cambios/trabajo en la 
        base de datos interna mencionada arriba (esto sucede cuando sale limpiamente de InterSpec), pero actualmente, a partir de 
        <code>InterSpec</code> v1.0.11, la única forma de recuperar este trabajo es cargando el archivo de espectro de primer plano 
        nuevamente (ej., arrastrando y soltando el archivo en <code>InterSpec</code>), mientras que 
        la opción "Verificar trabajo anterior" está establecida en verdadero; se le preguntará si quiere reanudar
        desde su estado anterior.<br />
        Sin embargo, este método es potencialmente poco confiable, y probablemente no debería ser dependiente.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="¿Se modifica el archivo de espectro original?">
    Cuando carga un archivo de espectro en <code>InterSpec</code>, se lee en memoria,
    sin modificar el archivo original; el archivo original nunca se lee, escribe, 
    o referencia nuevamente.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="Tener múltiples archivos de espectros abiertos">
    <p>
      Cuando abre un nuevo archivo de espectro, cualquier archivo de espectros previamente abierto, y todo el trabajo que ha hecho en ellos 
      (calibración de energía, picos ajustados, nucleidos asignados, ajustes de actividad/blindaje, etc) permanece en memoria.
      Como se muestra abajo, puede cambiar entre archivos de espectros abiertos, sin perder trabajo.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (izquierda) Usar la pestaña "Archivos de Espectros" para cambiar entre mostrar y trabajar con diferentes archivos de espectros en memoria.<br />
         (derecha) Usar el "Administrador de Espectros" (use el elemento de menú <code>Administrador...</code> para mostrar) para seleccionar qué archivos en memoria mostrar, o para combinar o exportar archivos.
      </div>
    </div>

    <p>
      Cuando un archivo de espectro contiene múltiples muestras (por ejemplo, tanto un elemento de interés, como un espectro de fondo),
      Los picos que ajusta están asociados con los <em>números de muestra</em> que ha mostrado como primer plano.
      Entonces si en la pestaña "Archivos de Espectros", cambia qué muestras ha mostrado como primer plano,
      sus picos ajustados ya no se mostrarán, y puede ajustar nuevos picos para las muestras de primer plano
      actualmente mostradas; si cambia de vuelta a los números de muestra originales, sus picos originales se mostrarán nuevamente.<br />
      Si uno o más de sus picos de señal coinciden con un pico de fondo, podría mostrar el espectro de fondo 
      como primer plano, ajustar los picos en él, y luego cambiar de vuelta a su espectro de señal como primer plano,
      y la muestra de fondo mostrada como fondo, y cuando ajuste para actividad de nucleido, tendrá 
      la opción de restar sus picos de fondo de los picos de primer plano.
    </p>
    <p>
      El "Ajuste de Actividad/Blindaje", función de respuesta del detector, "Isotópicos de picos", 
      "Isotópicos por nucleidos", y algunos otros estados de herramientas están asociados con el archivo de espectro de primer plano 
      en memoria. Es decir, si cambia qué números de muestra se muestran como primer plano en un archivo de espectro,
      estos estados de herramientas no cambiarán.
    </p>
    <p>Estas asociaciones de picos con <em>números de muestra</em>, así como calibraciones de energía, se preservarán
      si exporta un archivo de espectro en formato <code>N42-2012</code>; los varios estados de herramientas también se
      guardarán en el archivo <code>N42</code>.
    </p>
    <p>
      Tener muchos archivos de espectros abiertos a la vez generalmente no causa problemas; si el uso de memoria de archivos de espectros abiertos
      supera alrededor de 256 MB, entonces los archivos de espectros se descargarán a archivos de intercambio temporales,
      y se leerán sin problemas de vuelta a memoria si cambia de vuelta a mostrarlos.<br />
      Sin embargo, hay una opción de menú <code>Limpiar Sesión</code> que efectivamente eliminará
      todos los archivos de espectros de la memoria, y pondrá la interfaz de usuario de vuelta en un estado fresco.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="Entender los números de muestra y nombres de detectores">
    Algunos sistemas de detección de radiación proporcionan archivos de espectros de salida que pueden tener múltiples 
    muestras en ellos; es decir, mediciones hechas en diferentes momentos. Puede seleccionar cuáles 
    de estas muestras se muestran como el espectro de primer plano/fondo/secundario
    en la pestaña "Archivos de Espectros"; puede mostrar <em>números de muestra</em> individuales,
    combinar múltiples números de muestra, y/o especificar rangos.
    <br />
    Algunos sistemas pueden tener múltiples elementos de detección, cuyos espectros se registran por separado
    en el archivo de espectro. Los elementos de detección individuales serán nombrados en <code>InterSpec</code>,
    y puede elegir cuáles mostrar en el menú <b>Ver</b> &rarr; <b>Detectores</b>. 
    Los nombres de los detectores a menudo se especifican en el archivo de espectro, pero si no, <code>InterSpec</code>
    elegirá nombres predeterminados.
    <br />
    Los <em>números de muestra</em>, y detectores que elija mostrar como primer plano, o fondo,
    o espectro secundario, se suman juntos para la visualización, o ajuste de picos, o lo que sea.

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        El ejemplo de archivo de espectro de paso que tiene muestras 82 a 94 cargadas como primer plano, 
        muestras 1 a 20 como fondo, y solo está mostrando dos de los ocho detectores en el 
        sistema de detección.
      </div>
    </div>

    <p>
      Al leer el archivo de espectro, si hay múltiples detectores, los espectros generalmente se agrupan 
      juntos según cuándo se tomaron las mediciones; es decir, todos los espectros para un <em>número de muestra</em> dado,
      <i>generalmente</i> tendrán el mismo tiempo de inicio de medición.
    </p>
    <p>
      El conjunto de <em>números de muestra</em> mostrados como primer plano, es a lo que están asociados los picos que ajusta; los detectores mostrados
      (si el sistema de medición tenía más de un detector) no afectan las asociaciones de picos. Si ajusta 
      picos para un conjunto dado de <em>números de muestra</em>, luego cambia los números de muestra mostrados, y posiblemente ajusta
      otros picos, luego cambia de vuelta a los números de muestra originales, sus picos originales se mostrarán.
    </p>
    <p>
      En la pestaña "Archivos de Espectros", puede especificar qué <em>números de muestra</em> se muestran ingresando manualmente
      los números de muestra, en formatos como "1" (solo muestra 1), "1-5" (muestras 1 a 5), 
      "1-3,8,12-20,10" (muestras 1 a 3, 8, 12 a 20, y 10).
    </p>
    <p>
      Si los datos son datos de modo de búsqueda o de portal, también se mostrará un gráfico de tiempo debajo del espectro; puede usar este gráfico de tiempo
      para seleccionar <em>números de muestra</em> de espectros de primer plano, fondo y secundario.
      (pista: use el menú <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      en la esquina superior derecha del gráfico de tiempo para ayudar a controlar el modo de selección).
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="Contribuciones a un pico por múltiples isótopos">
    <p>
      En la interfaz de usuario de <code>InterSpec</code>, solo un rayo gamma o X específico de una 
      cadena de desintegración de nucleido puede asignarse a un pico ajustado.<br />
      Sin embargo, es común que múltiples gammas, o rayos X, de la cadena de desintegración del nucleido puedan contribuir al 
      pico ajustado. O podría ser que un gamma o rayo X de un nucleido padre completamente diferente también
      contribuya al pico.
    </p>
    <p>
      Al realizar un análisis de "Ajuste de Actividad/Blindaje" o "Isotópicos de picos", hay
      una opción "<em>Múltiples nucleidos contribuyen al pico</em>":
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      Cuando esta opción está seleccionada (que es predeterminada), las contribuciones de todos los gammas y rayos X dentro de 1.25 FWHM del promedio del pico, 
      de cualquier nucleido asociado con cualquier pico que se esté usando, se incluirán. Esto ha mostrado generalmente hacer un buen trabajo
      de contabilizar interferencias.
      <br />
      Típicamente el nucleido (y por lo tanto gamma/rayo X) que asigna a un pico es la fuente dominante contribuyente para el 
      pico. Sin embargo, ocasionalmente un nucleido puede no ser la fuente dominante para ningún fotopico observado; en estos casos, 
      está bien elegir cualquiera de los picos a los que contribuye el nucleido, y asignar el pico al nucleido. Entonces para 
      ese pico, y cualquier otro pico al que contribuya el nucleido, las amplitudes (esperadas) serán todas correctamente 
      calculadas, e incluirán el nucleido en cuestión.
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="Contabilizar picos en el fondo">
    Solo puede ajustar picos para el espectro de primer plano actualmente mostrado; sin embargo, si quiere ajustar los
    picos para el espectro de fondo de mediciones, puede usar la pestaña "Archivos de Espectros" para mostrar
    la medición de fondo como el espectro de primer plano. Entonces puede ajustar picos, y cambiar de vuelta a mostrar
    el espectro de elemento de interés como primer plano, y el fondo de mediciones como el espectro de fondo mostrado.<br />
    Entonces en la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje", y algunos otros lugares, puede seleccionar la opción de restar 
    el pico del espectro de fondo. Usar este método de ajustar los picos de fondo tiene la ventaja de que
    <code>InterSpec</code> contabilizará apropiadamente las incertidumbres al calcular actividades y blindaje. Si hace
    una "Sub de Fondo Dura...", la varianza de datos en cada canal se pierde actualmente, y los ajustes de picos
    tendrán una incertidumbre estadística artificialmente baja.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="Corrección de fondo de actividades">
    Por favor vea el tema inmediatamente arriba aquí.
  </message>

  <message id="create-drf" title="Crear funciones de respuesta del detector (DRFs)">
    <code>InterSpec</code> permite importar funciones de respuesta del detector (DRFs) de unas pocas 
    fuentes comunes, pero también puede usar <code>InterSpec</code> para crear la DRF
    para su detector.
    <br/>
    Por favor vea
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
    para una descripción del proceso.
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="Reusar funciones de respuesta del detector (DRFs)">
    Una vez que tiene una DRF en <code>InterSpec</code>, hay unas pocas formas de reusarlas en el futuro:
    <ul>
      <li>
        Cuando crea una DRF en <code>InterSpec</code>, y hace clic en el botón "Almacenar/Exportar...", 
        se le mostrará:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        Puede exportar la DRF como un archivo <code>CSV</code> que puede arrastrar y soltar más tarde en <code>InterSpec</code> para
        usar, puede elegir guardar la DRF en la base de datos interna de <code>InterSpec</code>, que puede 
        recuperar fácilmente más tarde. O si exporta el archivo <code>N42-2012</code>, la DRF se
        guardará en él, para uso posterior. La tarjeta de referencia rápida contendrá un código QR que 
        tiene toda la información DRF incorporada, que puede escanear más tarde para usar la DRF también.<br />
        También hay la opción de usar esta DRF automáticamente cada vez que cargue datos ya sea del 
        detector específico, o del mismo modelo de detector.
      </li>
      <li>
        <code>InterSpec</code> almacena DRFs previamente usadas en su base de datos interna; si hace clic en el botón de selección DRF, ubicado 
        en varios lugares a través de la aplicación, y se ve como:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        Puede seleccionar la pestaña "Anterior", y desplazarse por las DRFs.<br />
        La interfaz se ve como:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        En el pie de página del diálogo de selección DRF, mostrado arriba, hay opciones para exportar una DRF a un archivo XML, que puede ser 
        arrastrado y soltado más tarde en <code>InterSpec</code> para usar, o puede mostrar un código QR, que incorporará la información DRF
        en el código QR. En el diálogo de código QR también hay una opción para copiar un URI, que se verá algo como
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>, que puede poner en un hipervínculo en algún lugar y hacer clic en él,
        pegar en la barra de direcciones de un navegador web para que su Sistema Operativo entonces abra en <code>InterSpec</code>, o 
        puede pegar el URI en el diálogo creado por el elemento de menú <b>Editar</b> &rarr; <b>Ingresar URL</b> de <code>InterSpec</code>.
      </li>
      <li>
        La DRF se guarda en archivos de espectros <code>N42-2012</code> también, así que si carga el archivo más tarde, la DRF se 
        usará automáticamente.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="Usar funciones de respuesta del detector incorporadas (DRFs)">
    <code>InterSpec</code> viene con varias funciones de respuesta del detector (DRFs) para detectores de radiación 
    portátiles comunes; también viene con unas pocas funciones de respuesta genéricas.<br />
    Si un modelo de detector de radiación puede determinarse del archivo de espectro, y hay una DRF predeterminada
    para ese modelo, cuando cargue un archivo de espectro, la DRF predeterminada también se cargará.<br />
    Si la DRF predeterminada no se carga, o se carga una DRF incorrecta, puede hacer clic o tocar el ícono 
    de selección de detector:

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    Entonces se le presentará un diálogo, donde hacer clic en la pestaña "<b>GADRAS</b>" 
    proporcionará algunas opciones de DRF genéricas, o seleccionar la pestaña "<b>Ef. Rel.</b>" 
    le presenta con una lista de modelos de detectores específicos para elegir.<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    Puede hacer clic en el ícono <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img> 
    para importar más DRFs de archivos, que puede elegir guardar para que también estén en este diálogo/pestaña en el futuro.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="Formatos de archivos de espectros de entrada que se aceptan">
    <code>InterSpec</code> busca soportar tipos de archivos de espectros comunes producidos por detectores disponibles comercialmente, así como
    varios formatos basados en texto y únicos.
    <p>
      Si encuentra un formato de archivo de espectro no soportado por <code>InterSpec</code>, por favor envíe por correo 
      un archivo de ejemplo a <a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, junto con cualquier
      documentación que pueda tener.<br />
      Sin embargo, la disponibilidad del desarrollador para implementar es muy limitada, así que se dará prioridad a formatos ampliamente, o 
      estratégicamente usados.<br />
      También es bienvenido a implementar soporte para un formato de archivo de espectro en 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a>, para inclusión 
      en <code>InterSpec</code>.
    </p>
    
    <!--
    An incomplete list of file formats accepted are:
    [Original table content retained but not translated as it's commented out]
    -->
  <p>
    <code>InterSpec</code> puede exportar espectros a los siguientes formatos: <code>N42-2012</code>, 
    <code>N42-2006</code>, <code>CHN</code>, <code>IAEA</code>, <code>SPE</code>, <code>CSV</code>, 
    <code>TXT</code>, <code>PCF</code>, <code>CNF</code>, <code>SPC</code> (punto flotante, entero, y ascii),
     <code>TKA</code>, <code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>, archivo HTML autocontenido, códigos QR, y 
     URIs <code>raddata://</code> 
     (vea <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">aquí</a>).
  </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="Usar Vasijas Marinelli y otras geometrías fijas">
    <p>
    Para determinar actividades para una Vasija Marinelli, u otras geometrías fijas donde la aproximación normal de función de respuesta del detector de campo lejano 
    se descompone (es decir, la distancia entre la fuente y 
    el detector es menor que aproximadamente tres veces la mayor de las dimensiones del detector y la fuente), necesitará
    una función de respuesta del detector especializada (DRF).
  </p>

  <p>
    Para el caso de la Vasija Marinelli, a menudo se usa un estándar de calibración multi-isótopo para calcular
    la eficiencia dependiente de la energía del detector. En este caso puede usar la herramienta "Hacer Respuesta del Detector"
    para crear una DRF. Puede ingresar una distancia aleatoria (como 1 metro), y luego más tarde cuando 
    ajuste para actividad, use esta misma distancia (y usualmente sin blindaje), o comenzando en 
    <code>InterSpec</code> v1.0.12, hay una opción "Geometría Fija" que puede marcar en la herramienta 
    <em>Hacer Respuesta del Detector</em>, que eliminará las entradas de distancia tanto de esta herramienta, como 
    de la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje". 
    La "Geometría Fija" en la herramienta <em>Hacer Respuesta del Detector</em> está encirculada abajo:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Para geometrías, como mediciones de contaminación de suelo <em>in-situ</em> (ej., un detector a 1 metro del 
    suelo, apuntando hacia abajo), donde los estándares de calibración multi-isótopo no son prácticos para derivar las eficiencias, 
    necesitará calcular las eficiencias de otra manera, usualmente usando algo como un método Monte Carlo, o un 
    software de modelado como 
    <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>.
    <br />
    Comenzando en <code>InterSpec</code> v1.0.12, puede importar los archivos <em>.ecc</em> producidos por ISOCS
    a <code>InterSpec</code>, arrastrando y soltando el archivo <em>.ecc</em> en <code>InterSpec</code>,
    lo que resultará en un diálogo similar a:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Si algún error de modelado es aceptable, usar la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" con una DRF estándar de 
    <em>campo lejano</em> parece a menudo proporcionar resultados aceptables; por ejemplo, análisis de mediciones <em>in-situ</em>
    (es decir, detector a 1 metro del suelo, apuntando hacia abajo) en <code>InterSpec</code> generalmente 
    concuerdan dentro del 10%, o mejor, con métodos/paquetes que apropiadamente toman en cuenta la dependencia angular de la respuesta del detector 
    (al menos para energías arriba de alrededor de unos cientos de keV, energías más bajas probablemente
    tendrían errores mayores). 
    Pero también note por favor que para mediciones muy cercanas (es decir, muestra a menos de ~10 cm del detector) la suma en cascada puede volverse significativa, llevando 
    a errores de hasta 30% aproximadamente, solo de este efecto, que <code>InterSpec</code> actualmente no contabiliza.
  </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="Determinar contaminación superficial del suelo">
    <code>InterSpec</code> puede usarse para ayudar a determinar contaminación superficial, así como 
    contaminación distribuida exponencialmente en suelo, usando la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje"
    usando geometrías cilíndricas o rectangulares y fuentes de trazas.<br/>
    Para información completa, por favor vea:
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    Una limitación es que a partir de la versión 1.0.12, <code>InterSpec</code> no toma en cuenta
    la dependencia angular del detector, a menos que se use una DRF de "Geometría Fija"; es decir,
    si usara un Ortec Detective-X para tomar la medición, y la DRF predeterminada que viene con 
    <code>InterSpec</code>, este efecto no se tomaría en cuenta. Sin embargo, los resultados generalmente 
    concuerdan bien dentro del 10%, o mejor, de métodos/paquetes que sí toman apropiadamente en cuenta este 
    efecto, al menos para energías más altas.
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="Verificar si una cadena de desintegración está en equilibrio">
    Algunos métodos posibles para verificar el estado de equilibrio de nucleidos padres:
    <ul>
      <li>Usar la herramienta "Isotópicos de picos", puede ser una buena forma de ver que una 
        cadena de desintegración está fuera de equilibrio, o a una edad significativamente diferente a la asumida,
        porque esperamos que la eficiencia de detección sea aproximadamente una función suave
        de la energía, y no se necesita conocer la respuesta del detector, blindaje, o distancia.
        Aquí hay un ejemplo de la herramienta para una medición Th232 fuera de equilibrio; hay 
        claramente dos curvas de Eficiencia Relativa separadas, lo que no se esperaría 
        para una muestra en equilibrio.
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> La herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" puede usarse para ajustar la edad de un nucleido padre,
        lo que puede darle el tiempo de separación química.
      </li>
      <li> La herramienta "Fotopico de Referencia" puede usarse para mostrar líneas para el nucleido padre
        a diferentes edades, con una inspección visual rápida de alturas de picos relativas, referenciadas a las 
        alturas de líneas de fotopicos, a veces indicando discrepancias obvias, o incluso permitiendo estimaciones de edad aproximadas.
      </li>
      <li>Normalmente asigna un pico al nucleido padre, y luego <code>InterSpec</code> se encargará
        de realizar la desintegración, y obtener las razones de ramificación correctas para las líneas de progenie.
        Sin embargo, si en su lugar asigna cada pico al nucleido directamente responsable de ese gamma
        (ej., el pico de 2614 keV de Th232, sería asignado a Tl208), entonces puede
        ajustar para las actividades de progenie en la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje"
        para determinar en qué nucleido en la cadena de desintegración comenzó la interrupción (ej., podría
        ver un cambio en actividades para Ra226 y abajo, para la cadena de desintegración U238).
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="Asignar el nucleido padre a los picos">
    Cuando asigna un nucleido fuente a un pico (ej., está mostrando líneas de fotopicos 
    de referencia, y luego ajusta un pico cerca de una línea), normalmente asigna el nucleido padre a él.
    Por ejemplo, el pico de 2614 keV en la serie de desintegración Th232 es creado por la desintegración de Tl208,
    sin embargo, en <code>InterSpec</code> normalmente asignaría el pico de 2614 keV a Th232 
    (ya sea mostrando líneas de fotopicos de referencia Th232 antes del ajuste, o escribiendo "Th232"
    en la columna <em>Nucleido</em> de cualquier tabla que muestre información de picos, o haciendo clic derecho en el pico
    y eligiendo asignar un nucleido). Cuando hace esto,
    <code>InterSpec</code> internamente desintegra Th232 y asigna la transición nuclear específica 
    que lleva a este gamma, al pico.<br />
    La motivación principal para asignar picos al isótopo padre, en lugar de la progenie específica 
    que lo creó, es permitir contabilizar diferentes razones de ramificación, mientras la muestra envejece, o
    usar intensidades de línea gamma de múltiples progenies para hacer cosas como ajustar espesores de blindaje, 
    o tipos, usando atenuación diferencial.
  </message>

  <message id="default-age" title="Edades predeterminadas de nucleidos">
    Se usan algunas heurísticas simples para adivinar edades predeterminadas de nucleidos, la lógica puede encontrarse en la
    función <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>,
    pero sigue aproximadamente:
    <ul>
      <li>Si se puede obtener equilibrio secular, usará 10 vidas medias de equilibrio secular, de lo contrario 7 vidas medias de equilibrio pronto</li>
      <li>Si el valor anterior es menos de la mitad de la vida media del nucleido padre, entonces 2.5 vidas medias del nucleido padre</li>
      <li>Si el nucleido se desintegra a hijos estables, se usa una edad de cero segundos</li>
      <li>Si la vida media del nucleido es mayor que 100 años, o para cualquier isótopo de Uranio o Plutonio, se usará una edad de 20 años</li>
      <li>Si después de lo anterior, el valor es más de 100 vidas medias del nucleido padre, entonces se usarán 7 vidas medias del padre</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="Normalización primer plano/fondo, y cómo cambiar">  
    <p>
      Cuando se muestra un espectro de fondo o secundario, por defecto se normaliza al tiempo de vida del 
      espectro de primer plano (ej., si el tiempo de vida del fondo es el doble del primer plano, entonces la amplitud del espectro de fondo
      se dividirá por 2), para que visualmente los espectros se comparen según su <em>tasa de conteo</em>.
      La leyenda en el espectro indicará cuánto se escala el espectro de fondo o secundario, y el 
      tiempo de vida mostrado para el espectro de fondo/secundario coincidirá con el del primer plano; el total de conteos del
      espectro de fondo/secundario mostrado en la leyenda también se escalará por este mismo factor.
    </p>
    <p>
    Puede ajustar los factores de normalización usando ya sea los deslizadores a la derecha de los espectros,
    o escribiendo manualmente el factor de escala deseado en la pestaña "Archivos de Espectros", como se muestra
    encirculado en rojo aquí:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    Si ajusta la normalización lejos de la normalización de tiempo de vida, el botón "Normalizar"
    mostrado arriba (en la esquina inferior derecha, para el espectro secundario) aparecerá, y cuando se haga clic 
    regresará la normalización al tiempo de vida.
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="Opciones de visualización del gráfico de tiempo">
    Al mostrar datos de modo de búsqueda, o de portal en <code>InterSpec</code>, se mostrará un gráfico de tiempo.
    Este gráfico de tiempo puede usarse para seleccionar porciones de tiempo para sumar y usar como primer plano/fondo/secundario, sin embargo,
    a menos que haga esto regularmente, los atajos de teclado no se recordarán, así que en su lugar puede hacer clic en el ícono
    <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    en la esquina superior derecha del gráfico de tiempo, para mostrar algunos modos ligeramente más fáciles de usar para seleccionar o cambiar 
    períodos de tiempo de datos para usar:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    También puede usar la pestaña "Filt" para filtrar el rango de energía que se suma para formar el gráfico de tiempo; 
    también se puede elegir un rango de normalización. Por ejemplo, elegir sumar entre 170 keV y 200 keV, 
    y normalizar a energías arriba de 250 keV, generalmente hará que la señal U235 realmente se destaque; en la figura abajo
    se usan los mismos datos fuente, pero usar esta razón hará que la señal de interés se destaque, cuando
    el gráfico de tasa original no lo indicaba.
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (izquierda) Historia de tiempo de datos de búsqueda sin filtro de rango de energía.<br />
         (derecha) Los mismos datos, pero con el rango 170 keV a 190 keV en razón con 220 keV y arriba.
      </div>
    </div>
    <br />
    La "Opt" tiene algunas opciones para cómo se trazan los datos; a veces el "No Reagrupar" puede ser útil para
    detectar puntos calientes estrechos en datos de historia de tiempo realmente largos.<br />
    El "y-máx Rel." puede ser útil para (des-)enfatizar los datos gamma o de neutrones. 
    El valor puede ajustarse entre 0.04 y 25. Valores mayores que 1.0 causarán que el rango del eje y de neutrones sea ese 
    múltiplo del rango de datos de neutrones, mientras no afecta el rango del eje y gamma. Valores menores que uno harán algo similar para los datos gamma.
    Efectos de ejemplo de cambiar este valor son:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="Resumen de realizar calibraciones de energía">
    La forma más fácil de realizar una calibración de energía en <code>InterSpec</code> es a menudo 
    ajustar uno o más fotopeaks, asignar nucleido a ellos (y por lo tanto una energía de línea gamma), y luego en la pestaña 
    "Calibración de Energía" seleccionar qué picos usar, y
    qué coeficiente(s) ajustar, y hacer clic en el botón "Ajustar Coefs":
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    La pestaña "Calibración de Energía" tiene mucha más funcionalidad; vea el tema de ayuda en la herramienta (haga clic en
    el signo de interrogación en la esquina inferior izquierda de la pestaña) para más información.
    <p>
    También puede usar <code>CTRL + ALT</code> (o en macOS, <code>CTRL + OPT</code>), y el botón izquierdo del ratón
    para hacer clic y arrastrar el espectro visualmente a la ubicación correcta.
    Si luego hace esta acción de nuevo, como primero en un pico de alta energía, luego en un pico de baja energía (o viceversa), 
    el diálogo que aparece le dará la opción de preservar ambas acciones ajustando tanto el desplazamiento como la ganancia 
    para que ambos picos permanezcan en las energías a las que los arrastró.
    </p>
    <p>También hay la posibilidad de heredar la calibración de energía entre espectros sucesivos,
      o usar un archivo <b>CALp</b> - vea el siguiente tema para más información.
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="Reusar calibraciones de energía">
    Hay dos opciones para reusar la calibración de energía de un espectro a otro.
    <ol>
      <li>Si está mostrando un espectro, pero luego abre otro espectro del mismo detector 
        (es decir, mismo modelo y número de serie), pero su calibración de energía es diferente de la primera, 
        <code>InterSpec</code> debería preguntarle si le gustaría usar la calibración de energía del 
        primer archivo, con el recién cargado.
      </li>
      <li>A través del uso de un archivo "<b>CALp</b>", descrito abajo.</li>
    </ol>

    <p>
      En la esquina inferior izquierda de la herramienta de calibración de energía hay enlaces para exportar o importar
      archivos de calibración de energía <b>CALp</b>.
      Los archivos <b>CALp</b> contienen la información de calibración de energía actual en un formato de texto simple, y
      permiten guardar calibraciones de energía comúnmente usadas para aplicación fácil a otros archivos de espectros.
      Son particularmente útiles para trabajar con detectores que o no proporcionan una calibración de energía,
      o proporcionan calibraciones de energía pobres.<br />
      Una vez que ha encontrado una calibración de energía que le gustaría usar más tarde, simplemente haga clic/toque el ícono de exportación
      mostrado abajo, y guarde el archivo en algún lugar conveniente en su sistema de archivos. Cuando más tarde quiera
      reusar esa calibración de energía con un archivo de espectro diferente, simplemente arrastre y suelte el archivo <b>CALp</b>
      en <b>InterSpec</b> y esa calibración de energía se aplicará al nuevo archivo de espectro.
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          Íconos para usar para exportar o importar archivos de calibración de energía <b>CALp</b>.
          También puede arrastrar y soltar archivos <b>CALp</b> del sistema de archivos de su sistema operativo en
          <b>InterSpec</b> para aplicar los archivos <b>CALp</b>.
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="Modelado de función de respuesta del detector">
    <p>
    Las Funciones de Respuesta del Detector (DRFs) predeterminadas en <code>InterSpec</code>
    mantienen la eficiencia, como función de la energía, para una detección de energía completa de un gamma
    golpeando la cara del detector. La suposición es que el detector está apuntando
    a la fuente, y los rayos gamma son aproximadamente paralelos para cuando llegan al 
    detector; en práctica esto significa que la distancia entre la fuente y el detector debería
    ser al menos 3 veces la mayor de las dimensiones del detector o la fuente.<br/>
    La DRF también mantiene el diámetro de cara del detector (asumiendo que es circular) para que las correcciones de ángulo sólido 
    puedan hacerse con precisión.
    </p>
    <p> La DRF también puede mantener la FWHM parametrizada del detector. Sin embargo esta información
      no es obligatoria (muchas de las DRFs predeterminadas que vienen con <code>InterSpec</code> no
      incluyen esta información), y solo se usa, si está disponible, como el ancho de pico inicial 
      al ajustar picos; pero si esta información no está disponible se hacen estimaciones adecuadas
      de todos modos, así que usualmente no resulta en ninguna diferencia.
    </p>
    <p> Comenzando en <code>InterSpec</code> v1.0.12, también hay una opción de que la DRF
      pueda ser una DRF de "Geometría Fija". Si este es el caso, entonces la opción <em>distancia</em>
      no estará disponible en la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje", ya que se 
      asume que la DRF ya cuenta para esto, cualquier atenuación interna del objeto, y 
      la eficiencia del detector. Aunque aún puede agregar absorbentes adicionales al 
      problema.
    </p>
    <p> La eficiencia DRF se representa internamente por:
      <ul>
        <li>Un conjunto de pares energía-eficiencia, que se interpolan entre</li>
        <li>Un conjunto de coeficientes para la ecuación:<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>Una fórmula matemática arbitraria que puede ingresarse</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      Actualmente <code>InterSpec</code> no toma en cuenta la respuesta angular de los detectores.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="¿Cómo se manejan los picos de suma?">
    <p>
    Al ajustar para actividad, los picos de suma (ya sea suma aleatoria, o verdadera coincidencia) actualmente no se
    contabilizan.
    </p>
    <p> Si esto podría ser un problema, se recomienda mover la muestra 10 cm o más del detector
      donde la suma de verdadera coincidencia (a.k.a. cascada) se vuelve despreciable, y/o reducir el tiempo muerto para
      la suma aleatoria.
    </p>
    <p> La pestaña "Fotopico de Referencia" ofrece la opción de mostrar sumas de cascada, para ayudar 
      a detectar estos problemas; vea las opciones encirculadas abajo:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="Trabajar con espectros con nucleidos similares">
    Si está trabajando con múltiples espectros que espera tengan aproximadamente los mismos fotopeaks, 
    puede propagar picos de un espectro al siguiente de un par de maneras:

    <ul>
      <li>En la pestaña "Administrador de Picos" hay una opción para exportar un archivo <code>CSV</code> que contiene la
        información de picos. Si ajusta todos los picos relevantes, y asigna nucleidos a ellos (si se desea), en el
        primer espectro, entonces puede exportar el archivo <code>CSV</code> a una ubicación en su computadora.<br />
        Luego cuando cargue espectros subsecuentes, puede arrastrar y soltar el archivo <code>CSV</code> de vuelta en 
        <code>InterSpec</code>, y se le dará la opción de reajustar esos mismos picos originales, con 
        nucleidos asociados, en el nuevo espectro. Las amplitudes y continuo se reajustarán totalmente, usando
        el mismo modelo de continuo y extensiones ROI que usó originalmente. La FWHM y medias de picos se permitirán 
        variar un poco para contabilizar pequeñas derivas de calibración de energía o temperatura.
      </li>
      <li> Hay una opción, <b>Ayuda</b> &rarr; <b>Opciones</b> &rarr; <b>Preguntar para Propagar Picos</b>, que cuando se marca,
        y carga un nuevo espectro del mismo detector (mismo número de serie y modelo), <code>InterSpec</code>
        entonces le preguntará si quiere propagar picos del espectro anterior al nuevo - similar a usar el método <code>CSV</code> descrito arriba.
      </li>
    </ul>
    
    También hay una característica en desarrollo para permitir ajuste de picos en modo "lote"
    usando la línea de comandos. Sin embargo, no hay fecha estimada de disponibilidad para esta u otras 
    características de "lote".
  </message>

  <message id="peak-area" title="Cómo se determina el área del pico">
    <p>
    El área del pico reportada por <code>InterSpec</code> es en realidad la amplitud Gaussiana que 
    se determina de una rutina de optimización no-lineal.
    Por defecto los picos se modelan como el continuo más una Gaussiana, con la parametrización del continuo
    siendo ajustada al mismo tiempo que la amplitud y ancho Gaussiano. <br />
    Algunos paquetes de software primero determinan el continuo, luego después de que se determine la Gaussiana, 
    o área de datos restante - esto no es cómo <code>InterSpec</code> lo hace.
    </p>
    <p> Si hace clic derecho en un pico, hay una opción para un "<b>Editor de Picos...</b>". 
      De esta herramienta puede cambiar el modelo de continuo, o cambiar el tipo de pico para ser un 
      pico de "Región de Datos", para que el área reportada sea el área de datos, menos el continuo.
      También hay varias otras opciones para personalizar el ajuste de picos, o asignar nucleidos.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="Cómo se determina la incertidumbre del área del pico">
    <p>
      La incertidumbre del área del pico se determina durante la optimización no-lineal cuando
      se ajustan los parámetros de picos. Las incertidumbres de los parámetros siendo ajustados
      se determinan simultáneamente, y tomando cada uno de ellos, y correlaciones/efectos,
      entre parámetros en cuenta.
      El optimizador no-lineal hace esto variando los parámetros siendo ajustados, y
      observando el efecto en el &chi;<sup>2</sup> del pico comparado con los datos.
    </p>
    <p>
     Las incertidumbres son solo estadísticas, y no incluyen efectos sistemáticos
     como los modelos de sesgo de pico o continuo no siendo correctos. Si quiere, puede
     editar manualmente la incertidumbre del área del pico usando el "Editor de Picos".
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="Determinar actividades de isótopos de vida corta">
    Cuando el tiempo de adquisición del espectro se vuelve relevante para la vida media de un nucleido,
    el diálogo "Ajuste de Actividad/Blindaje" tiene una opción, "Corregir para desintegración durante med.",
    que está marcada por defecto, y contabilizará los efectos del nucleido desintegrándose durante la permanencia.
    La cadena de desintegración completa se contabiliza, incluyendo crecimiento y desintegración de progenie.
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="Suma en cascada">
    <p>
    <code>InterSpec</code> actualmente no contabiliza la suma en cascada (ej., verdadera coincidencia) 
    al ajustar actividades. Si estos efectos podrían volverse significativos, se recomienda 
    medir la muestra a 10 cm, o más, del detector, si es posible.
    </p>
    <p> La pestaña "Fotopico de Referencia" ofrece la opción de mostrar sumas de cascada, para ayudar 
      a detectar estos problemas; vea las opciones encirculadas abajo:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="Fuentes de datos nucleares usadas">
    Los datos de desintegración nuclear (vidas medias, intensidades y energías gamma, etc) provienen en gran parte
    de ENSDF-V, pero tienen correcciones adicionales significativas de observaciones y 
    otras fuentes de datos. Los datos de rayos X provienen de la base de datos LBNL ToRI.<br />
    Toda esta información se accede a través de la biblioteca <code>SandiaDecay</code> 
    (<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>).
    Las secciones transversales de gamma/rayos X también provienen de ENSDF.<br />
    Los datos de reacción provienen de varios lugares, incluyendo 
    "<em>Atlas of Gamma-Ray Spectra from the Inelastic Scattering of Reactor Fast Neutrons</em>" (A.M. Demidov <i>et al.</i>), 
    y la "<em>IAEA Prompt Gamma Activation Analysis (PGAA) database</em>".
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="Cómo se definen las unidades como año, día, etc.">
    Las definiciones exactas usadas pueden encontrarse en <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>,
    pero internamente, <code>InterSpec</code> usa milímetros como la unidad de distancia básica, 
    segundos para tiempo, keV para energía, becquerel para actividad, y coulomb para carga; todas las otras 
    unidades se construyen a partir de estas.<br />

    Algunas definiciones de unidades de tiempo usadas, que podrían definirse ambiguamente, son:
    <ul>
      <li>1 día = 24×60×60 segundos</li>
      <li>1 año = 365.2425 días</li>
      <li>1 mes = 1/12 años</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="Cómo convertir de masa a actividad">
    La herramienta "Convertidor de Unidades" puede convertir una actividad a masa.<br />
    Por ejemplo, ingresar el texto 
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    resultará en una respuesta de 
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    Esto también funciona en reversa si ingresa la actividad de un nucleido.
    <br />
    <p>
    La herramienta "Info de Desintegración de Nucleido" también da la actividad específica de nucleidos en la pestaña 
    "Cadena de Desintegración", cuando hace clic/toca en un nucleido.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="Arquitectura de software de &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
    En su núcleo, <code>InterSpec</code> es una aplicación web que se renderiza a HTML y Javascript,
    con toda la lógica <em>de negocio</em> escrita en C++.<br />
    Cuando ejecuta <code>InterSpec</code> como una aplicación (es decir, en Windows, macOS, Linux, iOS, o Android),
    la aplicación crea un "servidor" que solo puede ser accedido en su computadora 
    (es decir, abre un puerto aleatorio de número alto en <code>127.0.0.1</code>), luego abre una ventana
    que muestra una <code>WebView</code> (proporcionada por el SO, excepto en Linux donde se usa 
    <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a>), e instruye a la 
    <code>WebView</code> a conectarse al servidor local. Por defecto, también se usa un token secreto adicional 
    para asegurar que solo la instancia <code>WebView</code> deseada pueda conectarse al servidor localhost. Las interacciones entre la GUI y la lógica <em>de negocio</em> ocurren sobre la
    red localhost (es decir, el bus de red interno de su computadora - todo se mantiene en su computadora).
    </p>
    <p>Esta arquitectura ha sido una forma estable de permitir el desarrollo multiplataforma de <code>InterSpec</code>. Usar HTML/Javascript para la interfaz de usuario permite dirigirse
      a casi todos los tipos de dispositivos, con una cantidad apreciable de reutilización de código a través de otros 
      proyectos, mientras aprovecha el gran ecosistema de herramientas y bibliotecas HTML y JS.<br />
      Usar C++ para la lógica de negocio permite computación eficiente y gestión de memoria, 
      permitiendo el uso de algoritmos más ricos, sin sacrificar la capacidad de respuesta de la aplicación.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="Privacidad de información y uso">
    <p>
    Las aplicaciones InterSpec construidas por Sandia National Laboratories, no recopilan información personal,
    y no envían información fuera de su dispositivo, excepto por las dos acciones activadas por el usuario 
    descritas abajo.
    </p>

    <p>
      Las dos instancias donde <code>InterSpec</code> puede causar que información sea enviada fuera de su dispositivo, son:
      <ol>
        <li>Cuando se usa la herramienta "Mapa", se solicitarán mosaicos de mapa 
          de https://arcgisonline.com.<br /> 
          Los usuarios serán advertidos antes de que estas solicitudes de red externas sean hechas, 
          y hay una opción de usar su propia cuenta arcgisonline.com para solicitar los mosaicos de mapa bajo 
          (vea la ayuda de Herramientas de Mapa en la aplicación para más información).<br /> 
          Solo las ubicaciones de mosaicos son retransmitidas al servidor externo; todo el trazado de 
          datos de radiación en el mapa se hace localmente en su dispositivo.<br />
          Por lo que el desarrollador principal de <code>InterSpec</code> sabe, no hay información
          sobre solicitudes de mapa individuales, o las solicitudes de una persona individual, disponible para 
          Sandia National Laboratories.
        </li>
        <li>
          La herramienta "RID Externo" puede enviar sus datos de radiación
          a un servidor externo (o ejecutable en su dispositivo) para tener una 
          identificación de nucleido realizada.<br />
          Los usuarios son advertidos antes de usar esta herramienta, y deben ingresar explícitamente
          la URL del servidor a usar para el servicio de identificación de nucleido.<br />
          Sandia National Laboratories proporciona un servidor libremente disponible para este 
          servicio, pero la URL no está prellenada en <code>InterSpec</code> para explícitamente 
          asegurar que el usuario quiera realizar esta acción, la habilite explícitamente,
          y sea consciente de exactamente dónde serán enviados los datos.
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    Adicionalmente, <code>InterSpec</code> almacena localmente las preferencias que pueda cambiar en la aplicación así como espectros que cargue, 
    estados explícitamente guardados, y el estado de la aplicación when se cierra. Esta información no deja 
    su dispositivo, y puede eliminarse removiendo la carpeta de datos de la aplicación en la ubicación estándar del sistema operativo 
    para la aplicación (vea <b>Ayuda</b> &rarr; <b>Acerca de InterSpec...</b> &rarr; <b>Datos</b> para esta ubicación).
    Actualmente no hay forma de fusionar estos datos de múltiples computadoras en una sola fuente de información,
    pero puede copiar esta carpeta de una computadora antigua a una nueva para retener toda su información y preferencias antiguas.
    </p>
    <p>
      Las estadísticas de uso y diagnósticos no son recopiladas por Sandia National Laboratories; no 
      sabemos quién, o incluso cuántas personas usan <code>InterSpec</code>, o por cuánto, excepto lo que
      puede inferirse a través de solicitudes de soporte a 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, o asistencia a webinars, o similar.<br />
      Sin embargo, si instala <code>InterSpec</code> a través de la tienda de aplicaciones de su sistema operativo 
      (macOS, iOS, y Android), su sistema operativo puede reportar estadísticas o informes de fallos
      a su proveedor de sistema operativo; deshabilitar esto es usualmente una preferencia del sistema operativo, y 
      excepto para iOS, puede instalar la aplicación no a través de la tienda de aplicaciones (ej., carga lateral en Android).
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="Construcciones de vanguardia de &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
      Una construcción automatizada de la aplicación <code>InterSpec</code> está disponible para la plataforma Windows en:
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      Esta construcción se actualiza cada vez que se empuja código al repositorio github, y el ejecutable es
      capaz de ser construido exitosamente, y algunas verificaciones de cordura pequeñas son pasadas.
    </p>
    <p> Esta construcción de <code>InterSpec</code> se compila completamente de código fuente públicamente disponible
      en la infraestructura github, así que puede estar seguro de lo que entró en la fabricación del ejecutable.<br />
      Sin embargo, a diferencia de las versiones oficiales, el ejecutable no está firmado por código, significando que 
      las herramientas antivirus, o <code>Windows Defender</code>, pueden bloquear la ejecución inicial del EXE.
      Usualmente hacer clic en el enlace "más información" del diálogo resultante le permitirá
      eludir esto, o puede agregar una excepción en las opciones de <code>Windows Defender</code>.
    </p>
    <p> El valor principal de esta construcción automatizada es que si reporta un error que ha
      sido arreglado en el código, o solicita una característica que ha sido implementada, no
      necesita esperar hasta la siguiente versión oficial para aprovecharlo.
    </p>
    <p>Si le gustarían actualizaciones por correo sobre versiones oficiales, por favor envíe un correo a 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, y será notificado 
      de nuevas versiones cada pocos meses.
    </p>
  </message>
  
  <message id="add-spectra" title="Cómo sumar espectros juntos">
    <p>
      Si quiere sumar múltiples espectros juntos, que vienen de diferentes 
      archivos de espectros: cargue todos los archivos de espectros en <code>InterSpec</code> 
      (ej., arrastre y suelte los archivos en <code>InterSpec</code>, uno por uno), 
      luego vaya al "Administrador de Espectros" (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Administrador...</b>)
      y seleccione los archivos o muestras específicos que le gustaría sumar (mantenga la tecla <code>CTRL</code>
      mientras hace clic en registros/archivos, o mantenga la tecla <code>SHIFT</code> para seleccionar
      un rango), luego haga clic en el botón "<b>Sumar Espectros</b>" como se muestra abajo.
      Se creará un nuevo archivo de espectro en memoria en la parte inferior del área de visualización, 
      usualmente nombrado "sumado", que tendrá un solo registro.
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/manager_sum_spectra.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
    <p>
      Otra forma de potencialmente hacer esto, si todas las muestras están en el mismo archivo de espectro original,
      es usar la pestaña "<b>Archivos de Espectros</b>" para mostrar todas las muestras que le gustaría 
      sumar, por ejemplo podría ingresar el texto 
      <pre style="margin-left: 20px;">1,3,8-12</pre>
      para sumar muestras 1, 3, y 8 a 12. Ahora puede trabajar con este espectro de primer plano
      en la aplicación, o si usa la utilidad de exportación de archivo de espectro
      ("<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>Exportar Archivo...</b>")
      puede elegir exportar solo estas muestras mostradas, y sumarlas juntas (o para formatos que 
      permiten solo un espectro único, la suma será forzada).
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="Sustracción de fondo de espectros">
    <p>
      Hay dos formas de realizar una sustracción de fondo canal por canal:
      <ol>
        <li>La opción "<b>Sustraer Fondo</b>" bajo el menú "<b>Ver</b>" 
          realiza una sustracción de fondo <em>visual</em> en el gráfico mostrado. No
          ocurre sustracción real, y realizar operaciones como ajustar picos aún se
          realizan en el primer plano original de estadísticas completas. Este modo de sustracción de fondo
          está destinado principalmente a ayudar visualizar e inspeccionar datos.<br />
          Este modo puede apagarse por el elemento de menú, "<b>Deshacer Sustraer Fondo</b>",
          que se mostrará en lugar del elemento de menú original.<br />
          Los continuos de picos pueden mostrar distorsiones de este modo de sustracción de fondo; esto es un
          artefacto visual de sustraer los datos variables de, lo que sería una línea suave.
        </li>
        <li>
          La opción "<b>Sub de Fondo Dura...</b>" bajo el menú "<b>Ver</b>"
          realiza una sustracción canal por canal del fondo del primer plano 
          actualmente mostrado. Cuando esto se realiza, se crea un nuevo archivo de espectro en memoria con un solo registro, 
          y se establece como el primer plano mostrado (ej., puede cambiar de vuelta al primer plano original 
          - se mantiene en memoria, sin cambios). Todas las operaciones futuras se realizan
          en el espectro de estadísticas reducidas, pero asumiendo que la incertidumbre de Poisson de cada canal
          es aún la raíz cuadrada de su amplitud, lo que no es correcto (pero casi siempre lo suficientemente cerca).
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p> Al tratar con picos que pueden solapar picos de fondo, puede cargar el fondo como primer plano
      y ajustar todos los picos relevantes (no necesita asociar nucleidos con ellos), luego cargar su
      espectro de interés, y establecer su fondo (que ahora tiene picos asociados con él), como su fondo,
      y en la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje", y los "Isotópicos de picos", y otras
      herramientas, una opción "sustraer fondo" estará disponible, que propagará apropiadamente 
      las incertidumbres estadísticas; este método de corregir para picos de fondo es generalmente preferido 
      por el autor del software, sobre una sustracción "<b>Sub de Fondo Dura...</b>" - pero en práctica
      cualquier forma debería dar respuestas similares.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="Hacer un archivo de espectro con un subconjunto de mediciones">
    Si ha cargado un archivo de espectro con muchos registros en él, pero le gustaría hacer un 
    archivo de espectro con un subconjunto de los registros, hay un par de formas de hacer esto:
    <ol>
      <li>
        La forma más fácil es si usa la pestaña "<b>Archivos de Espectros</b>" para mostrar 
        una suma de registros, para digamos, el primer plano (por ejemplo, ingrese texto 
        "<code>1,3,8-12</code>", para muestras 1, 3, y 8 a 12),
        luego use la utilidad de exportación de archivo de espectro 
        ("<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>Exportar Archivo...</b>")
        y elija exportar solo estas muestras mostradas, no sumarlas.
      </li>
      <li>
        Puede usar el "Administrador de Espectros" (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Administrador...</b>)
        para seleccionar las muestras que quiere, y luego crear un nuevo archivo de espectro en memoria, y 
        luego exportarlo.
      </li>
    </ol>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="Tratar con blindaje desconocido alrededor de una fuente">
    La herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" le permite usar un tipo de blindaje "<em>Genérico</em>"
    que se especifica por el número atómico y densidad areal.<br />
    Si tiene picos del mismo nucleido (padre), a múltiples energías, puede 
    ajustar para el número atómico efectivo. Sin embargo, debido a la naturaleza de la sección transversal de atenuación
    como función del número atómico y energía, realmente necesita al menos un pico debajo de 300 keV,
    y preferiblemente unos pocos (arriba de 300 keV, la <em>forma</em> de la atenuación, como función 
    de energía, se vuelve muy similar entre elementos).<br />
    Puede agregar un blindaje genérico, o cambiar un blindaje de material a su equivalente genérico efectivo, como se muestra abajo:

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle_generic.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (izquierda) Cómo agregar un blindaje "<em>Genérico</em>", o cambiar un material a su blindaje genérico efectivo.<br />
         (derecha) La opción a marcar para ajustar para el número atómico efectivo del blindaje genérico.
      </div>
    </div>

    
  </message>

  <message id="timezone" title="Cómo se manejan las zonas horarias">
    Las zonas horarias son completamente ignoradas por <code>InterSpec</code>. 
    En un archivo de espectro, si una fecha/hora se especifica con una zona horaria, el componente de zona horaria se descarta.
    Se encontró que el uso de zonas horarias era demasiado inconsistente a través de diferentes modelos de detectores y agencias de despliegue
    para ganar ampliamente algo usando información de zona horaria.<br />
    El resultado de esto es que si el tiempo es apropiadamente rastreado por el sistema de detección, entonces el tiempo local del 
    detector es lo que se mostrará al usuario en <code>InterSpec</code>, usualmente.
  </message>

  <message id="move-work" title="Mover trabajo a otra computadora, o archivar trabajo hecho">
    <p>
      Si, después de hacer todo su trabajo (ajustar picos, calibrar energía, ajustar actividades, hacer isotópicos, etc), 
      exporta su archivo de espectro a un archivo <code>N42-2012</code>, todo este trabajo se incluirá en el archivo
      resultante.<br />
      Si algún tiempo después carga el archivo <code>N42-2012</code>, todos sus picos estarán presentes - el modelo y solución "Ajuste de Actividad/Blindaje"
      que encontró se mostrará si abre esa herramienta, etc.
    </p>
    <p>
      <code>InterSpec</code> también tiene una base de datos interna donde puede almacenar el estado de su aplicación yendo
      al elemento de menú "<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>Guardar Como...</b>". Sin embargo, esto está efectivamente
      atado a su computadora (aunque puede copiar esta base de datos interna de una computadora antigua a una nueva
      copiando los archivos en el directorio de datos de aplicación especificado por el SO 
      (vea <b>Ayuda</b> &rarr; <b>Acerca de InterSpec...</b> &rarr; <b>Datos</b> para esta ubicación)).
    </p>
    <p>
      La mayoría de las herramientas también ofrecen exportaciones <code>CSV</code> y/o <em>XML</em> y/o <em>código QR/URI</em> 
      que capturan el estado de esa herramienta, y que usualmente pueden reimportarse a la herramienta 
      (o arrastrarse y soltarse en la aplicación).
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="Cómo compilar &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; desde fuente">
    El directorio <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/tree/master/target/patches">InterSpec/target/patches</a> 
    en el código (disponible en <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">https://github.com/sandialabs/InterSpec</a>)
    proporciona instrucciones para esto.
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="Asignar IDs de picos de escape simple y doble">
    Si está mostrando fotopeaks de referencia para un nucleido, y ajusta un pico en el espectro
    que es probablemente un pico de escape simple o doble, es probable que <code>InterSpec</code> automáticamente
    reconozca esto, y lo asocie, por ejemplo, como "<code>S.E 2614.53 keV, Th232</code>" para un 
    pico ajustado en 2013.14 keV.<br />
    Sin embargo, si <code>InterSpec</code> no lo atrapa apropiadamente, o quiere hacer la asignación 
    después del ajuste, puede tratar hacer clic derecho en el pico (mejor mientras muestra líneas de fotopeaks de referencia 
    del nucleido padre), y ir al submenú "<b>Cambiar Nucleido</b>", y seleccionar el ID apropiado, como se muestra abajo:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/se_right_click.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    También puede escribir algo como "<code>2614 keV S.E.</code>" en la columna "<b>Fotopico</b>" 
    de cualquier tabla que muestre información de picos.
  </message>

  <message id="fit-age" title="Ajustar la edad de un nucleido">
    En la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje", cuando ha seleccionado múltiples picos con 
    el mismo nucleido padre, una casilla "<b>Ajustar Edad</b>" puede aparecer en la 
    tabla central, que puede marcar para entonces ajustar la edad.<br />
    Si los picos que ha seleccionado son todos de la misma progenie, o no hay esperanza de
    ajustar la edad, esta casilla puede no aparecer.<br />
    Sin embargo, por favor note que a menudo <em>puede no</em> tener el poder para ajustar para la edad, 
    o hacer una buena estimación de esto.<br />
    O, su nucleido puede estar en equilibrio, significando que alguna edad aleatoria, relativamente grande será ajustada, con
    usualmente un valor de incertidumbre grande.<br />
    <code>InterSpec</code> no le protege (actualmente) bien contra cualquiera de estos casos.
  </message>

  <message id="fit-separate" title="Ajustar nucleidos por separado en un espectro">
    En la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" tiene la opción de usar cualesquiera 
    picos que le gustaría en un ajuste. Usualmente si tiene múltiples nucleidos, puede ajustar para 
    todas sus actividades, y las cantidades de blindaje, todo al mismo tiempo. Sin embargo, a veces
    puede querer primero usar los picos para un solo isótopo, en el que confía, para primero 
    ajustar para la cantidad de blindaje, luego desseleccionar ajustar para blindaje, y luego agregar picos
    para otros nucleidos, y ajustar sus actividades, o edades, o lo que sea.<br />
    Casos como este tienden a ser raros, pero ocasionalmente puede ser útil hacer cosas como esto.
  </message>

  <message id="app-state" title="Guardar el estado de la aplicación">
    <p>
    Almacenar el estado de su aplicación en la base de datos interna de <code>InterSpec</code> 
    (a través de "<b>InterSpec</b>" &rarr; "<b>Guardar Como...</b>")
    almacenará sus archivos de espectros de primer plano/fondo/secundario actualmente abiertos, su trabajo
    (picos ajustados, actividades, enriquecimientos, etc), y el estado de la mayoría de herramientas que
    pueda tener abiertas (<em>Calc de Dosis</em>, <em>Calc de XS Gamma</em>, etc), 
    sus preferencias/opciones actuales, y algunas otras cosas.<br />
    Exportar a un archivo de espectro <code>N42-2012</code> capturará mucho de su trabajo, pero no cosas como sus preferencias actuales, o el estado de la mayoría de herramientas (las herramientas "Ajuste de Actividad/Blindaje" e isotópicas son 
    las excepciones notables que se almacenan en el archivo <code>N42-2012</code>).
    </p>
    <p> Almacenar en la base de datos interna le permitirá guardar instantáneas a las que puede regresar si quiere 
      (ej, si quiere analizar el espectro usando unas pocas hipótesis diferentes). También habilitará que si
      más tarde abre el mismo archivo de espectro, un diálogo aparecerá permitiéndole continuar donde se quedó anteriormente.
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="Tamaño máximo de archivo que puede abrirse">
    Por defecto el archivo de espectro más grande que puede abrirse en la versión Windows de <code>InterSpec</code>
    es 512 MB. Sin embargo, si necesita abrir un archivo más grande puede editar el elemento "max-memory-request-size"
    del archivo <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>, para aumentar esto
    (realmente no hay un límite duro en el tamaño, pero el análisis se hace en memoria, así que archivos realmente grandes
    comerán su RAM).<br />
    También podría tratar comprimir el archivo en un archivo zip, y si eso está debajo de 512 MB, entonces puede abrirlo en 
    <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="Funciones de respuesta del detector (DRFs) de otros programas">
    <p>
      <code>InterSpec</code> acepta funciones de respuesta del detector (DRFs) en unas pocas formas.<br />
      <ul>
        <li>DRFs creadas usando "Hacer Respuesta del Detector", en forma <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>URI</code>, o <code>código QR</code></li>
        <li>De <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a></li>
        <li>En un par de formatos <code>CSV</code>/<code>TSV</code></li>
        <li>Archivos <code>.ECC</code> producidos por
          <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>
        </li>
        <li>A través de ingresar directamente una función matemática en la herramienta "Selección de Función de Respuesta del Detector".</li>
      </ul>
      
      Vea la página de <em>ayuda</em> para la herramienta "Selección de Función de Respuesta del Detector" para más información.
    </p>
  </message>
<!--
  <message id="how-peak-fitter-works" title="How does the peak fitter work.">
    ...
  </message>
-->
  <message id="multi-ref-lines" title="Mostrar múltiples líneas de referencia de fotopeaks a la vez">
    Puede mostrar las líneas de referencia de fotopeaks para múltiples nucleidos y/o reacción a la vez, primero 
    ingresando el primer nucleido en la pestaña <b>Fotopico de Referencia</b>, luego haciendo clic en el 
    botón "<b>Agregar Otro</b>" e ingresando su segundo nucleido, y así sucesivamente. <br/>
    Puede cambiar el blindaje y edad del nucleido para cada nucleido, con los valores que ingrese antes de 
    hacer clic en el botón "<b>Agregar Otro</b>", siendo lo que se usará, independiente de lo que 
    use para nucleidos futuros agregados.<br/>
    Cada nucleido que agregue se normalizará a sí mismo; es decir, la línea gamma/rayo X de máximo rendimiento
    para cada nucleido se escalará a aproximadamente la parte superior del espectro - actualmente no hay forma
    de especificar un escalado relativo entre nucleidos.
  </message>

  <message id="dist-def" title="Cómo se define la &quot;Distancia&quot; para ajustar actividad">
    En la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje", y otros lugares, la distancia
    siempre se define desde la cara del detector, al <em>centro</em> de la fuente.<br/>
    <em>No</em> el borde del blindaje, como si estuviera midiendo con una cinta métrica.
    Es decir, si su fuente es una caja, y mide desde la cara del detector a la superficie de la
    caja, necesitará agregar la mitad de la profundidad de la caja a esta medición, para el valor
    que ingrese en <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="Cómo se pondera la actividad entre múltiples líneas gamma">
    En la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" si usa múltiples picos para un nucleido padre,
    la actividad reportada es un promedio ponderado de todos ellos, con la ponderación siendo definida por
    las incertidumbres del área del pico (las incertidumbres DRF se agregarán en el futuro - actualmente se ignoran).
  </message>

  <message id="key-line" title="¿Hay una línea clave?">
    <p>
      <code>InterSpec</code> no soporta el concepto de una <em>línea-clave</em>, como otros software usan.
      Si quiere estimar una actividad basada en una sola energía gamma, entonces en la herramienta 
      "Ajuste de Actividad/Blindaje", deseleccione todos los otros picos, y deseleccione cualquier 
      opción de ajuste para el blindaje, luego presione el botón "Ajustar Modelo", 
      y obtendrá la actividad de ese pico único.
    </p>
    <p>
      El gráfico en la herramienta "Ajuste de Actividad/Blindaje" puede alternarse 
      entre mostrar desviaciones estadísticas de cada pico, y las discrepancias de amplitud 
      de cada pico, comparadas con el valor promedio ponderado. Este gráfico proporciona 
      una buena indicación de qué tan consistentemente cada pico estima actividad, y si el
      blindaje, DRF, y edad del nucleido están todos bien modelados, entonces el gráfico mostrará
      que los picos son consistentes entre sí.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="Cómo hacer una biblioteca de nucleidos">
    <code>InterSpec</code> no soporta el concepto de biblioteca de nucleidos.<br/>
    Usted asigna un nucleido, rayo X, o reacción a los picos, y las
    asignaciones que hace determinan qué actividades pueden ajustarse en la herramienta 
    "Ajuste de Actividad/Blindaje".
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="Ajustar picos de amplitud cero">
    Si quiere ajustar un pico de amplitud baja, o cero, mantener la tecla <b>CTRL</b>, más arrastrar 
    sobre la región de interés (ROI) con el ratón forzará un pico a ser ajustado; no se aplican umbrales de 
    significancia estadística, como si hiciera doble clic en el espectro.<br/>
    En su lugar también puede usar el botón "Agregar..." en la pestaña "Administrador de Picos"
    para forzar agregar un pico.
  </message>

  
  <message id="search-profile" title="Cómo se define el ordenamiento &quot;Perfil&quot; al buscar nucleidos">
    <p>
      En la pestaña "Búsqueda de Nucleido", cuando busca en una energía, por defecto los resultados
      se ordenan por la columna "<b>Perfil</b>".<br/>
      Puede hacer clic en el encabezado de cualquier otra columna para ordenar los resultados por esa columna, pero usualmente
      "<b>Perfil</b>" es la mejor opción.
    </p>
    <p>
      Aproximadamente, la columna "<b>Perfil</b>" se calcula buscando picos que serían 
      ingenuamente esperados de un nucleido, bajo unas pocas condiciones de blindaje (ninguna, ligera, pesada) y edades,
      y comparando los picos observados, con los predichos. Si hay picos extra en el espectro, no se 
      agrega penalización, pero si un pico que se esperaba no se observa (ej., si un pico se predice 
      entre otros dos picos que se predicen y observan, pero el pico del medio no se observa), 
      entonces se evalúa una penalización. La puntuación también incluye una evaluación ingenua de las alturas relativas 
      de múltiples picos, comparadas con las expectativas. Los picos usados para esta evaluación son una combinación
      de picos ajustados por el usuario, así como una búsqueda automatizada de picos en el espectro.
    </p>
    <p>
      Esta ponderación es una heurística que está destinada a proporcionar un ordenamiento razonable
      de resultados de los ~4000 nucleidos disponibles en <code>InterSpec</code>, sin 
      introducir sesgos de nucleidos comúnmente vistos, o vidas medias esperadas, etc.<br/>
      Una desventaja de tratar de no sesgar las cosas, es que si busca en una energía
      como 2614.53 keV, el resultado superior no será la respuesta común de Th232, sino que en su lugar 
      incluirá resultados de todos los nucleidos posibles que se desintegran a través de Tl208 (cuya
      desintegración es la que resulta en el gamma de 2614.53 keV). Esto es intencional, porque podría ser
      crítico que atrape U232, o Th228, o Pu236 que pueden tener esta línea, en lugar de
      solo asumir Th232.<br/>
      En práctica la heurística usada parece funcionar bastante bien, dado que no tiene priores 
      inyectados en sus resultados. 
    </p>
    <p>
      Si le gustarían algunos priores basados en nucleidos probablemente encontrados, puede 
      hacer clic derecho en un pico, y ir al submenú "<b>Cambiar Nucleido</b>"
      para sugerencias.
    </p>
    <p>La implementación de este método de puntuación puede encontrarse en la función 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      en el código; los comentarios en el código indican claramente cómo el procedimiento anterior 
      se desarrolló a través de experimentación informal, no rigurosa, y parece haber 
      claramente espacio para mejora - el feedback siempre es bienvenido para cualquier parte de <code>InterSpec</code>.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="De dónde vienen las sugerencias de nucleidos en clics derechos">
    Cuando hace clic derecho en un pico, y va al menú "<b>Cambiar Nucleido</b>",
    los nucleidos sugeridos vienen de unos pocos lugares diferentes.
    
    <ul>
      <li>Las líneas de referencia de fotopeaks actualmente mostradas se verifican para energías cercanas al pico</li>
      <li>Los nucleidos de otros picos que han sido identificados se verifican para energías cercanas al pico</li>
      <li>Un archivo, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        se incluye con <code>InterSpec</code> (el archivo es originalmente de 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        que tiene aproximadamente 10,000 energías mapeadas a su fuente probable de nucleido, rayo X, o reacción.
      </li>
      <li>
        Un archivo, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        se incluye con <code>InterSpec</code> (el archivo es originalmente de 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        que tiene aproximadamente 50 nucleidos comunes con las energías que les son características.
      </li>
      <li>Los picos de escape simple y doble de los anteriores se verifican, 
        como lo son para picos encontrados al hacer una búsqueda automática de picos en el espectro
      </li>
      <li>Los picos de suma de picos encontrados al hacer una búsqueda automática de picos en el espectro, también se verifican 
        (aunque estas opciones de picos de suma actualmente no pueden seleccionarse para asignación de nucleido del pico)</li>
    </ul>
    
    <p>Si elige asignar el pico a un nucleido, rayo X, o reacción a la que cualquier otro pico en el espectro 
      esté asignado, entonces el color del pico en cuestión cambiará al color del otro pico.
    </p>

    <p>La implementación de este método de puntuación puede encontrarse en la función 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      en el código, que a su vez llama a varias otras funciones para hacer el trabajo.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="Cómo &quot;Explotar datos&quot; de una pila de archivos de espectros">  
    Si tiene un archivo de archivos de espectros en su sistema de archivos, la "Herramienta de Consulta de Archivos"
    puede usarse para buscar a través de ellos, y coincidir criterios como resultados de nucleidos RID, tiempo de vida, tiempo muerto,
    fecha de medición, detector usado, etc.<br />
    Un archivo <code>CSV</code> de los resultados también puede exportarse de esta herramienta para análisis más profundo
    en una aplicación de hoja de cálculo.
  </message>

  <message id="feature-requests" title="Cómo solicitar soporte, nuevas características, o reportar errores">
    <p>
      ¡Feedback, solicitudes de características, reportes de errores, críticas, y solo preguntar cómo hacer algo en 
      <code>InterSpec</code> son todos muy apreciados!<br />
      <br />
      Por favor envíe correo a:
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>La mayoría de mejoras y características implementadas en <code>InterSpec</code> desde 2019 han
      sido resultado del feedback de usuarios. Muchas veces cuando un usuario ha expresado no saber
      cómo hacer algo, o expresado frustración por qué tan difícil es hacer algo, esto ha
      llevado a mejoras muy buenas. Las solicitudes de usuarios también pesan fuertemente en decidir qué
      nuevas características implementar. Todo feedback, incluso si no es feedback directo, se da consideración seria 
      y se registra; varias veces después de unos pocos días o semanas de pensamiento, 
      el feedback que inicialmente puede no haber parecido dentro del alcance, o solo aplicable a un caso de uso muy específico,
      <em>hará clic</em> con el autor principal y una solución más generalizada puede implementarse
      mejorando la experiencia general. 
    </p>
    <p>
      Las contribuciones a <code>InterSpec</code> también son bienvenidas y muy apreciadas, ya sea 
      a través de solicitudes de extracción de github, o a través de otros medios. Las solicitudes de extracción para errores menores o correcciones
      usualmente pueden aceptarse bastante fácilmente. Para adiciones de características más grandes, por favor 
      envíe correo a <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> primero para coordinar,
      y también se le pedirá firmar un memo de autoría para proteger nuestra capacidad de distribuir libremente
      <code>InterSpec</code>.
    </p>
    <p><code>InterSpec</code> se desarrolla y soporta principalmente con solo una fracción minoritaria 
      del tiempo del autor principal, así que no todo puede implementarse, o puede tomar 
      un tiempo antes de que algo pueda abordarse.
      Las respuestas a correos pueden tomar un tiempo si el autor está en viaje o vacaciones, 
      y es posible que los recursos no estén disponibles para proporcionar el soporte solicitado.
    </p>
  </message>
</messages>