<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
<!-- SAND2023-10095O -->

<!-- مواضيع إضافية محتملة للتضمين:
  - كيفية تطبيق اختبارات الدلالة الإحصائية عند محاولة ملائمة ذروة
  - ...
-->

  <message id="intro">
    هذه أسئلة طرحها المستخدمون، أو أمور لوحظ أنها تسبب مشاكل 
    أو سوء فهم أثناء استخدام <code>InterSpec</code>.<br />
    <br />
    إذا كانت لديك أي أسئلة، أو كان هناك شيء أصعب مما يبدو، أو كنت تواجه صعوبات، 
    أو ترغب في طلب ميزات أو الإبلاغ عن خطأ، يرجى إرسال بريد إلكتروني إلى: 
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="ملاحظات للقادمين من برامج طيفية أخرى">
    <p>
      إذا كنت معتاداً على حزمة تحليل طيفي أخرى، فيرجى منك أن تغير 
      نموذجك الذهني لكيفية إجراء عملية التحليل عند استخدام InterSpec.<br />      
      ولكن نأمل أن تجد المنهجية في <code>InterSpec</code> بديهية.<br />
      <br />
      الاستخدام الأكثر شيوعاً لـ <code>InterSpec</code> بالنسبة للمطور الأساسي هو تحليل الأطياف 
      المجمعة من الميدان من مجموعة متنوعة من أنظمة الكشف والمواقع، حيث نظائر المصدر والحماية والعمر 
      والمعلومات الأخرى غالباً ما تكون غير معروفة.  لذلك يركز <code>InterSpec</code> على التحليل التفاعلي المرن، 
      مع أدوات الدعم لتمكين هذا، وللمساعدة في الإجابة على الأسئلة ذات الصلة لتقييم الموقف 
      المتعلق ببيانات الإشعاع.<br />
      لا يركز <code>InterSpec</code> على تحليل القياسات المتكررة، أو إنشاء التقارير الرسمية، 
      أو استخدام منهجية ثابتة، ولكنه يحاول جعل العمليات الشائعة سريعة وسهلة.

      <br />
      بعض الاختلافات الملحوظة في النموذج الذهني بين <code>InterSpec</code> والحزم البرمجية الأخرى هي:
    </p>

    <ul>
      <li>
        في <code>InterSpec</code>، عندما تقوم بملائمة ذروة (والطريقة الأسهل هي بالنقر المزدوج حيث تبدو الذروة في الطيف)، 
        ربما تريد أيضاً تعيين نوكليد لتلك الذروة في نفس الوقت.<br />
        أسهل طريقة للقيام بذلك هي إذا كنت تعرض خطوط الذروة المرجعية عندما تقوم بملائمة ذروة، يتم 
        إنشاء الربط تلقائياً.  ولكن بعد الملائمة لا يزال بإمكانك إنشاء أو تغيير التعيين بالنقر بالزر الأيمن على الذروة، 
        أو باستخدام "محرر الذروة"، أو بالكتابة في خلايا "النوكليد" في أي جدول يسرد معلومات الذروة، 
        أو ببعض الطرق الأخرى.<br />
        تعيين هوية النوكليد للذروات يتيح ملائمة نشاط نوكليد المصدر، ومعايرة الطاقة، 
        والقيام بتحليل الكفاءة النسبية، وتوصيف كفاءة الكاشف، والمزيد.
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code> لا يستخدم مكتبات نوكليد من صنع المستخدم.<br />
        بدلاً من ذلك، تقوم بتعيين النوكليدات للذروات، ويمكنك دائماً اختيار النوكليدات من إجمالي ~4000 نوكليد متاح.  
        أو عند البحث عن النوكليدات لتحديد هوية ذروة، يتم استخدام جميع ~4 آلاف نوكليد.
        إذا جاءت أشعة غاما من نوكليد فرعي (مثلاً، أشعة غاما 1001 keV من انحلال Pa234m إلى U234، في سلسلة انحلال U238)،
        فإنك تعين الذروة إلى النوكليد الأبوي (مثلاً، ذروة 1001 keV ستُعين إلى U238)، و <code>InterSpec</code>
        سيقوم بحسابات الانحلال لتحديد نسبة التفرع لأشعة غاما المحددة.
        النوكليدات المعينة للذروات هي النوكليدات التي ستُستخدم لملائمة الأنشطة، أو إجراء عمليات أخرى.
      </li>

      <li>
        ملائمة الذروة يُفضل إجراؤها يدوياً في <code>InterSpec</code> - أي أنت تحدد مكان وجود الذروات على الأرجح، ثم
        تخبر InterSpec بملائمة ذروة هناك (مثلاً، بالنقر المزدوج على الطيف بالقرب من الذروة، إلخ). 
        قد يبدو هذا مملاً في البداية، ولكنه يتيح لك القيام بتحديد هوية النوكليد بعناية أثناء العمل (تعيين 
        النوكليد للذروة عندما تقوم بملائمتها)، وضمان ملائمات جيدة - تصبح العملية سريعة جداً في الممارسة.
        <br />
        إذا كنت تريد حقاً أن يتم ملائمة الذروات تلقائياً، في تبويب "مدير الذروات"، 
        يوجد زر "البحث عن الذروات"، والذي إذا كنت تعرض الذروات المرجعية، يمكن أن يتم 
        تعيين النوكليد تلقائياً أيضاً - ولكن يجب توخي الحذر.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (يسار) زر لإجراء بحث تلقائي عن الذروات لجميع الذروات في طيف المقدمة.<br />
             (يمين) نتائج إجراء بحث تلقائي؛ إذا كنت تعرض خطوط الذروة المرجعية، لديك 
             خيار تعيين ذلك النوكليد للذروات، والاحتفاظ فقط بالذروات القريبة من خطوط الذروة المرجعية.
          </div>
        </div>
        هناك أيضاً خيارات لملائمة نفس الذروات تلقائياً من طيف إلى الآخر؛ راجع موضوع "العمل مع الأطياف ذات النوكليدات المماثلة"
        في هذا المستند.
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code> مخصص فقط لتحليل البيانات - ليس لديه أي قدرات اكتساب؛ هذا يحافظ على التطبيق 
        من الارتباط بنوع معين من الكاشفات، أو وضع افتراضات حول الأجهزة أو الأداء.  الفصل الواضح بين التحليل 
        والاكتساب يبسط أيضاً ويوضح واجهة المستخدم.
      </li>

      <li>
        لملائمة الذروة، وتحديد هوية النوكليد، ومعايرة الطاقة، والنسب النظيرية، وعدد من الوظائف الأخرى،
        لا حاجة لدالة استجابة الكاشف.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="حفظ عملك">
    لديك عدة خيارات لحفظ عملك في <code>InterSpec</code>
    <ul>
      <li>
        يمكنك حفظ "حالة التطبيق" في قاعدة بيانات التطبيق الداخلية، باستخدام خيار القائمة <code>Store As...</code>.  
        يتم حفظ معظم جوانب حالة التطبيق (ملفات الطيف المعروضة، الذروات المُلائمة، تحديدات النوكليد، معظم الأدوات 
        المفتوحة حالياً وحالتها، إلخ)، حتى تتمكن من المتابعة من حيث توقفت لاحقاً.  يمكنك أيضاً إنشاء "علامات"
        أو لقطات من عملك، حتى تتمكن من العودة لاحقاً.
        <br />
        بعد حفظ الحالة، إذا قمت بتحميل أحد ملفات الطيف لاحقاً، سيتحقق <code>InterSpec</code> من قاعدة البيانات الداخلية، 
        لمعرفة ما إذا كنت قد عملت عليه، وإذا كان الأمر كذلك، ستحصل على فرصة للمتابعة من حيث توقفت.
        <br />
        راجع تبويب <code>البيانات</code> في حوار <code>حول InterSpec</code> لمعرفة مكان هذه البيانات على حاسوبك 
        (أو بالتساوي <a href="interspec://about/disclaimer">انقر هنا</a>).
      </li>
      <li> 
        تصدير الأطياف إلى ملف <code>N42-2012</code>، عبر عنصر القائمة <code>Export File...</code>، سيحفظ جميع
        الذروات التي قمت بملائمتها، وتحديدات النوكليد، وتغييرات معايرة الطاقة، بالإضافة إلى نتائج "Activity/Shielding Fit" 
        ودالة استجابة الكاشف الحالية (DRF)، ونتائج "Isotopics from peaks"، و "Isotopics by nuclides" 
        وبعض الأشياء الأخرى.<br />
        يمكنك بعد ذلك تحميل ملف <code>N42-2012</code> لاحقاً في <code>InterSpec</code>، والمتابعة من حيث توقفت، أو 
        الحصول على سجل لكيفية حصولك على إجابة معينة.  ومع ذلك، حالة الأدوات الثانوية مثل حاسبات المقطع العرضي أو 
        الجرعة لن يتم حفظها في ملف <code>N42-2012</code>.
      </li>
      <li>
        في الأدوات المختلفة في جميع أنحاء التطبيق، يمكنك تصدير <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>CALp</code>, أو <code>QR-codes</code>، لتمثيل
        حالة تلك الأداة.  هذه الملفات يمكن، في كثير من الأحيان، سحبها وإفلاتها على التطبيق لاستخدام ذلك العمل.
        على سبيل المثال، تبويب "مدير الذروات" لديه رابط تصدير <code>CSV</code>؛ ملف <code>CSV</code> الناتج يمكن استخدامه مع
        برامج أخرى، أو إذا قمت بسحبه وإفلاته على <code>InterSpec</code>، حتى مع ملف طيف مختلف ولكن مماثل،
        سيقوم <code>InterSpec</code> بملائمة نفس الذروات.  وبالمثل مع معايرة الطاقة وملفات CALp.  
        أداة "Activity/Shielding Fit" يمكن أن تصدر ملف XML، والذي يمكنك استيراده لاحقاً لاستخدام إعداد مماثل.
        ورموز QR تحتوي أيضاً على روابط URI التي يمكن استخدامها لجعل <code>InterSpec</code> يفتح أداة معينة، في حالة معينة 
        (على سبيل المثال، <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">هذا الواحد</a> سيفتح أداة الانحلال لعرض I131 و I129).
      </li>
      <li>
        يوجد أيضاً خيار "Auto store your work"، الذي يحفظ معظم تغييراتك/عملك في 
        قاعدة البيانات الداخلية المذكورة أعلاه (يحدث هذا عندما تخرج من InterSpec بشكل نظيف)، ولكن حالياً، اعتباراً من 
        <code>InterSpec</code> v1.0.11، الطريقة الوحيدة لاسترداد هذا العمل هي عن طريق تحميل ملف طيف المقدمة 
        مرة أخرى (مثلاً، عن طريق سحب وإفلات الملف على <code>InterSpec</code>)، بينما خيار 
        "Check for prev work" مضبوط على صحيح؛ ستتم مطالبتك بما إذا كنت تريد المتابعة
        من حالتك القديمة.<br />
        ومع ذلك، هذه الطريقة قد تكون غير موثوقة، وربما لا يجب الاعتماد عليها.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="هل يتم تعديل ملف الطيف الأصلي؟">
    عندما تقوم بتحميل ملف طيف في <code>InterSpec</code>، يتم قراءته في الذاكرة،
    دون تعديل الملف الأصلي؛ لا يتم قراءة الملف الأصلي أو كتابته أو 
    الإشارة إليه مرة أخرى.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="فتح عدة ملفات طيف">
    <p>
      عندما تفتح ملف طيف جديد، أي ملفات طيف مفتوحة سابقاً، وكل العمل الذي قمت به عليها 
      (معايرة الطاقة، ملائمة الذروات، النوكليدات المعينة، ملائمات النشاط/الحماية، إلخ) يبقى في الذاكرة.
      كما هو موضح أدناه، يمكنك التبديل ذهاباً وإياباً بين ملفات الطيف المفتوحة، دون فقدان العمل.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (يسار) استخدام تبويب "ملفات الطيف" للتغيير بين عرض والعمل مع ملفات طيف مختلفة في الذاكرة.<br />
         (يمين) استخدام "مدير الطيف" (استخدم عنصر القائمة <code>Manager...</code> للعرض) لاختيار أي ملفات في الذاكرة لعرضها، أو لدمج أو تصدير الملفات.
      </div>
    </div>

    <p>
      عندما يحتوي ملف طيف على عينات متعددة (على سبيل المثال، كل من عنصر اهتمام، وطيف خلفية)،
      الذروات التي تقوم بملائمتها مرتبطة بـ <em>أرقام العينات</em> التي عرضتها كمقدمة.
      لذلك إذا في تبويب "ملفات الطيف"، غيرت أي عينات عرضتها كمقدمة،
      ذروات ملائمتك لن تعد تُعرض، ويمكنك ملائمة ذروات جديدة للعينات المقدمة المعروضة حالياً؛ 
      إذا عدت إلى أرقام العينات الأصلية، ستُعرض ذروات الأصلية مرة أخرى.<br />
      إذا تطابقت واحدة أو أكثر من ذروات الإشارة مع ذروة خلفية، قد تعرض طيف الخلفية 
      كمقدمة، وتلائم الذروات فيه، ثم تعود لعرض طيف الإشارة كمقدمة،
      وعينة الخلفية معروضة كخلفية، وعندما تلائم نشاط النوكليد، ستحصل على 
      خيار طرح ذروات الخلفية من ذروات المقدمة.
    </p>
    <p>
      "Activity/Shielding Fit"، ودالة استجابة الكاشف، و "Isotopics from peaks"، 
      و "Isotopics by nuclides"، وحالات بعض الأدوات الأخرى مرتبطة بملف طيف المقدمة 
      في الذاكرة.  أي، إذا غيرت أي أرقام عينات معروضة كمقدمة في ملف طيف،
      حالات هذه الأدوات لن تتغير.
    </p>
    <p>هذه الروابط الذروة مع <em>أرقام العينات</em>، بالإضافة إلى معايرات الطاقة، ستُحفظ
      إذا قمت بتصدير ملف طيف في تنسيق <code>N42-2012</code>؛ حالات الأدوات المختلفة ستُحفظ أيضاً
      في ملف <code>N42</code>.
    </p>
    <p>
      فتح العديد من ملفات الطيف في وقت واحد عادة لا يسبب أي مشاكل؛ إذا وصل استخدام الذاكرة لملفات الطيف المفتوحة 
      فوق حوالي 256 ميجابايت، ستُفرغ ملفات الطيف إلى ملفات مبادلة مؤقتة،
      وتُقرأ مرة أخرى في الذاكرة بسلاسة إذا عدت لعرضها.<br />
      ومع ذلك، يوجد خيار قائمة <code>Clear Session</code> الذي سيزيل فعلياً
      جميع ملفات الطيف من الذاكرة، ويعيد واجهة المستخدم إلى حالة جديدة.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="فهم أرقام العينات وأسماء الكاشفات">
    بعض أنظمة كشف الإشعاع توفر ملفات طيف إخراج قد تحتوي على عدة 
    عينات فيها؛ أي، قياسات تم أخذها في أوقات مختلفة. يمكنك اختيار أي 
    من هذه العينات تُعرض كطيف مقدمة/خلفية/ثانوي
    في تبويب "ملفات الطيف"؛ يمكنك عرض <em>أرقام عينات</em> فردية،
    دمج أرقام عينات متعددة، و/أو تحديد نطاقات.
    <br />
    بعض الأنظمة قد تحتوي على عناصر كشف متعددة، التي تُسجل أطيافها بشكل منفصل
    في ملف الطيف.  عناصر الكشف الفردية ستُسمى في <code>InterSpec</code>،
    ويمكنك اختيار أيها تعرض في قائمة <b>عرض</b> &rarr; <b>الكاشفات</b>. 
    أسماء الكاشفات غالباً ما تُحدد في ملف الطيف، ولكن إذا لم تكن كذلك، سيختار <code>InterSpec</code>
    أسماء افتراضية.
    <br />
    <em>أرقام العينات</em>، والكاشفات التي تختار عرضها كمقدمة، أو خلفية،
    أو طيف ثانوي، تُجمع معاً للعرض، أو ملائمة الذروات، أو أي شيء آخر.

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        مثال ملف طيف المرور الذي يحتوي على العينات 82 حتى 94 محملة كمقدمة، 
        العينات 1 حتى 20 كخلفية، ويعرض فقط اثنين من الكاشفات الثمانية في 
        نظام الكشف.
      </div>
    </div>

    <p>
      عند قراءة ملف الطيف، إذا كانت هناك كاشفات متعددة، الأطياف عادة ما تُجمع 
      معاً وفقاً لوقت أخذ القياسات؛ أي، جميع الأطياف لـ <em>أرقام عينات</em> معطاة،
      ستكون لها <i>عادة</i> نفس وقت بدء القياس.
    </p>
    <p>
      مجموعة <em>أرقام العينات</em> المعروضة كمقدمة، هي ما ترتبط به الذروات التي تلائمها؛ الكاشفات المعروضة
      (إذا كان نظام القياس يحتوي على أكثر من كاشف) لا تؤثر على روابط الذروات.  إذا لائمت 
      ذروات لمجموعة معطاة من <em>أرقام العينات</em>، ثم غيرت أرقام العينات المعروضة، وربما لائمت
      ذروات أخرى، ثم عدت إلى أرقام العينات الأصلية، ستُعرض ذروات الأصلية.
    </p>
    <p>
      في تبويب "ملفات الطيف"، يمكنك تحديد أي <em>أرقام عينات</em> تُعرض عن طريق إدخال
      أرقام العينات يدوياً، في تنسيقات مثل "1" (العينة 1 فقط)، "1-5" (العينات 1 حتى 5)، 
      "1-3,8,12-20,10" (العينات 1 حتى 3، 8، 12 حتى 20، و 10).
    </p>
    <p>
      إذا كانت البيانات في وضع البحث أو بيانات البوابة، سيتم عرض مخطط زمني أيضاً تحت الطيف؛ يمكنك استخدام هذا المخطط الزمني
      لاختيار <em>أرقام عينات</em> الطيف المقدمة والخلفية والثانوي.
      (تلميح: استخدم قائمة <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      في الجزء العلوي الأيمن من المخطط الزمني للمساعدة في التحكم في وضع الاختيار).
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="مساهمات الذروة من عدة نظائر">
    <p>
      في واجهة مستخدم <code>InterSpec</code>، يمكن تعيين أشعة غاما واحدة محددة أو أشعة سينية من 
      سلسلة انحلال نوكليد واحد لذروة ملائمة.<br />
      ومع ذلك، من الشائع أن أشعة غاما متعددة، أو أشعة سينية، من سلسلة انحلال النوكليد قد تساهم في 
      الذروة الملائمة.  أو قد يكون أن أشعة غاما أو أشعة سينية من نوكليد أبوي مختلف تماماً تساهم أيضاً
      في الذروة.
    </p>
    <p>
      عند إجراء تحليل "Activity/Shielding Fit" أو "Isotopics from peaks"، يوجد
      خيار "<em>Multiple nuclides contribute to peak</em>":
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      عند اختيار هذا الخيار (وهو افتراضي)، ستُدرج المساهمات من جميع أشعة غاما والأشعة السينية ضمن 1.25 FWHM من متوسط الذروة، 
      من أي نوكليد مرتبط بأي من الذروات المستخدمة.  هذا أظهر عموماً أداءً جيداً
      في حساب التداخلات.
      <br />
      عادة النوكليد (وبالتالي أشعة غاما/الأشعة السينية) الذي تعينه لذروة هو المصدر المساهم بشكل مهيمن للذروة.  
      ومع ذلك، أحياناً قد لا يكون النوكليد المصدر المهيمن لأي ذروة ضوئية ملاحظة؛ في هذه الحالات، 
      من الجيد اختيار أي من الذروات التي يساهم فيها النوكليد، وتعيين الذروة للنوكليد.  ثم لتلك الذروة، 
      وأي ذروة أخرى يساهم فيها النوكليد، ستُحسب جميع السعات (المتوقعة) بشكل صحيح، 
      وتدرج النوكليد المعني.
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="حساب الذروات في الخلفية">
    يمكنك فقط ملائمة الذروات للطيف المقدمة المعروض حالياً؛ ومع ذلك، إذا كنت تريد ملائمة
    ذروات طيف خلفية القياسات، يمكنك استخدام تبويب "ملفات الطيف" لعرض
    قياس الخلفية كطيف المقدمة.  يمكنك بعد ذلك ملائمة الذروات، والعودة لإظهار
    طيف العنصر محل الاهتمام كمقدمة، وخلفية القياسات كطيف الخلفية المعروض.<br />
    ثم في أداة "Activity/Shielding Fit"، وبعض الأماكن الأخرى، يمكنك اختيار الخيار لطرح 
    ذروة طيف الخلفية.  استخدام هذه الطريقة لملائمة ذروات الخلفية له ميزة أن
    <code>InterSpec</code> سيحسب بشكل صحيح الشكوك في حساب الأنشطة والحماية.  إذا قمت
    بـ "Hard Background Sub..."، تُفقد تباين البيانات في كل قناة حالياً، وملائمات الذروة
    ستكون لها شك إحصائي منخفض بشكل مصطنع.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="تصحيح الخلفية للأنشطة">
    يرجى مراجعة الموضوع أعلاه مباشرة هنا.
  </message>

  <message id="create-drf" title="إنشاء دوال استجابة الكاشف (DRFs)">
    يسمح <code>InterSpec</code> باستيراد دوال استجابة الكاشف (DRFs) من 
    بعض المصادر الشائعة، ولكن يمكنك أيضاً استخدام <code>InterSpec</code> لإنشاء DRF
    لكاشفك.
    <br/>
    يرجى مراجعة
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
    لوصف العملية.
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="إعادة استخدام دوال استجابة الكاشف (DRFs)">
    بمجرد أن يكون لديك DRF في <code>InterSpec</code>، هناك عدة طرق لإعادة استخدامها في المستقبل:
    <ul>
      <li>
        عندما تنشئ DRF في <code>InterSpec</code>، وتنقر على زر "Store/Export..."، 
        ستُعرض عليك:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        يمكنك تصدير DRF كملف <code>CSV</code> يمكنك لاحقاً سحبه وإفلاته على <code>InterSpec</code> للاستخدام، 
        يمكنك اختيار حفظ DRF في قاعدة بيانات <code>InterSpec</code> الداخلية، والتي يمكنك 
        استردادها بسهولة لاحقاً.  أو إذا قمت بتصدير ملف <code>N42-2012</code>، سيتم
        حفظ DRF فيه، للاستخدام لاحقاً.  بطاقة المرجع السريع ستحتوي على رمز QR 
        يحتوي على جميع معلومات DRF مدمجة، والذي يمكنك مسحه لاحقاً لاستخدام DRF أيضاً.<br />
        يوجد أيضاً خيار لاستخدام هذا DRF تلقائياً في أي وقت تقوم بتحميل بيانات إما من 
        الكاشف المحدد، أو نفس نموذج الكاشف.
      </li>
      <li>
        <code>InterSpec</code> يحفظ DRFs المستخدمة سابقاً في قاعدة بياناته الداخلية؛ إذا نقرت على زر اختيار DRF، الموجود 
        في أماكن مختلفة في التطبيق، ويبدو مثل:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        يمكنك اختيار تبويب "Previous"، والتمرير عبر DRFs.<br />
        الواجهة تبدو مثل:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        في تذييل حوار اختيار DRF، الموضح أعلاه، توجد خيارات لتصدير DRF إلى ملف XML، والذي يمكن لاحقاً 
        سحبه وإفلاته على <code>InterSpec</code> للاستخدام، أو يمكنك عرض رمز QR، والذي سيدمج معلومات DRF
        في رمز QR.  في حوار رمز QR يوجد أيضاً خيار لنسخ URI، والذي سيبدو مثل
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>، والذي يمكنك وضعه في رابط تشعبي في مكان ما والنقر عليه،
        لصقه في شريط عنوان متصفح الويب ليقوم نظام التشغيل بفتحه في <code>InterSpec</code>، أو 
        يمكنك لصق URI في الحوار الذي ينشئه عنصر القائمة <b>Edit</b> &rarr; <b>Enter URL</b> في <code>InterSpec</code>.
      </li>
      <li>
        يتم حفظ DRF في ملفات طيف <code>N42-2012</code> أيضاً، لذلك إذا قمت بتحميل الملف في وقت لاحق، سيتم 
        استخدام DRF تلقائياً.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="استخدام دوال استجابة الكاشف المدمجة (DRFs)">
    يأتي <code>InterSpec</code> مع عدد من دوال استجابة الكاشف (DRFs) لكاشفات الإشعاع المحمولة الشائعة؛ 
    كما يأتي مع بعض دوال الاستجابة العامة.<br />
    إذا أمكن تحديد نموذج كاشف الإشعاع من ملف الطيف، وكان يوجد DRF افتراضي
    لذلك النموذج، عندما تحمل ملف طيف، سيتم تحميل DRF الافتراضي أيضاً.<br />
    إذا لم يتم تحميل DRF الافتراضي، أو تم تحميل DRF غير صحيح، يمكنك النقر أو اللمس على 
    أيقونة اختيار الكاشف:

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    سيتم عرض حوار، حيث النقر على تبويب "<b>GADRAS</b>" 
    سيوفر بعض خيارات DRF العامة، أو اختيار تبويب "<b>Rel. Eff.</b>" 
    سيعرض عليك قائمة بنماذج كاشفات محددة للاختيار منها.<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    يمكنك النقر على أيقونة <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img> 
    لاستيراد المزيد من DRFs من الملفات، والتي يمكنك اختيار حفظها حتى تكون أيضاً في هذا الحوار/التبويب في المستقبل.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="تنسيقات ملفات الطيف المدخلة المقبولة">
    يهدف <code>InterSpec</code> لدعم أنواع ملفات الطيف الشائعة المنتجة من الكاشفات المتاحة تجارياً، بالإضافة إلى
    عدد من التنسيقات النصية والفردية.
    <p>
      إذا واجهت تنسيق ملف طيف غير مدعوم من <code>InterSpec</code>، يرجى إرسال بريد إلكتروني 
      بملف مثال إلى <a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>، مع أي
      توثيق قد يكون لديك.<br />
      ومع ذلك، توفر المطور للتنفيذ محدود جداً، لذلك ستُعطى الأولوية للتنسيقات المستخدمة على نطاق واسع، أو 
      استراتيجياً.<br />
      مرحب بك أيضاً لتنفيذ دعم تنسيق ملف طيف إلى 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a>، للإدراج 
      في <code>InterSpec</code>.
    </p>
    
    <p>
      يمكن لـ <code>InterSpec</code> تصدير الأطياف إلى التنسيقات التالية: <code>N42-2012</code>, 
      <code>N42-2006</code>, <code>CHN</code>, <code>IAEA</code>, <code>SPE</code>, <code>CSV</code>, 
      <code>TXT</code>, <code>PCF</code>, <code>CNF</code>, <code>SPC</code> (فاصلة عائمة، عدد صحيح، و ascii),
       <code>TKA</code>, <code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>, ملف HTML مكتفٍ ذاتياً، رموز QR، و 
       <code>raddata://</code> URIs 
       (راجع <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">هنا</a>).
    </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="استخدام كوب مارينيلي والهندسات الثابتة الأخرى">
    <p>
    لتحديد أنشطة كوب مارينيلي، أو الهندسات الثابتة الأخرى حيث تقريب دالة استجابة الكاشف للحقل البعيد العادي 
    ينهار (أي، المسافة بين المصدر والكاشف أقل من حوالي ثلاثة أضعاف الأكبر من أبعاد الكاشف والمصدر)، ستحتاج
    إلى دالة استجابة كاشف متخصصة (DRF).
    </p>

    <p>
      لحالة كوب مارينيلي، غالباً ما يُستخدم معيار معايرة متعدد النظائر لحساب
      كفاءة الكاشف التي تعتمد على الطاقة.  في هذه الحالة يمكنك استخدام أداة "Make Detector Response"
      لإنشاء DRF.  يمكنك إما إدخال مسافة عشوائية (مثل 1 متر)، ثم لاحقاً عندما تلائم 
      النشاط، استخدم نفس هذه المسافة (وعادة بلا حماية)، أو بدءاً من 
      <code>InterSpec</code> v1.0.12، يوجد خيار "Fixed Geometry" يمكنك تحديده في أداة 
      <em>Make Detector Response</em>، والذي سيزيل مدخلات المسافة من هذه الأداة، وكذلك 
      من أداة "Activity/Shielding Fit".  
      "Fixed Geometry" في أداة <em>Make Detector Response</em> محاط بدائرة أدناه:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
      
    <p>
      للهندسات، مثل قياسات تلوث التربة <em>في الموقع</em> (مثلاً، كاشف على ارتفاع 1 متر من 
      الأرض، يشير لأسفل)، حيث معايير المعايرة متعددة النظائر ليست عملية لاشتقاق الكفاءات، 
      ستحتاج إلى حساب الكفاءات بطريقة أخرى، عادة باستخدام شيء مثل طريقة مونتي كارلو، أو برنامج 
      نمذجة مثل 
      <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>.
      <br />
      بدءاً من <code>InterSpec</code> v1.0.12، يمكنك استيراد ملفات <em>.ecc</em> المنتجة من ISOCS
      إلى <code>InterSpec</code>، عن طريق سحب وإفلات ملف <em>.ecc</em> على <code>InterSpec</code>،
      والذي سينتج عنه حوار مماثل لـ:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
      
    <p>
      إذا كان خطأ النمذجة مقبولاً، استخدام أداة "Activity/Shielding Fit" مع DRF 
      <em>الحقل البعيد</em> القياسي يبدو غالباً أنه يوفر نتائج مقبولة؛ على سبيل المثال، تحليل قياسات <em>في الموقع</em>
      (أي، كاشف على ارتفاع 1 متر من الأرض، يشير لأسفل) في <code>InterSpec</code> عادة 
      يتفق ضمن 10%، أو أفضل، مع الطرق/الحزم التي تأخذ بشكل صحيح في الاعتبار الاعتماد الزاوي لاستجابة الكاشف 
      (على الأقل للطاقات أعلى من حوالي بضعة مئات keV، الطاقات الأقل ربما
      تكون لها أخطاء أكبر).  
      ولكن يرجى ملاحظة أيضاً أنه للقياسات القريبة جداً (أي، عينة أقل من ~10 سم من الكاشف) يمكن أن يصبح جمع التتالي مهماً، مما يؤدي 
      إلى أخطاء تصل إلى 30% تقريباً، فقط من هذا التأثير، والذي لا يحسبه <code>InterSpec</code> حالياً.
    </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="تحديد التلوث السطحي للتربة">
    يمكن استخدام <code>InterSpec</code> للمساعدة في تحديد التلوث السطحي، بالإضافة إلى 
    التلوث الموزع بشكل أسي في التربة، باستخدام أداة "Activity/Shielding Fit"
    عن طريق استخدام الهندسات الأسطوانية أو المستطيلة والمصادر الأثرية.<br/>
    للمعلومات الكاملة، يرجى مراجعة:
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    القيد هو أنه اعتباراً من الإصدار 1.0.12، لا يأخذ <code>InterSpec</code> في الاعتبار
    الاعتماد الزاوي للكاشف، إلا إذا تم استخدام DRF "Fixed Geometry"؛ أي،
    إذا استخدمت Ortec Detective-X لأخذ القياس، و DRF الافتراضي الذي يأتي مع 
    <code>InterSpec</code>، لن يؤخذ هذا التأثير في الاعتبار. ومع ذلك، النتائج عادة 
    تتفق إلى ضمن 10% بشكل جيد، أو أفضل، من الطرق/الحزم التي تأخذ بشكل صحيح في الاعتبار هذا 
    التأثير، على الأقل للطاقات الأعلى.
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="فحص ما إذا كانت سلسلة الانحلال في التوازن">
    بعض الطرق المحتملة لفحص حالة التوازن للنوكليدات الأبوية:
    <ul>
      <li>استخدام أداة "Isotopics from peaks"، يمكن أن تكون طريقة جيدة لرؤية أن 
        سلسلة الانحلال خارج التوازن، أو في عمر مختلف بشكل كبير عن المفترض،
        لأننا نتوقع أن تكون كفاءة الكشف تقريباً دالة ناعمة
        للطاقة، ولا حاجة لمعرفة استجابة الكاشف أو الحماية أو المسافة.
        هنا مثال على الأداة لقياس Th232 خارج التوازن؛ يوجد 
        بوضوح منحنيان منفصلان للكفاءة النسبية، وهو ما لا يُتوقع 
        لعينة في التوازن.
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> يمكن استخدام أداة "Activity/Shielding Fit" لملائمة عمر النوكليد الأبوي،
        مما يمكن أن يعطيك وقت الفصل الكيميائي.
      </li>
      <li> يمكن استخدام أداة "Reference Photopeak" لإظهار خطوط النوكليد الأبوي
        في أعمار مختلفة، مع فحص بصري سريع لارتفاعات الذروات النسبية، مرجعة إلى 
        ارتفاعات خط الذروة الضوئية، أحياناً تشير إلى تناقضات واضحة، أو حتى تسمح بتقديرات عمر تقريبية.
      </li>
      <li>عادة تعين ذروة إلى النوكليد الأبوي، ثم سيهتم <code>InterSpec</code> بأداء
        الانحلال، والحصول على نسب التفرع الصحيحة لخطوط النسل.
        ومع ذلك، إذا عينت بدلاً من ذلك كل ذروة للنوكليد المسؤول مباشرة عن تلك أشعة غاما
        (مثلاً، ذروة 2614 keV من Th232، ستُعين إلى Tl208)، يمكنك
        بعد ذلك ملائمة أنشطة النسل في أداة "Activity/Shielding Fit"
        لمعرفة عند أي نوكليد في سلسلة الانحلال بدأ الانقطاع (مثلاً، قد ترى
        تغييراً في الأنشطة لـ Ra226 وما تحت، لسلسلة انحلال U238).
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="تعيين النوكليد الأبوي للذروات">
    عندما تعين نوكليد مصدر لذروة (مثلاً، تعرض خطوط الذروة الضوئية المرجعية، 
    ثم تلائم ذروة بالقرب من خط)، عادة تعين النوكليد الأبوي لها.
    على سبيل المثال، ذروة 2614 keV في سلسلة انحلال Th232 تُنشأ من انحلال Tl208،
    ومع ذلك، في <code>InterSpec</code> عادة ستعين ذروة 2614 keV إلى Th232 
    (إما بإظهار خطوط الذروة الضوئية المرجعية لـ Th232 قبل الملائمة، أو بكتابة "Th232"
    في عمود <em>النوكليد</em> لأي جدول يظهر معلومات الذروة، أو بالنقر بالزر الأيمن على الذروة
    واختيار تعيين نوكليد).  عندما تفعل هذا،
    سيقوم <code>InterSpec</code> داخلياً بإنحلال Th232 ويعين الانتقال النووي المحدد 
    المؤدي لأشعة غاما هذه، للذروة.<br />
    الدافع الرئيسي لتعيين الذروات للنظير الأبوي، بدلاً من النسل المحدد 
    الذي أنشأها، هو السماح بحساب نسب تفرع مختلفة، مع تقادم العينة، أو
    لاستخدام شدات خط أشعة غاما من نسل متعدد للقيام بأشياء مثل ملائمة سماكات الحماية، 
    أو الأنواع، باستخدام التوهين التفاضلي.
  </message>

  <message id="feature-requests" title="كيفية طلب الدعم أو الميزات الجديدة أو الإبلاغ عن الأخطاء">
    <p>
      التعليقات وطلبات الميزات وتقارير الأخطاء والانتقادات وفقط السؤال عن كيفية فعل شيء في 
      <code>InterSpec</code> كلها موضع تقدير كبير!<br />
      <br />
      يرجى إرسال بريد إلكتروني:
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>معظم التحسينات والميزات المنفذة في <code>InterSpec</code> منذ 2019 كانت
      نتيجة لتعليقات المستخدم.  في كثير من الأحيان عندما يعبر مستخدم عن عدم معرفة
      كيفية فعل شيء، أو يعبر عن إحباط من صعوبة فعل شيء، أدى هذا
      إلى تحسينات رائعة جداً.  طلبات المستخدم تؤثر أيضاً بشدة في تقرير أي
      ميزات جديدة تُنفذ.  جميع التعليقات، حتى لو لم تكن تعليقات مباشرة، تُعطى اعتباراً جدياً 
      وتُسجل؛ عدة مرات بعد بضعة أيام أو أسابيع من التفكير، 
      التعليقات التي قد لا تبدو في البداية ضمن النطاق، أو قابلة للتطبيق فقط على حالة استخدام محددة جداً،
      ستنقر مع المؤلف الأساسي ويمكن تنفيذ حل أكثر عمومية
      لتحسين التجربة الشاملة. 
    </p>
    <p>
      المساهمات في <code>InterSpec</code> مرحب بها أيضاً وموضع تقدير كبير، إما 
      من خلال طلبات السحب في github، أو عبر وسائل أخرى.  طلبات السحب للأخطاء الصغيرة أو الإصلاحات
      يمكن قبولها عادة بسهولة.  لإضافات الميزات الأكبر، يرجى 
      إرسال بريد إلكتروني أولاً إلى <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> للتنسيق،
      وسيُطلب منك أيضاً توقيع مذكرة تأليف لحماية قدرتنا على التوزيع المجاني
      لـ <code>InterSpec</code>.
    </p>
    <p><code>InterSpec</code> يُطور ويُدعم بشكل أساسي بجزء أقلية فقط 
      من وقت المؤلف الأساسي، لذلك لا يمكن تنفيذ كل شيء، أو قد يستغرق الأمر 
      وقتاً قبل الوصول إلى شيء ما.
      الردود على البريد الإلكتروني قد تستغرق وقتاً إذا كان المؤلف في سفر أو إجازة، 
      ومن الممكن ألا تتوفر الموارد لتقديم الدعم المطلوب.
    </p>
  </message>

  <message id="default-age" title="الأعمار الافتراضية للنوكليدات">
    تُستخدم بعض الاستدلالات البسيطة لتخمين الأعمار الافتراضية للنوكليدات، يمكن العثور على المنطق في دالة
    <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>
    ولكنه يتبع تقريباً:
    <ul>
      <li>إذا أمكن الحصول على التوازن العلماني، سيستخدم 10 أنصاف عمر توازن علماني، وإلا 7 أنصاف عمر توازن فوري</li>
      <li>إذا كانت القيمة أعلاه أقل من نصف عمر النصف للنوكليد الأبوي، فإن 2.5 أنصاف عمر للنوكليد الأبوي</li>
      <li>إذا كان النوكليد ينحل إلى أطفال مستقرين، يُستخدم عمر صفر ثواني</li>
      <li>إذا كان عمر النصف للنوكليد أكبر من 100 سنة، أو لأي نظير يورانيوم أو بلوتونيوم، سيُستخدم عمر 20 سنة</li>
      <li>إذا كانت القيمة بعد ما سبق أكثر من 100 عمر نصف للنوكليد الأبوي، فستُستخدم 7 أعمار نصف للأبوي</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="تطبيع المقدمة/الخلفية، وكيفية التغيير">  
    <p>
      عندما يُعرض طيف خلفية أو ثانوي، افتراضياً يتم تطبيعه بالوقت الحي للطيف المقدمة 
      (مثلاً، إذا كان الوقت الحي للخلفية ضعف المقدمة، فإن سعة طيف الخلفية
      ستُقسم على 2)، حتى تُقارن الأطياف بصرياً وفقاً لـ <em>معدل العد</em>.
      ستشير وصفة الطيف إلى مقدار قياس طيف الخلفية أو الثانوي، و 
      الوقت الحي المظهر لطيف الخلفية/الثانوي سيطابق المقدمة؛ إجمالي عدادات
      طيف الخلفية/الثانوي المظهرة في الوصفة ستُقاس أيضاً بنفس العامل.
    </p>
    <p>
    يمكنك تعديل عوامل التطبيع باستخدام إما المنزلقات على يمين الأطياف،
    أو بكتابة عامل القياس المرغوب يدوياً في تبويب "ملفات الطيف"، كما هو موضح
    محاط بالأحمر هنا:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    إذا قمت بتعديل التطبيع بعيداً عن تطبيع الوقت الحي، سيظهر زر "Normalize"
    المظهر أعلاه (في الأسفل-اليمين، للطيف الثانوي) وعند النقر عليه سيعيد 
    التطبيع إلى الوقت الحي.
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="خيارات عرض المخطط الزمني">
    عند عرض وضع البحث، أو بيانات البوابة في <code>InterSpec</code>، سيتم عرض مخطط زمني.
    يمكن استخدام هذا المخطط الزمني لاختيار أجزاء من الوقت لجمعها واستخدامها كمقدمة/خلفية/ثانوي، ومع ذلك،
    ما لم تفعل هذا بانتظام، لن تُتذكر اختصارات لوحة المفاتيح، لذلك بدلاً من ذلك يمكنك النقر على
    أيقونة <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    في الجزء العلوي الأيمن من المخطط الزمني، لإظهار بعض الأوضاع السهلة الاستخدام قليلاً لاختيار أو تغيير 
    فترات البيانات الزمنية للاستخدام:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    يمكنك أيضاً استخدام تبويب "Filt" لتصفية نطاق الطاقة الذي يُجمع لتشكيل المخطط الزمني؛ 
    يمكن أيضاً اختيار نطاق تطبيع.  على سبيل المثال، اختيار الجمع بين 170 keV و 200 keV، 
    والتطبيع للطاقات أعلى من 250 keV، عادة سيجعل إشارة U235 تبرز حقاً؛ في الشكل أدناه
    تُستخدم نفس بيانات المصدر، ولكن استخدام هذا التناسب سيجعل إشارة الاهتمام تبرز، عندما
    لم يشر مخطط المعدل الأصلي إليها.
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (يسار) تاريخ الوقت لبيانات البحث بدون مرشح نطاق الطاقة.<br />
         (يمين) نفس البيانات، ولكن مع نطاق 170 keV إلى 190 keV بنسبة مع 220 keV وما فوق.
      </div>
    </div>
    <br />
    "Opt" لديه بعض الخيارات لكيفية رسم البيانات؛ أحياناً "Don't Rebin" يمكن أن يكون مفيداً
    لاكتشاف النقاط الساخنة الضيقة في بيانات تاريخ الوقت الطويلة حقاً.<br />
    "Rel. y-max" يمكن أن يكون مفيداً لإبراز (أو إلغاء إبراز) بيانات أشعة غاما أو النيوترون. 
    يمكن تعديل القيمة بين 0.04 و 25. القيم الأكبر من 1.0 ستجعل نطاق المحور الصادي للنيوترون ذلك 
    مضاعف نطاق بيانات النيوترون، دون تأثير على نطاق المحور الصادي لأشعة غاما.  القيم الأقل من واحد ستفعل شيئاً مماثلاً لبيانات أشعة غاما.
    أمثلة على تأثيرات تغيير هذه القيمة هي:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="نظرة عامة على إجراء معايرات الطاقة">
    أسهل طريقة لإجراء معايرة طاقة في <code>InterSpec</code> غالباً 
    هي ملائمة ذروة ضوئية واحدة أو أكثر، تعيين نوكليد لها (وبالتالي طاقة خط أشعة غاما)، ثم في 
    تبويب "معايرة الطاقة" اختر أي ذروات تستخدم، و
    أي معامل(ات) تلائم، وانقر على زر "Fit Coeffs":
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    تبويب "معايرة الطاقة" لديه وظائف أكثر بكثير؛ راجع موضوع المساعدة على الأداة (انقر
    على علامة الاستفهام في الأسفل-اليسار من التبويب) لمزيد من المعلومات.
    <p>
    يمكنك أيضاً استخدام <code>CTRL + ALT</code> (أو في macOS، <code>CTRL + OPT</code>)، وزر الماوس الأيسر
    للنقر والسحب للطيف بصرياً إلى الموقع الصحيح.
    إذا فعلت هذا الإجراء مرة أخرى، مثل أولاً على ذروة طاقة عالية، ثم على ذروة طاقة منخفضة (أو العكس)، 
    الحوار الذي يظهر سيعطيك خيار الحفاظ على كلا الإجراءين بتعديل كل من الإزاحة والكسب 
    حتى بهذه الطريقة كلا الذروتين ستبقيان في الطاقات التي سحبتهما إليها.
    </p>
    <p>يوجد أيضاً إمكانية وراثة معايرة الطاقة بين الأطياف المتتالية،
      أو استخدام ملف <b>CALp</b> - راجع الموضوع التالي لمزيد من المعلومات.
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="إعادة استخدام معايرات الطاقة">
    يوجد خياران لإعادة استخدام معايرة الطاقة من طيف إلى آخر.
    <ol>
      <li>إذا كنت تعرض طيفاً، ولكن بعد ذلك فتحت طيفاً آخر من نفس الكاشف 
        (أي، نفس النموذج والرقم التسلسلي)، ولكن معايرة الطاقة مختلفة عن الأول، 
        يجب أن يسألك <code>InterSpec</code> عما إذا كنت تريد استخدام معايرة الطاقة من 
        الملف الأول، مع الملف المحمل حديثاً.
      </li>
      <li>من خلال استخدام ملف "<b>CALp</b>"، موصوف أدناه.</li>
    </ol>

    <p>
      في الركن الأسفل الأيسر من أداة معايرة الطاقة توجد روابط لتصدير أو استيراد
      ملفات معايرة الطاقة <b>CALp</b>.
      ملفات <b>CALp</b> تحتوي على معلومات معايرة الطاقة الحالية في تنسيق نصي بسيط، و
      تسمح بحفظ معايرات الطاقة المستخدمة عادة للتطبيق السهل على ملفات طيف أخرى.
      هي مفيدة خاصة للعمل مع الكاشفات التي إما لا توفر معايرة طاقة،
      أو توفر معايرات طاقة ضعيفة.<br />
      بمجرد أن تجد معايرة طاقة تريد استخدامها لاحقاً، ببساطة انقر/اضغط على أيقونة التصدير
      المظهرة أدناه، واحفظ الملف في مكان مناسب في نظام الملفات.  عندما تريد لاحقاً
      إعادة استخدام تلك معايرة الطاقة مع ملف طيف مختلف، ببساطة اسحب وأفلت ملف <b>CALp</b>
      على <b>InterSpec</b> وستُطبق تلك معايرة الطاقة على ملف الطيف الجديد.
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          الأيقونات للاستخدام في تصدير أو استيراد ملفات معايرة الطاقة <b>CALp</b>.
          يمكنك أيضاً سحب وإفلات ملفات <b>CALp</b> من نظام تشغيل الملفات على
          <b>InterSpec</b> لتطبيق ملفات <b>CALp</b>.
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="نمذجة دالة استجابة الكاشف">
    <p>
    دوال استجابة الكاشف (DRF) الافتراضية في <code>InterSpec</code>
    تحتفظ بالكفاءة، كدالة للطاقة، للكشف الكامل للطاقة لأشعة غاما
    التي تصطدم بوجه الكاشف. الافتراض هو أن الكاشف يشير
    إلى المصدر، وأن أشعة غاما متوازية تقريباً بحلول الوقت الذي تصل فيه إلى
    الكاشف؛ في الممارسة هذا يعني أن المسافة بين المصدر والكاشف يجب
    أن تكون على الأقل 3 أضعاف أكبر أبعاد الكاشف أو المصدر.<br/>
    DRF تحتفظ أيضاً بقطر وجه الكاشف (بافتراض أنه دائري) بحيث يمكن
    إجراء تصحيحات الزاوية الصلبة بدقة.
    </p>
    <p> DRF قد تحتفظ أيضاً بـ FWHM المعاملة للكاشف. ومع ذلك هذه المعلومات
      ليست إلزامية (العديد من DRFs الافتراضية التي تأتي مع <code>InterSpec</code> لا
      تشمل هذه المعلومات)، وتُستخدم، إذا كانت متاحة، فقط كعرض ذروة أولي
      عند ملائمة الذروات؛ ولكن إذا لم تكن هذه المعلومات متاحة فإن تقديرات مناسبة تُجرى
      على أي حال، لذلك عادة لا ينتج عنها أي اختلاف.
    </p>
    <p> بدءاً من <code>InterSpec</code> v1.0.12، هناك أيضاً خيار أن تكون DRF
      عبارة عن DRF "هندسة ثابتة". إذا كان هذا هو الحال، فإن خيار <em>المسافة</em>
      لن يكون متاحاً في أداة "ملائمة النشاط/الحماية"، حيث يُفترض أن
      DRF تأخذ بالاعتبار ذلك بالفعل، وأي توهين داخلي للجسم، و
      كفاءة الكاشف. رغم أنه لا يزال بإمكانك إضافة ممتصات إضافية إلى
      المسألة.
    </p>
    <p> كفاءة DRF تُمثل داخلياً بواسطة:
      <ul>
        <li>مجموعة من أزواج الطاقة-الكفاءة، والتي يتم التداخل بينها</li>
        <li>مجموعة من المعاملات للمعادلة:<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>صيغة رياضية عشوائية يمكن إدخالها</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      حالياً <code>InterSpec</code> لا تأخذ في الاعتبار الاستجابة الزاوية للكاشفات.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="كيف يتم التعامل مع ذروات المجموع؟">
    <p>
    عند ملائمة النشاط، ذروات المجموع (إما مجموع عشوائي، أو تزامن حقيقي) لا يتم
    احتسابها حالياً.
    </p>
    <p> إذا كان هذا قد يكون مشكلة، يُنصح بتحريك العينة 10 سم أو أكثر من الكاشف
      حيث يصبح التجميع الحقيقي التزامني (المعروف أيضاً بالتتالي) مهملاً، و/أو تقليل الوقت الميت للتجميع
      العشوائي.
    </p>
    <p> تبويب "الذروة الضوئية المرجعية" يوفر خيار إظهار مجاميع التتالي، للمساعدة في 
      اكتشاف هذه المشاكل؛ انظر الخيارات المحاطة أدناه:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="العمل مع الأطياف ذات النوكليدات المماثلة">
    إذا كنت تعمل مع أطياف متعددة تتوقع أن تحتوي على ذروات ضوئية متشابهة تقريباً،
    يمكنك نشر الذروات من طيف إلى الآخر بطريقتين:

    <ul>
      <li>في تبويب "مدير الذروات" يوجد خيار لتصدير ملف <code>CSV</code> يحتوي على
        معلومات الذروة. إذا قمت بملائمة جميع الذروات ذات الصلة، وعينت نوكليدات لها (إذا رغبت)، في
        الطيف الأول، يمكنك بعد ذلك تصدير ملف <code>CSV</code> إلى موقع على حاسوبك.<br />
        بعد ذلك عندما تحمل أطياف لاحقة، يمكنك سحب وإفلات ملف <code>CSV</code> مرة أخرى على
        <code>InterSpec</code>، وستُعطى خيار إعادة ملائمة نفس الذروات الأصلية، مع
        النوكليدات المرتبطة، في الطيف الجديد. السعات والاستمرارية سيعاد ملائمتها بالكامل، باستخدام
        نفس نموذج الاستمرارية ونطاقات ROI التي استخدمتها أصلاً. FWHM ومتوسطات الذروات سيُسمح لها بالتغيير
        قليلاً لحساب انحرافات صغيرة في معايرة الطاقة أو درجة الحرارة.
      </li>
      <li> يوجد خيار، <b>مساعدة</b> &rarr; <b>خيارات</b> &rarr; <b>اسأل عن نشر الذروات</b>، عندما يُفحص،
        وتحمل طيف جديد من نفس الكاشف (نفس الرقم التسلسلي والنموذج)، <code>InterSpec</code>
        سيسألك بعد ذلك إذا كنت تريد نشر الذروات من الطيف القديم إلى الجديد - مماثل لاستخدام
        طريقة <code>CSV</code> الموصوفة أعلاه.
      </li>
    </ul>
    
    هناك أيضاً ميزة تحت التطوير للسماح بملائمة الذروات في نمط "مجموعة"
    باستخدام سطر الأوامر. ومع ذلك، لا يوجد تاريخ مقدر للتوفر لهذه الميزة أو ميزات "المجموعة" الأخرى.
  </message>

  <message id="peak-area" title="كيف يتم تحديد مساحة الذروة">
    <p>
    مساحة الذروة المبلغ عنها من <code>InterSpec</code> هي في الواقع سعة غاوسية
    محددة من روتين تحسين غير خطي.
    بشكل افتراضي الذروات تُنمذج كالاستمرارية زائد غاوسي، مع معاملة الاستمرارية
    تُلائم في نفس الوقت مع السعة والعرض الغاوسي. <br />
    بعض حزم البرمجيات تحدد أولاً الاستمرارية، ثم بعد ذلك تحدد منطقة الغاوسي، أو
    البيانات المتبقية - هذا ليس كيف يفعل <code>InterSpec</code> ذلك.
    </p>
    <p> إذا نقرت بالزر الأيمن على ذروة، يوجد خيار لـ "<b>محرر الذروة...</b>".
      من هذه الأداة يمكنك تغيير نموذج الاستمرارية، أو تغيير نوع الذروة لتكون
      ذروة "منطقة البيانات"، بحيث تكون المساحة المبلغ عنها هي البيانات، ناقص منطقة الاستمرارية.
      هناك أيضاً عدد من الخيارات الأخرى لتخصيص ملائمة الذروات، أو تعيين النوكليدات.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="كيف يتم تحديد عدم اليقين في مساحة الذروة">
    <p>
      عدم اليقين في مساحة الذروة يتم تحديده أثناء التحسين غير الخطي عند
      ملائمة معاملات الذروات. عدم اليقين في المعاملات التي يتم ملائمتها
      يتم تحديده بشكل متزامن، مع أخذ بعضها البعض، والارتباطات/التأثيرات،
      بين المعاملات في الاعتبار.
      المحسِن غير الخطي يفعل هذا بتغيير المعاملات التي يتم ملائمتها، و
      ملاحظة التأثير على &chi;<sup>2</sup> للذروة مقارنة بالبيانات.
    </p>
    <p>
     عدم اليقين إحصائي فقط، ولا يشمل أي تأثيرات نظامية
     مثل نموذج انحراف الذروة أو نماذج الاستمرارية التي ليست صحيحة. إذا أردت، يمكنك
     تحرير عدم اليقين في مساحة الذروة يدوياً باستخدام "محرر الذروة".
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="تحديد أنشطة النظائر قصيرة العمر">
    عندما يصبح وقت اكتساب الطيف ذا صلة بعمر النصف للنوكليد،
    حوار "ملائمة النشاط/الحماية" لديه خيار، "تصحيح للانحلال أثناء القياس."،
    المُفحص بشكل افتراضي، وسيحسب تأثيرات انحلال النوكليد أثناء التوقف.
    سلسلة الانحلال الكاملة تُحسب، بما في ذلك نمو ووقع النسل.
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="التجميع المتتالي">
    <p>
    <code>InterSpec</code> لا تحسب حالياً التجميع المتتالي (التزامن الحقيقي) 
    عند ملائمة الأنشطة. إذا كانت هذه التأثيرات قد تصبح مهمة، يُنصح ب
    قياس العينة على 10 سم، أو أكثر، من الكاشف، إذا أمكن.
    </p>
    <p> تبويب "الذروة الضوئية المرجعية" يوفر خيار إظهار مجاميع التتالي، للمساعدة في 
      اكتشاف هذه المشاكل؛ انظر الخيارات المحاطة أدناه:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="مصادر البيانات النووية المستخدمة">
    بيانات الانحلال النووي (أعمار النصف، شدة وطاقات أشعة غاما، إلخ) تأتي إلى حد كبير
    من ENSDF-V، ولكن لديها تصحيحات إضافية مهمة من الملاحظات و
    مصادر البيانات الأخرى. بيانات الأشعة السينية تأتي من قاعدة بيانات LBNL ToRI.<br />
    كل هذه المعلومات يتم الوصول إليها عبر مكتبة <code>SandiaDecay</code>
    (<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>).
    مقاطع أشعة غاما/الأشعة السينية تأتي أيضاً من ENSDF.<br />
    بيانات التفاعل تأتي من أماكن مختلفة، بما في ذلك
    "<em>أطلس أطياف أشعة غاما من التبعثر غير المرن للنيوترونات السريعة للمفاعل</em>" (A.M. Demidov <i>وآخرون</i>)،
    و "<em>قاعدة بيانات تحليل التنشيط بأشعة غاما الفورية (PGAA) للوكالة الدولية للطاقة الذرية</em>".
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="كيف يتم تعريف وحدات مثل السنة، اليوم، إلخ">
    التعريفات الدقيقة المستخدمة يمكن العثور عليها في <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>،
    ولكن داخلياً، <code>InterSpec</code> يستخدم المليمترات كوحدة المسافة الأساسية،
    الثواني للوقت، keV للطاقة، بيكيريل للنشاط، وكولومب للشحنة؛ جميع الوحدات الأخرى
    مبنية من هذه.<br />

    بعض تعريفات وحدات الوقت المستخدمة، والتي يمكن تعريفها بغموض، هي:
    <ul>
      <li>1 يوم = 24×60×60 ثانية</li>
      <li>1 سنة = 365.2425 يوم</li>
      <li>1 شهر = 1/12 سنة</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="كيفية التحويل من الكتلة إلى النشاط">
    أداة "محول الوحدات" يمكن أن تحول نشاط إلى كتلة.<br />
    على سبيل المثال، إدخال النص
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    سينتج عنه إجابة
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    هذا يعمل أيضاً في الاتجاه المعاكس إذا أدخلت نشاط نوكليد.
    <br />
    <p>
    أداة "معلومات انحلال النوكليد" تعطي أيضاً النشاط النوعي للنوكليدات في
    تبويب "سلسلة الانحلال"، عندما تنقر/تضغط على نوكليد.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="هندسة برمجيات &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
    في جوهرها، <code>InterSpec</code> هو تطبيق ويب يُعرض إلى HTML وJavascript،
    مع كل منطق <em>الأعمال</em> مكتوب بـ C++.<br />
    عندما تشغل <code>InterSpec</code> كتطبيق (أي، على Windows أو macOS أو Linux أو iOS أو Android)،
    التطبيق ينشئ "خادم" يمكن الوصول إليه فقط على حاسوبك
    (أي، يفتح منفذ رقم عالي عشوائي على <code>127.0.0.1</code>)، ثم يفتح نافذة
    تعرض <code>WebView</code> (مقدم من نظام التشغيل، باستثناء Linux حيث
    يُستخدم <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a>)، ويأمر
    <code>WebView</code> بالاتصال بالخادم المحلي. بشكل افتراضي، رمز مميز سري إضافي
    يُستخدم أيضاً لضمان أن مثيل <code>WebView</code> المرغوب فيه فقط يمكنه الاتصال بخادم
    localhost. التفاعلات بين GUI ومنطق <em>الأعمال</em> تحدث عبر شبكة
    localhost (أي، حافلة الشبكة الداخلية لحاسوبك - كله يبقى على حاسوبك).
    </p>
    <p>هذه الهندسة كانت طريقة مستقرة للسماح بالتطوير عبر المنصات لـ
      <code>InterSpec</code>. استخدام HTML/Javascript لواجهة المستخدم يسمح بالاستهداف
      تقريباً لجميع أنواع الأجهزة، مع قدر معتبر من إعادة استخدام الكود عبر
      المشاريع الأخرى، مع الاستفادة من النظام البيئي الكبير لأدوات ومكتبات HTML وJS.<br />
      استخدام C++ لمنطق الأعمال يسمح بالحوسبة الفعالة وإدارة الذاكرة،
      مما يمكن من استخدام خوارزميات أغنى، دون التضحية باستجابة التطبيقات.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="خصوصية المعلومات والاستخدام">
    <p>
    تطبيقات InterSpec المبنية من قبل مختبرات سانديا الوطنية، لا تجمع أي معلومات شخصية،
    ولا ترسل أي معلومات من جهازك، باستثناء الإجراءين المحفزين من المستخدم
    الموصوفين أدناه.
    </p>

    <p>
      المثيلان اللذان قد يتسبب فيهما <code>InterSpec</code> في إرسال معلومات من جهازك، هما:
      <ol>
        <li>عند استخدام أداة "الخريطة"، ستُطلب بلاطات الخريطة
          من https://arcgisonline.com.<br /> 
          سيتم تحذير المستخدمين قبل إجراء هذه الطلبات الشبكية الخارجية،
          وهناك خيار لاستخدام حساب arcgisonline.com الخاص بك لطلب بلاطات الخريطة تحت
          (راجع مساعدة أدوات الخريطة في التطبيق للمزيد من المعلومات).<br /> 
          فقط مواقع البلاطات يتم نقلها إلى الخادم الخارجي؛ جميع رسم
          بيانات الإشعاع على الخريطة يتم محلياً على جهازك.<br />
          بقدر ما يعرف المطور الأساسي لـ <code>InterSpec</code>، لا توجد معلومات
          حول طلبات الخريطة الفردية، أو طلبات شخص فردي، متاحة لـ
          مختبرات سانديا الوطنية.
        </li>
        <li>
          أداة "RID الخارجي" يمكن أن ترسل بيانات الإشعاع الخاصة بك
          إلى خادم خارجي (أو تطبيق قابل للتنفيذ على جهازك) لإجراء تحديد
          نوكليد.<br />
          يتم تحذير المستخدمين قبل استخدام هذه الأداة، ويجب عليهم إدخال
          URL الخادم المراد استخدامه لخدمة تحديد النوكليد بشكل صريح.<br />
          مختبرات سانديا الوطنية توفر خادماً متاحاً مجاناً لهذه
          الخدمة، لكن URL غير معبأ مسبقاً في <code>InterSpec</code> لضمان
          أن المستخدم يريد بوضوح إجراء هذا العمل، ويمكنه بوضوح،
          ويدرك بالضبط أين ستُرسل البيانات.
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    بالإضافة إلى ذلك، <code>InterSpec</code> يخزن محلياً التفضيلات التي قد تغيرها في التطبيق وكذلك الأطياف التي تحملها،
    الحالات المحفوظة بوضوح، وحالة التطبيق عند الخروج. هذه المعلومات لا تغادر
    جهازك، ويمكن حذفها بإزالة مجلد بيانات التطبيق في موقع
    نظام التشغيل المعياري للتطبيق
    (راجع <b>مساعدة</b> &rarr; <b>حول InterSpec...</b> &rarr; <b>البيانات</b> لهذا الموقع).
    لا توجد حالياً طريقة لدمج هذه البيانات من أجهزة متعددة في مصدر واحد للمعلومات،
    لكن يمكنك نسخ هذا المجلد من حاسوب قديم إلى جديد للاحتفاظ بجميع معلوماتك وتفضيلاتك القديمة.
    </p>
    <p>
      إحصائيات الاستخدام والتشخيصات لا يتم جمعها من قبل مختبرات سانديا الوطنية؛ نحن لا
      نعرف من، أو حتى كم شخص يستخدم <code>InterSpec</code>، أو لكم، عدا ما
      يمكن الاستدلال عليه من خلال طلبات الدعم لـ
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>، أو الحضور في الندوات الإلكترونية، أو ما شابه.<br />
      ومع ذلك، إذا قمت بتثبيت <code>InterSpec</code> من خلال متجر تطبيقات نظام التشغيل الخاص بك
      (macOS، iOS، وAndroid)، قد يقوم نظام التشغيل بإبلاغ إحصائيات أو تقارير الأعطال
      لبائع نظام التشغيل؛ تعطيل هذا عادة ما يكون تفضيل نظام التشغيل، و
      عدا iOS، يمكنك تثبيت التطبيق ليس من خلال متجر التطبيقات (مثلاً، تحميل جانبي على Android).
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="إصدارات &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; الحديثة">
    <p>
      إصدار آلي من تطبيق <code>InterSpec</code> متاح لمنصة Windows في:
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      هذا الإصدار يتم تحديثه في أي وقت يتم دفع كود إلى مستودع github، والملف القابل للتنفيذ
      قادر على البناء بنجاح، وتمرير بعض فحوصات السلامة الصغيرة.
    </p>
    <p> هذا الإصدار من <code>InterSpec</code> مُترجم بالكامل من كود مصدر متاح بشكل عام
      على بنية github، لذلك يمكنك التأكد من ما دخل في صنع الملف القابل للتنفيذ.<br />
      ومع ذلك، على عكس الإصدارات الرسمية، الملف القابل للتنفيذ غير موقع بالكود، مما يعني
      أن أدوات مكافحة الفيروسات، أو <code>Windows Defender</code>، قد تمنع التنفيذ الأولي للـ EXE.
      عادة النقر على رابط "معلومات أكثر" في الحوار الناتج سيسمح لك
      بتجاوز هذا، أو يمكنك إضافة استثناء في خيارات <code>Windows Defender</code>.
    </p>
    <p> القيمة الأساسية لهذا الإصدار الآلي هي أنه إذا أبلغت عن خطأ تم
      إصلاحه في الكود، أو طلبت ميزة تم تنفيذها، فإنك
      لا تحتاج إلى الانتظار حتى الإصدار الرسمي القادم للاستفادة منه.
    </p>
    <p>إذا كنت تريد تحديثات بريد إلكتروني حول الإصدارات الرسمية، يرجى إرسال بريد إلكتروني إلى
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>.
    </p>
  </message>

  <message id="add-spectra" title="كيفية جمع الأطياف معاً">
    حالياً، <code>InterSpec</code> ليس لديه أداة مخصصة لـ "جمع" أو تجميع
    قياسات الطيف الفردية من ملفات طيف متعددة.<br />
    ومع ذلك، يمكنك تجميع ملفات طيف متعددة بتحميل عدة ملفات طيف في أداة "مدير الطيف"
    (باستخدام عنصر القائمة <b>مدير...</b>)، والنقر على زر "مجموع".
    <br />
    يمكن أيضاً تجميع <em>أرقام العينات</em> من ملف طيف
    بتحديد أرقام عينات متعددة في تبويب "ملفات الطيف"
    (مثلاً، "1-10,15,18-25" سيجمع العينات 1-10، 15، 18-25).
  </message>

  <message id="back-sub" title="طرح الخلفية من الأطياف">
    <p>
    في قسم "خيارات..." من تبويب "ملفات الطيف"، هناك خيار
    لـ "طرح صلب" للخلفية. هذا يعني أن الطيف المعروض سيكون
    المقدمة ناقص الخلفية.
    </p>
    <p>
      لاحظ أن هذه العملية تفقد المعلومات الإحصائية (عدم اليقين) لكل قناة،
      لذلك أي ذروات تُلائم بعد هذه العملية ستحصل على
      عدم يقين إحصائي منخفض بشكل مصطنع.
    </p>
    <p>لتحديد الأنشطة المصححة للخلفية، يُنصح بدلاً من ذلك باستخدام ذروات الخلفية
      في أداة "ملائمة النشاط/الحماية". راجع موضوع "حساب الذروات في الخلفية"
      لكيفية ملائمة ذروات الخلفية.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="إنشاء ملف طيف بمجموعة فرعية من القياسات">
    حالياً لا توجد طريقة سهلة لإنشاء ملف طيف جديد يحتوي فقط على مجموعة فرعية من
    قياسات ملف طيف، من داخل <code>InterSpec</code>.<br />
    ومع ذلك، يمكنك عرض مجموعة فرعية من العينات أو الكاشفات في تبويب "ملفات الطيف"،
    ثم استخدام "تصدير الملف..." إلى <code>N42-2012</code> أو تنسيق آخر
    لإنشاء ملف يحتوي فقط على العينات والكاشفات المعروضة.
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="التعامل مع الحماية المجهولة حول المصدر">
    إذا كان هناك حماية بمادة أو سُمك غير معروف حول المصدر، يمكنك محاولة
    المواد الشائعة في أداة "ملائمة النشاط/الحماية". المواد الشائعة تشمل الخرسانة، الحديد، الرصاص،
    الألمونيوم، الماء، الهواء، البولي إيثيلين.<br />
    أيضاً، استخدام خيار "التوهين التفاضلي" يمكن أن يستخدم الاختلافات في التوهين
    عند طاقات الذروات المتعددة قيد الاستخدام، لإعطاء معلومات حول العدد الذري لمادة الحماية.
  </message>

  <message id="timezone" title="كيف يتم التعامل مع المناطق الزمنية">
    <code>InterSpec</code> حالياً يعرض تاريخ ووقت القياس كما هو محدد في ملف الطيف.
    أي، معلومات المنطقة الزمنية المحددة في الملف لا تُستخدم
    لتحويل الأوقات إلى منطقتك الزمنية المحلية.
    <br />
    بعض التحليلات (مثل ملائمة عمر النوكليد في أداة "ملائمة النشاط/الحماية") قد تصبح
    حساسة لدقة الوقت، لذلك قد تحتاج لتعديل الأوقات يدوياً إذا لزم الأمر.
  </message>

  <message id="move-work" title="نقل العمل إلى حاسوب آخر، أو أرشفة العمل المنجز">
    هناك عدة طرق لنقل العمل المنجز في <code>InterSpec</code> إلى حاسوب آخر أو أرشفته:
    <ul>
      <li>العمل المُصدَّر في ملفات <code>N42-2012</code> يمكن فتحه في أي تثبيت لـ <code>InterSpec</code>
        وسيحتفظ بمعظم العمل (الذروات، DRF، نتائج ملائمة النشاط/الحماية، إلخ).
      </li>
      <li>يمكن نسخ مجلد بيانات التطبيق كاملاً (راجع <b>مساعدة</b> → <b>حول InterSpec...</b> → 
        <b>البيانات</b>) إلى حاسوب آخر لنقل جميع الحالات والإعدادات
        والتاريخ.
      </li>
      <li>أدوات محددة (معايرة الطاقة، DRF، ملائمة النشاط/الحماية، إلخ) يمكن تصديرها إلى CSV، XML، أو
        تنسيقات أخرى للاستخدام اللاحق.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="how-compile" title="كيفية تجميع &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; من المصدر">
    التعليمات التفصيلية لتجميع <code>InterSpec</code> من المصدر توجد في
    ملف <code>README.md</code> في جذر مستودع github:<br />
    <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec#compiling">https://github.com/sandialabs/InterSpec#compiling</a>
    <br />
    بشكل عام، يُستخدم نظام البناء CMake، والتبعيات تشمل Boost، ROOT (اختياري)،
    وإطار عمل Wt web.
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="تعيين هويات ذروات الإفلات المفرد والمزدوج">
    أشعة غاما بطاقات 1022 keV فما فوق يمكن أن تنتج ذروات إفلات مفرد (511 keV أقل) أو
    مزدوج (1022 keV أقل) في الكاشف.<br />
    عند النقر بالزر الأيمن على ذروة، القائمة الفرعية "تغيير النوكليد" ستعرض
    خيارات ذروة الإفلات المحتملة لطاقة تلك الذروة (إن وجدت).
  </message>

  <message id="fit-age" title="ملائمة عمر النوكليد">
    في أداة "ملائمة النشاط/الحماية"، عمر النوكليد الأبوي (الوقت منذ الفصل الكيميائي الأخير)
    يمكن ملائمته كمعامل قابل للملائمة. هذا مفيد خاصة
    عندما تكون سلسلة الانحلال خارج التوازن.
  </message>

  <message id="fit-separate" title="ملائمة النوكليدات في الطيف بشكل منفصل">
    في أداة "ملائمة النشاط/الحماية"، يمكنك افتراض حماية ومسافات مختلفة
    لنوكليدات مختلفة. هذا مفيد عندما يكون لديك عدة مصادر مستقلة في العينة.
  </message>

  <message id="app-state" title="حفظ حالة التطبيق">
    <code>InterSpec</code> يمكنه حفظ حالة التطبيق الحالية (الأطياف المفتوحة، الذروات المُلائمة، حالات الأدوات، إلخ)
    باستخدام خيار القائمة <code>حفظ باسم...</code>. هذه الحالة يمكن استردادها لاحقاً.<br />
    هناك أيضاً خيار حفظ تلقائي يحفظ عملك تلقائياً عند الخروج.
  </message>

  <message id="max-file-size" title="الحد الأقصى لحجم الملف الذي يمكن فتحه">
    بشكل افتراضي، أكبر ملف طيف يمكن فتحه في نسخة Windows من <code>InterSpec</code>
    هو 512 MB. ومع ذلك، إذا كنت بحاجة لفتح ملف أكبر يمكنك تحرير عنصر "max-memory-request-size"
    في ملف <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>، لزيادة هذا
    (لا يوجد حد صلب حقيقي على الحجم، لكن التحليل يتم في الذاكرة، لذلك الملفات الكبيرة جداً
    ستستهلك ذاكرة الوصول العشوائي).<br />
    يمكنك أيضاً محاولة ضغط الملف في ملف zip، وإذا كان ذلك أقل من 512 MB، يمكنك بعد ذلك فتحه في
    <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="دوال استجابة الكاشف (DRFs) من برامج أخرى">
    <p>
      <code>InterSpec</code> يقبل دوال استجابة الكاشف (DRFs) في عدة أشكال.<br />
      <ul>
        <li>DRFs المنشأة باستخدام "إنشاء استجابة الكاشف"، في شكل <code>CSV</code>، <code>XML</code>، <code>URI</code>، أو <code>رمز QR</code></li>
        <li>من <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&id=P00610&cpu=PCX86&v=04&t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a></li>
        <li>في بضعة تنسيقات <code>CSV</code>/<code>TSV</code></li>
        <li>ملفات <code>.ECC</code> المنتجة من
          <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>
        </li>
        <li>من خلال إدخال دالة رياضية مباشرة في أداة "اختيار دالة استجابة الكاشف".</li>
      </ul>
      
      راجع صفحة <em>المساعدة</em> لأداة "اختيار دالة استجابة الكاشف" للمزيد من المعلومات.
    </p>
  </message>

  <message id="multi-ref-lines" title="إظهار خطوط مرجعية متعددة للذروة الضوئية في نفس الوقت">
    يمكنك إظهار خطوط الذروة الضوئية المرجعية لنوكليدات و/أو تفاعلات متعددة في نفس الوقت، بإدخال
    النوكليد الأول في تبويب <b>الذروة الضوئية المرجعية</b>، ثم النقر على
    زر "<b>إضافة آخر</b>" وإدخال النوكليد الثاني، وهكذا. <br />
    يمكنك تغيير الحماية وعمر النوكليد لكل نوكليد، مع كون القيم التي تدخلها قبل
    النقر على زر "<b>إضافة آخر</b>"، هي ما سيُستخدم، مستقل عما
    تستخدمه للنوكليدات المستقبلية المضافة.<br />
    كل نوكليد تضيفه سيكون مطبع لنفسه؛ أي، خط غاما/أشعة-x الأقصى العائد
    لكل نوكليد سيتدرج إلى حوالي أعلى الطيف - لا توجد (حالياً) طريقة
    لتحديد تدرج نسبي بين النوكليدات.
  </message>

  <message id="dist-def" title="كيف يتم تعريف &quot;المسافة&quot; لملائمة النشاط">
    في أداة "ملائمة النشاط/الحماية"، وأماكن أخرى، المسافة
    دائماً معرفة من وجه الكاشف، إلى <em>مركز</em> المصدر.<br />
    <em>وليس</em> إلى حافة الحماية، كما لو كنت تقيس بشريط قياس.
    أي، إذا كان مصدرك صندوق، وتقيس من وجه الكاشف إلى سطح
    الصندوق، ستحتاج لإضافة نصف عمق الصندوق لهذا القياس، للقيمة
    التي تدخلها في <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="كيف يتم ترجيح النشاط بين خطوط غاما متعددة">
    في أداة "ملائمة النشاط/الحماية" إذا استخدمت ذروات متعددة لنوكليد أبوي،
    النشاط المبلغ عنه هو متوسط مرجح لكل منهم، مع كون الترجيح معرف بواسطة
    عدم يقين مساحات الذروة (عدم يقين DRF سيُضاف في المستقبل - يتم تجاهله حالياً).
  </message>

  <message id="key-line" title="هل يوجد خط مفتاحي">
    <p>
      <code>InterSpec</code> لا يدعم مفهوم <em>خط مفتاحي</em>، كما تستخدمه البرامج الأخرى.
      إذا كنت تريد تقدير نشاط بناء على طاقة غاما واحدة، فإنه في
      أداة "ملائمة النشاط/الحماية"، ألغي تحديد جميع الذروات الأخرى، وألغي تحديد أي
      خيارات ملائمة للحماية، ثم اضغط زر "ملائمة النموذج"،
      وستحصل على نشاط تلك الذروة الواحدة.
    </p>
    <p>
      الرسم البياني على أداة "ملائمة النشاط/الحماية" يمكن تبديله
      بين إظهار الانحرافات الإحصائية لكل ذروة، وتناقضات السعة
      لكل ذروة، مقارنة بقيمة المتوسط المرجح. هذا الرسم البياني يوفر
      مؤشر جيد على مدى اتساق كل ذروة في تقدير النشاط، وإذا كانت
      الحماية، DRF، وعمر النوكليد جميعها منمذجة بشكل جيد، فإن الرسم البياني سيُظهر
      الذروات متسقة مع بعضها البعض.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="كيفية إنشاء مكتبة نوكليد">
    <code>InterSpec</code> لا يدعم مفهوم مكتبة النوكليد.<br />
    تعين نوكليد أو أشعة-x أو تفاعل للذروات، و
    التعيينات التي تقوم بها تحدد أي الأنشطة يمكن ملائمتها في
    أداة "ملائمة النشاط/الحماية".
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="ملائمة ذروات بسعة صفر">
    إذا كنت تريد ملائمة ذروة بسعة منخفضة، أو صفر، فإن الاحتفاظ بمفتاح <b>CTRL</b>، بالإضافة إلى السحب
    فوق منطقة الاهتمام (ROI) بالماوس سيجبر ذروة على الملائمة؛ لن تُطبق عتبات الدلالة الإحصائية،
    كما لو كنت تنقر نقراً مزدوجاً على الطيف.<br />
    بدلاً من ذلك يمكنك أيضاً استخدام زر "إضافة..." في تبويب "مدير الذروات"
    لإجبار إضافة ذروة.
  </message>

  <message id="search-profile" title="كيف يتم تعريف ترتيب &quot;المحتوى&quot; عند البحث عن النوكليدات">
    <p>
      في تبويب "بحث النوكليد"، عندما تبحث عن طاقة، افتراضياً النتائج
      مرتبة حسب عمود "<b>المحتوى</b>".<br />
      يمكنك النقر على رأس أي عمود آخر لترتيب النتائج حسب ذلك العمود، لكن عادة
      "<b>المحتوى</b>" هو الخيار الأفضل.
    </p>
    <p>
      تقريباً، عمود "<b>المحتوى</b>" يُحسب بالبحث عن الذروات التي ستكون
      متوقعة بسذاجة من نوكليد، تحت عدة شروط حماية (بلا، خفيف، ثقيل) وأعمار،
      ومقارنة الذروات الملاحظة، بالمتنبأ بها. إذا كان هناك ذروات إضافية في الطيف، لا
      تُضاف عقوبة، لكن إذا لم تُلاحظ ذروة متوقعة (مثلاً، إذا تُنبأ بذروة
      بين ذروتين أخريين تُنبأ بهما ولوحظتا، لكن الذروة الوسطى لم تُلاحظ)،
      فإن عقوبة تُقيم. النقاط تتضمن أيضاً تقييم سذاجة للارتفاعات النسبية
      لذروات متعددة، مقارنة بالتوقعات. الذروات المستخدمة لهذا التقييم هي مزيج
      من الذروات المُلائمة من قبل المستخدم، بالإضافة إلى بحث آلي للذروات في الطيف.
    </p>
    <p>
      هذا الترجيح هو إرشاد يهدف لتوفير ترتيب معقول
      للنتائج من ~4000 نوكليد متاح في <code>InterSpec</code>، دون
      إدخال تحيزات النوكليدات المرئية عادة، أو أعمار النصف المتوقعة، إلخ.<br />
      عيب محاولة عدم تحيز الأشياء، هو أنه إذا بحثت عن طاقة
      مثل 2614.53 keV، النتيجة العليا لن تكون الجواب الشائع Th232، لكن بدلاً من ذلك
      تتضمن نتائج جميع النوكليدات المحتملة التي تنحل من خلال Tl208 (الانحلال الذي
      يؤدي لغاما 2614.53 keV). هذا مقصود، لأنه قد يكون
      حاسماً أن تلتقط أن U232، أو Th228، أو Pu236 يمكن أن تحتوي جميعها على هذا الخط، بدلاً من
      مجرد افتراض Th232.<br />
      في الممارسة الإرشاد المستخدم يبدو أنه يعمل بشكل جيد جداً، معطى أنه لا يحتوي على أولويات
      محقونة في نتائجه.
    </p>
    <p>
      إذا كنت تريد بعض الأولويات بناء على النوكليدات المحتمل مواجهتها، يمكنك
      النقر بالزر الأيمن على ذروة، والذهاب لقائمة "<b>تغيير النوكليد</b>"
      الفرعية للاقتراحات.
    </p>
    <p>تنفيذ طريقة التسجيل هذه يمكن العثور عليه في
      دالة <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      في الكود؛ التعليقات في الكود تشير بوضوح لكيفية تطوير الإجراء أعلاه
      من خلال التجريب غير الرسمي، غير الصارم، ويبدو أن هناك
      مجال واضح للتحسين - التعليقات دائماً موضع ترحيب لأي جزء من <code>InterSpec</code>.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="من أين تأتي اقتراحات النوكليد عند النقر بالزر الأيمن">
    عندما تنقر بالزر الأيمن على ذروة، وتذهب لقائمة "<b>تغيير النوكليد</b>"،
    النوكليدات المقترحة تأتي من عدة أماكن مختلفة.
    
    <ul>
      <li>خطوط الذروة الضوئية المرجعية المعروضة حالياً تُفحص للطاقات القريبة من الذروة</li>
      <li>نوكليدات الذروات الأخرى التي تم تحديد هويتها تُفحص للطاقات القريبة من الذروة</li>
      <li>ملف،
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        مُتضمن مع <code>InterSpec</code> (الملف أصلاً من
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&id=P00610&cpu=PCX86&v=04&t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        الذي يحتوي على حوالي 10,000 طاقة مخططة لمصدر النوكليد أو الأشعة السينية أو التفاعل المحتمل.
      </li>
      <li>
        ملف،
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        مُتضمن مع <code>InterSpec</code> (الملف أصلاً من
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&id=P00610&cpu=PCX86&v=04&t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>)
        الذي يحتوي على حوالي 50 نوكليد شائع مع الطاقات المميزة لهم.
      </li>
      <li>ذروات الإفلات المفرد والمزدوج من الأعلى تُفحص،
        كما هو الحال للذروات الموجودة من إجراء بحث آلي للذروات في الطيف
      </li>
      <li>ذروات المجموع من الذروات الموجودة من بحث آلي للذروات في الطيف، تُفحص أيضاً
        (رغم أن خيارات ذروة المجموع هذه لا يمكن اختيارها حالياً لتعيين النوكليد للذروة)</li>
    </ul>
    
    <p>إذا اخترت تعيين الذروة لنوكليد أو أشعة سينية أو تفاعل معين لأي ذروة أخرى في الطيف
      لها، فإن لون الذروة المعنية سيتغير للون الذروة الأخرى.
    </p>

    <p>تنفيذ طريقة التسجيل هذه يمكن العثور عليه في
      دالة <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      في الكود، الذي بنفسه يستدعي عدد من الدوال الأخرى لإنجاز العمل.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="كيفية &quot;التنقيب في البيانات&quot; لكومة من ملفات الطيف">
    إذا كان لديك أرشيف من ملفات الطيف في نظام ملفاتك، يمكن استخدام "أداة استعلام الملف"
    للنظر من خلالها، ومطابقة معايير مثل نتائج نوكليد RID، الوقت الحي، الوقت الميت،
    تاريخ القياس، الكاشف المستخدم، إلخ.<br />
    ملف <code>CSV</code> للنتائج يمكن أيضاً تصديره من هذه الأداة للتحليل العميق
    في تطبيق جدول بيانات.
  </message>
</messages>