<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
<!-- SAND2023-10095O -->

<message id="intro">
    Это вопросы, которые задавали пользователи, или моменты, которые, как было замечено, вызывают проблемы 
    или недопонимание при использовании <code>InterSpec</code>.<br />
    <br />
    Если у вас есть вопросы, что-то кажется сложнее, чем должно быть, вы испытываете трудности, 
    хотите запросить новые функции или сообщить об ошибке, пожалуйста, напишите по адресу: 
    <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
  </message>

  <message id="warm-start" title="Замечания для тех, кто переходит с другого ПО для спектроскопии">
    <p>
      Если вы знакомы с другим пакетом для анализа спектров, вам придется 
      переключить свою ментальную модель выполнения процедуры анализа при использовании InterSpec.<br />      
      Но, надеемся, вы найдете методологию <code>InterSpec</code> интуитивно понятной.<br />
      <br />
      Основной разработчик чаще всего использует <code>InterSpec</code> для анализа собранных в полевых условиях
      спектров с самых разных систем детектирования и мест, где изотопы-источники, экранирование, возраст 
      и другая информация часто неизвестны. Поэтому <code>InterSpec</code> фокусируется на гибком интерактивном 
      анализе, с поддерживающими инструментами, которые это обеспечивают и помогают отвечать на актуальные вопросы 
      для оценки ситуации, связанной с радиационными данными.<br />
      <code>InterSpec</code> не ориентирован на анализ повторяющихся измерений, создание официальных отчетов 
      или использование фиксированной методологии, но он старается сделать общие операции быстрыми и простыми.

      <br />
      Несколько заметных отличий в ментальных моделях между <code>InterSpec</code> и другими программными пакетами:
    </p>

    <ul>
      <li>
        В <code>InterSpec</code>, когда вы фитируете пик (самый простой способ — дважды щелкнуть там, где, по вашему мнению, находится пик на спектре), 
        вы, вероятно, захотите одновременно присвоить этому пику нуклид.<br />
        Самый простой способ сделать это — если вы показываете опорные линии фотопиков при фитировании пика, 
        связь устанавливается автоматически. Но после фитирования вы все еще можете установить или изменить присвоение, щелкнув правой кнопкой мыши по пику, 
        используя &quot;Peak Editor&quot; (Редактор пиков), введя данные в ячейки &quot;Nuclide&quot; (Нуклид) любой таблицы с информацией о пиках, 
        или несколькими другими способами.<br />
        Присвоение идентификатора нуклида пикам позволяет фитировать активность источника-нуклида, проводить энергетическую калибровку, 
        анализ относительной эффективности, характеризацию эффективности детектора и многое другое.
      </li>

      <li>
        <code>InterSpec</code> не использует созданные пользователем библиотеки нуклидов.<br />
        Вместо этого вы присваиваете нуклиды пикам, и всегда можете выбирать нуклиды из общего числа доступных (~4000).  
        Или при поиске нуклидов для идентификации пика используются все ~4 тыс. нуклидов.
        Если гамма-квант исходит от дочернего нуклида (например, гамма-квант с энергией 1001 кэВ от распада Pa234m в U234, в цепочке распада U238),
        вы присваиваете пик родительскому нуклиду (например, пик 1001 кэВ будет присвоен U238), и <code>InterSpec</code>
        выполнит расчеты распада для определения коэффициента ветвления конкретного гамма-кванта.
        Нуклиды, присвоенные пикам, — это нуклиды, которые будут использоваться для фитирования активностей или выполнения других операций.
      </li>

      <li>
        Фитирование пиков в <code>InterSpec</code> лучше всего выполнять вручную — т.е. вы определяете, где, вероятно, находятся пики, а затем
        указываете InterSpec фитировать там пик (например, двойным щелчком по спектру рядом с пиком и т.д.). 
        Сначала это может показаться немного утомительным, но это позволяет вам тщательно проводить идентификацию нуклидов по ходу дела (присваивая 
        нуклид пику при его фитировании) и обеспечивать хорошее качество фитирования — на практике процесс становится довольно быстрым.
        <br />
        Если вы действительно хотите, чтобы пики фитировались автоматически, на вкладке &quot;Peak Manager&quot; (Менеджер пиков) 
        есть кнопка &quot;Search for Peaks&quot; (Поиск пиков), которая, если вы показываете опорные фотопики, может 
        также автоматически выполнять присвоение нуклидов — но следует соблюдать осторожность.

        <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
          <div style="display: flex; align-content: space-around;">
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_btn.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
              <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/auto_peak_search_dialog.png" style="height: 175px; max-width: 49.5%;" />
          </div>
          <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
             (слева) Кнопка для выполнения автоматического поиска всех пиков в вашем спектре переднего плана.<br />
             (справа) Результаты выполнения автоматического поиска; если вы показываете опорные линии фотопиков, у вас есть 
             возможность присвоить этот нуклид пикам и сохранить только пики, находящиеся рядом с опорными линиями фотопиков.
          </div>
        </div>
        Также есть опции для автоматического фитирования одних и тех же пиков от одного спектра к другому; см. тему &quot;Работа со спектрами с похожими нуклидами&quot;
        в этом документе.
      </li>  
      
      <li>
        <code>InterSpec</code> предназначен только для анализа данных — у него нет функций сбора данных; это позволяет приложению 
        не быть привязанным к определенному типу детектора и не делать предположений о оборудовании или производительности. Четкое разделение анализа 
        и сбора данных также упрощает и делает более понятным пользовательский интерфейс.
      </li>

      <li>
        Для фитирования пиков, идентификации нуклидов, энергетической калибровки, изотопных соотношений и ряда других функций
        функция отклика детектора не требуется.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="save-work" title="Сохранение вашей работы">
    У вас есть несколько вариантов сохранения вашей работы в <code>InterSpec</code>:
    <ul>
      <li>
        Вы можете сохранить &quot;состояние приложения&quot; во внутреннюю базу данных приложения, используя пункт меню <code>Store As...</code>.  
        Большинство аспектов состояния приложения сохраняются (отображаемые файлы спектров, фитированные пики, идентификация нуклидов, большинство 
        открытых в данный момент инструментов и их состояние и т.д.), так что вы сможете продолжить работу с того места, где остановились. Вы также можете создавать &quot;теги&quot;
        или снимки вашей работы, чтобы вернуться к ним позже.
        <br />
        После сохранения состояния, если вы позже загрузите один из его файлов спектров, <code>InterSpec</code> проверит свою внутреннюю базу данных, 
        чтобы увидеть, работали ли вы с ним, и если да, вам будет предоставлена возможность продолжить с того места, где вы остановились.
        <br />
        См. вкладку <code>data</code> в диалоговом окне <code>About InterSpec</code>, чтобы узнать, где эти данные хранятся на вашем компьютере 
        (или, что то же самое, <a href="interspec://about/disclaimer">нажмите здесь</a>).
      </li>
      <li> 
        Экспорт спектров в файл <code>N42-2012</code> через пункт меню <code>Export File...</code> сохранит все
        фитированные вами пики, идентификацию нуклидов, изменения энергетической калибровки, а также результаты 
        &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, вашу текущую функцию отклика детектора (DRF), результаты 
        &quot;Isotopics from peaks&quot;, &quot;Isotopics by nuclides&quot; и некоторые другие вещи.<br />
        Затем вы можете загрузить файл <code>N42-2012</code> позже в <code>InterSpec</code> и продолжить с того места, где остановились, или 
        иметь запись о том, как вы получили тот или иной ответ. Однако состояние более мелких инструментов, таких как калькуляторы сечения или 
        дозы, не будет сохранено в файл <code>N42-2012</code>.
      </li>
      <li>
        В различных инструментах по всему приложению вы можете экспортировать <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>CALp</code> или <code>QR-коды</code>, чтобы представить
        состояние этого инструмента. Эти файлы во многих случаях можно перетащить обратно в приложение, чтобы использовать эту работу.
        Например, на вкладке &quot;Peak Manager&quot; есть ссылка для экспорта в <code>CSV</code>; полученный файл <code>CSV</code> можно использовать с
        другими программами, или если вы перетащите его обратно в <code>InterSpec</code>, даже с другим, но похожим файлом спектра,
        <code>InterSpec</code> фитирует те же самые пики. Аналогично с энергетической калибровкой и файлами CALp.  
        Инструмент &quot;Activity/Shielding Fit&quot; может экспортировать XML-файл, который вы можете импортировать позже для использования аналогичной настройки.
        А QR-коды также содержат URI-ссылки, которые можно использовать, чтобы <code>InterSpec</code> открыл определенный инструмент в определенном состоянии 
        (например, <a href="interspec://decay/chart%3fgrid%3d0%26logy%3d0%26actunits%3dci%26charttype%3dactivity%26timespan%3d20%20d%26nuc%3dI131%26act%3d1%20uCi%26nuc%3dI129%26act%3d1.5%20uCi">эта ссылка</a> откроет инструмент распада для отображения I131 и I129).
      </li>
      <li>
        Также есть опция &quot;Auto store your work&quot; (Автоматическое сохранение работы), которая сохраняет большинство ваших изменений/работ во 
        внутреннюю базу данных, упомянутую выше (это происходит при корректном выходе из InterSpec), но в настоящее время, 
        начиная с версии <code>InterSpec</code> v1.0.11, единственный способ восстановить эту работу — это снова загрузить файл спектра 
        переднего плана (например, перетащив файл на <code>InterSpec</code>), пока 
        опция &quot;Check for prev work&quot; (Проверить наличие предыдущей работы) установлена в true; вам будет предложено, хотите ли вы возобновить
        работу с вашего старого состояния.<br />
        Однако этот метод потенциально ненадежен, и, вероятно, на него не следует полагаться.
      </li>
    </ul>
  </message>


  <message id="orig-file-mod" title="Изменяется ли исходный файл спектра?">
    Когда вы загружаете файл спектра в <code>InterSpec</code>, он считывается в память
    без изменения исходного файла; исходный файл больше никогда не считывается, не записывается 
    и не используется.
  </message>

  <message id="mult-open-files" title="Работа с несколькими открытыми файлами спектров">
    <p>
      Когда вы открываете новый файл спектра, все ранее открытые файлы спектров и вся проделанная над ними работа 
      (энергетическая калибровка, фитированные пики, присвоенные нуклиды, фитирование активности/экранирования и т.д.) остаются в памяти.
      Как показано ниже, вы можете переключаться между открытыми файлами спектров, не теряя работу.
    </p>
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/changing_spec_files.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/spec_meas_manager_1.png" style="max-height: 150px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (слева) Использование вкладки &quot;Spectrum Files&quot; для переключения между отображением и работой с различными файлами спектров в памяти.<br />
         (справа) Использование &quot;Spectrum Manager&quot; (вызовите его через пункт меню <code>Manager...</code>) для выбора файлов в памяти для отображения, их объединения или экспорта.
      </div>
    </div>

    <p>
      Когда файл спектра содержит несколько образцов (например, и интересующий объект, и фоновый спектр),
      фитированные вами пики связываются с <em>номерами образцов</em>, которые вы отображаете на переднем плане.
      Поэтому, если на вкладке &quot;Spectrum Files&quot; вы измените образцы, отображаемые на переднем плане,
      ваши фитированные пики больше не будут отображаться, и вы сможете фитировать новые пики для текущих отображаемых
      образцов переднего плана; если вы вернетесь к исходным номерам образцов, ваши исходные пики снова отобразятся.<br />
      Если один или несколько ваших пиков сигнала совпадают с фоновым пиком, вы можете отобразить фоновый 
      спектр на переднем плане, фитировать в нем пики, а затем вернуться к вашему спектру сигнала на переднем плане,
      а фоновый образец отобразить как фон, и при фитировании активности нуклидов у вас будет 
      возможность вычесть фоновые пики из пиков переднего плана.
    </p>
    <p>
      Состояния инструментов &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, функции отклика детектора, &quot;Isotopics from peaks&quot;, 
      &quot;Isotopics by nuclides&quot; и некоторых других связаны с файлом спектра переднего плана 
      в памяти. То есть, если вы измените номера образцов, отображаемых на переднем плане в файле спектра,
      состояния этих инструментов не изменятся.
    </p>
    <p>Эти связи пиков с <em>номерами образцов</em>, а также энергетические калибровки, будут сохранены,
      если вы экспортируете файл спектра в формате <code>N42-2012</code>; различные состояния инструментов также будут
      сохранены в файле <code>N42</code>.
    </p>
    <p>
      Одновременное открытие множества файлов спектров обычно не вызывает проблем; если использование памяти открытыми
      файлами спектров превышает примерно 256 МБ, то файлы спектров будут выгружены во временные файлы подкачки
      и незаметно загружены обратно в память, если вы вернетесь к их отображению.<br />
      Однако есть пункт меню <code>Clear Session</code> (Очистить сессию), который эффективно удалит
      все файлы спектров из памяти и вернет пользовательский интерфейс в исходное состояние.
    </p>
  </message>

  <message id="sample-nums-dets" title="Понимание номеров образцов и названий детекторов">
    Некоторые системы детектирования излучений предоставляют выходные файлы спектров, которые могут содержать несколько 
    образцов; то есть измерения, сделанные в разное время. Вы можете выбрать, какие 
    из этих образцов будут отображаться как спектр переднего/заднего/вторичного плана
    на вкладке &quot;Spectrum Files&quot;; вы можете отображать отдельные <em>номера образцов</em>,
    объединять несколько номеров образцов и/или указывать диапазоны.
    <br />
    Некоторые системы могут иметь несколько детектирующих элементов, спектры которых записываются отдельно
    в файле спектра. Отдельные детектирующие элементы будут названы в <code>InterSpec</code>,
    и вы можете выбрать, какие из них отображать в меню <b>View</b> &rarr; <b>Detectors</b>. 
    Названия детекторов часто указываются в файле спектра, но если нет, <code>InterSpec</code>
    выберет имена по умолчанию.
    <br />
    <em>Номера образцов</em> и детекторы, которые вы выбираете для отображения на переднем, заднем
    или вторичном плане, суммируются для отображения, фитирования пиков и так далее.

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: center;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/sample_dets.png" style="max-height: 250px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
        Пример файла проходного спектра, в котором образцы с 82 по 94 загружены как передний план, 
        образцы с 1 по 20 — как фон, и отображаются только два из восьми детекторов в 
        системе детектирования.
      </div>
    </div>

    <p>
      При чтении файла спектра, если есть несколько детекторов, спектры обычно группируются 
      в соответствии с временем проведения измерений; то есть все спектры для заданного <em>номера образца</em>
      <i>обычно</i> будут иметь одинаковое время начала измерения.
    </p>
    <p>
      Набор <em>номеров образцов</em>, отображаемых на переднем плане, — это то, с чем связаны фитируемые вами пики; отображаемые
      детекторы (если в измерительной системе их было несколько) не влияют на связи пиков. Если вы 
      фитируете пики для заданного набора <em>номеров образцов</em>, затем меняете отображаемые номера образцов и, возможно, фитируете
      другие пики, а затем возвращаетесь к исходным номерам образцов, ваши исходные пики будут отображены.
    </p>
    <p>
      На вкладке &quot;Spectrum Files&quot; вы можете указать, какие <em>номера образцов</em> отображаются, вручную
      введя номера образцов в форматах, таких как &quot;1&quot; (только образец 1), &quot;1-5&quot; (образцы с 1 по 5), 
      &quot;1-3,8,12-20,10&quot; (образцы с 1 по 3, 8, с 12 по 20 и 10).
    </p>
    <p>
      Если данные получены в режиме поиска или с портального монитора, под спектром также будет отображаться временная диаграмма; вы можете использовать эту временную диаграмму
      для выбора <em>номеров образцов</em> для спектров переднего, заднего и вторичного плана.
      (подсказка: используйте меню <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
      в правом верхнем углу временной диаграммы для управления режимом выбора).
    </p>
  </message>

  <message id="multi-iso-peak" title="Вклад нескольких изотопов в один пик">
    <p>
      В пользовательском интерфейсе <code>InterSpec</code> к фитированному пику может быть присвоен только один конкретный гамма- или рентгеновский квант из 
      одной цепочки распада одного нуклида.<br />
      Однако часто бывает, что несколько гамма- или рентгеновских квантов из цепочки распада нуклида вносят вклад в 
      фитированный пик. Или может быть, что гамма- или рентгеновский квант от совершенно другого родительского нуклида также
      вносит вклад в пик.
    </p>
    <p>
      При выполнении анализа &quot;Activity/Shielding Fit&quot; или &quot;Isotopics from peaks&quot; есть
      опция &quot;<em>Multiple nuclides contribute to peak</em>&quot; (Несколько нуклидов вносят вклад в пик):
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/mult_nuc_contrib_cb.png" style="display: block; height: 20px; margin-left: 20px"></img>
      Когда эта опция выбрана (что является настройкой по умолчанию), будут включены вклады всех гамма- и рентгеновских квантов в пределах 1,25 FWHM от среднего значения пика, 
      от любого нуклида, связанного с любым из используемых пиков. Показано, что это в целом хорошо
      учитывает интерференции.
      <br />
      Обычно нуклид (и, следовательно, гамма/рентгеновский квант), который вы присваиваете пику, является доминирующим источником 
      пика. Однако иногда нуклид может не быть доминирующим источником для какого-либо наблюдаемого фотопика; в этих случаях 
      допустимо выбрать любой из пиков, в который вносит вклад нуклид, и присвоить пик этому нуклиду. Тогда для 
      этого пика и любого другого пика, в который вносит вклад нуклид, (ожидаемые) амплитуды будут правильно 
      рассчитаны и будут включать рассматриваемый нуклид.
    </p>
  </message>

  <message id="background-peak-fit" title="Учет пиков в фоне">
    Вы можете фитировать пики только для текущего отображаемого спектра переднего плана; однако, если вы хотите фитировать
    пики для фонового спектра измерения, вы можете использовать вкладку &quot;Spectrum Files&quot; для отображения
    фонового измерения как спектра переднего плана. Затем вы можете фитировать пики и вернуться к отображению
    спектра интересующего объекта на переднем плане, а фоновый спектр измерения — как отображаемый фоновый 
    спектр.<br />
    Затем в инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot; и в нескольких других местах вы можете выбрать опцию вычитания 
    пика фонового спектра. Использование этого метода фитирования фоновых пиков имеет то преимущество, что
    <code>InterSpec</code> правильно учтет неопределенности при расчете активностей и экранирования. Если вы
    выполните &quot;Hard Background Sub...&quot; (Жесткое вычитание фона), дисперсия данных в каждом канале в настоящее время теряется, и фитирование пиков
    будет иметь искусственно заниженную статистическую неопределенность.
  </message>

  <message id="fit-source-over-background-peaks" title="Фоновая коррекция активностей">
    Пожалуйста, смотрите тему непосредственно выше.
  </message>

  <message id="create-drf" title="Создание функций отклика детектора (DRF)">
    <code>InterSpec</code> позволяет импортировать функции отклика детектора (DRF) из 
    нескольких распространенных источников, но вы также можете использовать <code>InterSpec</code> для создания DRF
    для вашего детектора.
    <br/>
    Пожалуйста, смотрите
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#making-a-detector-response-function</a>
    для описания процесса.
  </message>

  <message id="re-using-drfs" title="Повторное использование функций отклика детектора (DRF)">
    Как только у вас есть DRF в <code>InterSpec</code>, есть несколько способов использовать их в будущем:
    <ul>
      <li>
        Когда вы создаете DRF в <code>InterSpec</code> и нажимаете кнопку &quot;Store/Export...&quot;, 
        вам будет показано:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_save_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        Вы можете экспортировать DRF как файл <code>CSV</code>, который позже можно перетащить обратно в <code>InterSpec</code> для
        использования, вы можете выбрать сохранение DRF во внутреннюю базу данных <code>InterSpec</code>, которую вы 
        легко сможете вызвать позже. Или, если вы экспортируете файл <code>N42-2012</code>, DRF будет
        сохранена в нем для последующего использования. Карточка быстрого доступа будет содержать QR-код со 
        всей информацией о DRF, который вы также сможете отсканировать позже для использования DRF.<br />
        Также есть опция автоматического использования этой DRF каждый раз, когда вы загружаете данные либо с 
        конкретного детектора, либо с детектора той же модели.
      </li>
      <li>
        <code>InterSpec</code> хранит ранее использованные DRF в своей внутренней базе данных; если вы нажмете на кнопку выбора DRF, расположенную 
        в различных местах приложения и выглядящую так:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn.png" style="height: 20px; display: block; margin-left: 20px" />
        Вы можете выбрать вкладку &quot;Previous&quot; (Предыдущие) и пролистать DRF.<br />
        Интерфейс выглядит так:
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_prev_dialog.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li>
        В нижнем колонтитуле диалогового окна выбора DRF, показанного выше, есть опции для экспорта DRF в XML-файл, который позже можно 
        перетащить в <code>InterSpec</code> для использования, или вы можете отобразить QR-код, который встроит информацию о DRF
        в QR-код. В диалоговом окне QR-кода также есть опция копирования URI, который будет выглядеть примерно так:
        <code>interspec://drf/specify?CREATED%3d1682954314%...</code>, который вы можете вставить в гиперссылку,
        вставить в адресную строку веб-браузера, чтобы ваша операционная система открыла его в <code>InterSpec</code>, или 
        вы можете вставить URI в диалоговое окно, создаваемое пунктом меню <b>Edit</b> &rarr; <b>Enter URL</b> в <code>InterSpec</code>.
      </li>
      <li>
        DRF сохраняется также в файлы спектров <code>N42-2012</code>, поэтому, если вы загрузите файл позже, DRF будет 
        использована автоматически.
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="using-default-drfs" title="Использование встроенных функций отклика детектора (DRF)">
    <code>InterSpec</code> поставляется с рядом функций отклика детектора (DRF) для распространенных портативных 
    радиационных детекторов; он также поставляется с несколькими универсальными функциями отклика.<br />
    Если модель радиационного детектора может быть определена из файла спектра, и для этой модели существует DRF
    по умолчанию, то при загрузке файла спектра будет также загружена и DRF по умолчанию.<br />
    Если DRF по умолчанию не загружается, или загружается неверная DRF, вы можете нажать на 
    иконку выбора детектора:

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_btn_empty.png" style="height: 20px; display: block; margin-top: 5px; margin-bottom: 5px; margin-left: 35px;" />
    
    Затем вам будет представлено диалоговое окно, где нажатие на вкладку &quot;<b>GADRAS</b>&quot; 
    предоставит некоторые универсальные опции DRF, а выбор вкладки &quot;<b>Rel. Eff.</b>&quot; (Отн. эфф.) 
    представит вам список конкретных моделей детекторов для выбора.<br />

    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/drf_select_defaults.png" style="height: 170px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    
    Вы можете нажать иконку <img src="/InterSpec_resources/images/plus_min_black.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>, 
    чтобы импортировать больше DRF из файлов, которые вы можете сохранить, чтобы они также были в этом диалоговом окне/вкладке в будущем.
  </message>

  <message id="input-spectrum-file-formats" title="Принимаемые форматы файлов входных спектров">
    <code>InterSpec</code> стремится поддерживать распространенные типы файлов спектров, создаваемых коммерчески доступными детекторами, а также
    ряд уникальных и текстовых форматов.
    <p>
      Если вы столкнулись с форматом файла спектра, не поддерживаемым <code>InterSpec</code>, пожалуйста, отправьте 
      пример файла по электронной почте на <a href="mailto:interspec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> вместе с любой
      имеющейся у вас документацией.<br />
      Однако доступность разработчиков для реализации очень ограничена, поэтому приоритет будет отдан широко или 
      стратегически используемым форматам.<br />
      Вы также можете реализовать поддержку формата файла спектра в 
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SpecUtils">https://github.com/sandialabs/SpecUtils</a> для включения 
      в <code>InterSpec</code>.
    </p>
    
    <p>
    <code>InterSpec</code> может экспортировать спектры в следующие форматы: <code>N42-2012</code>, 
    <code>N42-2006</code>, <code>CHN</code>, <code>IAEA</code>, <code>SPE</code>, <code>CSV</code>, 
    <code>TXT</code>, <code>PCF</code>, <code>CNF</code>, <code>SPC</code> (с плавающей запятой, целочисленный и ascii),
     <code>TKA</code>, <code>EXPLORANIUM GR-130/135</code>, автономный HTML-файл, QR-коды и 
     URI <code>raddata://</code> 
     (см. <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/references/spectrum_in_a_qr_code_uur_latest.pdf">здесь</a>).
  </p>
  </message>

  <message id="marinelli-meas" title="Использование сосудов Маринелли и других фиксированных геометрий">
    <p>
    Для определения активностей в сосуде Маринелли или других фиксированных геометриях, где обычное приближение функции отклика детектора в дальнем поле 
    нарушается (т.е. расстояние между источником и 
    детектором меньше примерно трехкратного наибольшего из размеров детектора и источника), вам
    понадобится специализированная функция отклика детектора (DRF).
  </p>

  <p>
    В случае сосуда Маринелли часто используется многоизотопный калибровочный стандарт для расчета
    энергозависимой эффективности детектора. В этом случае вы можете использовать инструмент &quot;Make Detector Response&quot;
    для создания DRF. Вы можете либо ввести случайное расстояние (например, 1 метр), а затем позже, при 
    фитировании активности, использовать это же расстояние (и обычно без экранирования), либо, начиная с 
    версии <code>InterSpec</code> v1.0.12, есть опция &quot;Fixed Geometry&quot; (Фиксированная геометрия), которую можно отметить в 
    инструменте <em>Make Detector Response</em>, что уберет ввод расстояния как из этого инструмента, так и 
    из инструмента &quot;Activity/Shielding Fit&quot;.  
    &quot;Fixed Geometry&quot; в инструменте <em>Make Detector Response</em> обведена ниже:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/make_drf_fixed_geom.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Для геометрий, таких как измерения загрязнения почвы <em>in-situ</em> (например, детектор в 1 метре от 
    земли, направленный вниз), где многоизотопные калибровочные стандарты непрактичны для определения эффективности, 
    вам придется вычислять эффективность другим способом, обычно используя что-то вроде метода Монте-Карло или 
    моделирующее программное обеспечение, такое как 
    <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>.
    <br />
    Начиная с версии <code>InterSpec</code> v1.0.12, вы можете импортировать файлы <em>.ecc</em>, созданные ISOCS,
    в <code>InterSpec</code>, перетащив файл <em>.ecc</em> на <code>InterSpec</code>,
    что приведет к появлению диалогового окна, похожего на:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/isocs_ecc_import.png" style="height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </p>
    
  <p>
    Если некоторая ошибка моделирования приемлема, использование инструмента &quot;Activity/Shielding Fit&quot; со стандартной 
    DRF <em>дальнего поля</em> часто дает приемлемые результаты; например, анализ измерений <em>in-situ</em>
    (т.е. детектор в 1 метре от земли, направленный вниз) в <code>InterSpec</code> обычно 
    согласуется в пределах 10% или лучше с методами/пакетами, которые должным образом учитывают угловую зависимость отклика детектора 
    (по крайней мере, для энергий около или выше нескольких сотен кэВ, более низкие энергии, вероятно,
    будут иметь большие ошибки).  
    Но также обратите внимание, что для очень близких измерений (т.е. образец менее чем в ~10 см от детектора) каскадное суммирование может стать значительным, что приводит 
    к ошибкам до 30% или около того только из-за этого эффекта, который <code>InterSpec</code> в настоящее время не учитывает.
  </p>
  </message>

  <message id="soil-contamination" title="Определение поверхностного загрязнения почвы">
    <code>InterSpec</code> можно использовать для определения поверхностного загрязнения, а также 
    экспоненциально распределенного загрязнения в почве с помощью инструмента &quot;Activity/Shielding Fit&quot;
    с использованием цилиндрических или прямоугольных геометрий и следовых источников.<br/>
    Для полной информации, пожалуйста, смотрите:
    <a target="_blank" href="https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources" style="display: block; margin-left: 25px;">https://sandialabs.github.io/InterSpec/tutorials/#soil-contamination-and-trace-sources</a>
    <br />
    Ограничением является то, что начиная с версии 1.0.12, <code>InterSpec</code> не учитывает
    угловую зависимость детектора, если не используется DRF &quot;Fixed Geometry&quot;; то есть,
    если вы использовали Ortec Detective-X для проведения измерения и стандартную DRF, поставляемую с 
    <code>InterSpec</code>, этот эффект не будет учтен. Однако результаты обычно 
    согласуются в пределах 10% или лучше с методами/пакетами, которые должным образом учитывают этот 
    эффект, по крайней мере, для более высоких энергий.
  </message>

  <message id="out-of-equilibrium" title="Проверка равновесия в цепочке распада">
    Несколько возможных методов для проверки статуса равновесия родительских нуклидов:
    <ul>
      <li>Использование инструмента &quot;Isotopics from peaks&quot; может быть хорошим способом увидеть, что 
        цепочка распада находится вне равновесия или имеет значительно отличающийся от предполагаемого возраст,
        поскольку мы ожидаем, что эффективность детектирования будет примерно гладкой функцией
        энергии, и знание отклика детектора, экранирования или расстояния не требуется.
        Вот пример инструмента для измерения Th232 вне равновесия; 
        явно видны две отдельные кривые относительной эффективности, что не ожидалось бы 
        для образца в равновесии.
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/th232_out_of_equilibrium.png" style="max-height: 150px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
      </li>
      <li> Инструмент &quot;Activity/Shielding Fit&quot; можно использовать для фитирования
        возраста родительского нуклида, что может дать вам время химического разделения.
      </li>
      <li> Инструмент &quot;Reference Photopeak&quot; можно использовать для отображения линий родительского нуклида
        при разных возрастах, при этом быстрый визуальный осмотр относительных высот пиков, соотнесенных с 
        высотами линий фотопиков, иногда указывает на очевидные расхождения или даже позволяет сделать грубые 
        оценки возраста.
      </li>
      <li>Обычно вы присваиваете пик родительскому нуклиду, и тогда <code>InterSpec</code> позаботится
        о расчете распада и получении правильных коэффициентов ветвления для дочерних линий.
        Однако, если вместо этого вы присвоите каждый пик нуклиду, непосредственно ответственному за этот гамма-квант
        (например, пик 2614 кэВ от Th232 будет присвоен Tl208), вы
        сможете фитировать активности дочерних продуктов в инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot;,
        чтобы выяснить, на каком нуклиде в цепочке распада началось прерывание (например, вы можете
        увидеть изменение активностей для Ra226 и ниже в цепочке распада U238).
      </li>
    </ul>
  </message>

  <message id="decay-chain-assign" title="Присвоение родительского нуклида пикам">
    Когда вы присваиваете нуклид-источник пику (например, вы показываете опорные линии 
    фотопиков, а затем фитируете пик рядом с линией), вы обычно присваиваете ему родительский нуклид.
    Например, пик 2614 кэВ в серии распада Th232 создается при распаде Tl208,
    однако в <code>InterSpec</code> вы обычно присваиваете пик 2614 кэВ Th232 
    (либо показывая опорные линии фотопиков Th232 перед фитированием, либо введя &quot;Th232&quot;
    в столбец <em>Nuclide</em> любой таблицы, отображающей информацию о пиках, либо щелкнув правой кнопкой мыши по пику
    и выбрав присвоение нуклида). Когда вы это делаете,
    <code>InterSpec</code> внутренне рассчитывает распад Th232 и присваивает конкретный ядерный переход, 
    приводящий к этому гамма-кванту, пику.<br />
    Основная мотивация присвоения пиков родительскому изотопу, а не конкретному дочернему продукту, 
    который его создал, заключается в том, чтобы учесть различные коэффициенты ветвления по мере старения образца или
    использовать интенсивности гамма-линий от нескольких дочерних продуктов для таких вещей, как фитирование толщины экранирования 
    или его типов, используя дифференциальное ослабление.
  </message>

  <message id="default-age" title="Возраст нуклидов по умолчанию">
    Для угадывания возраста нуклидов по умолчанию используются некоторые простые эвристики, логику можно найти в
    функции <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/bbc3d420a80f03a47ec1341909421cf450624571/src/PeakDef.cpp#L3217">PeakDef::defaultDecayTime(...)</a>,
    но она примерно следующая:
    <ul>
      <li>Если может быть достигнуто вековое равновесие, будет использовано 10 периодов полураспада векового равновесия, в противном случае — 7 периодов полураспада переходного равновесия</li>
      <li>Если вышеуказанное значение меньше половины периода полураспада родительского нуклида, то 2,5 периода полураспада родительского нуклида</li>
      <li>Если нуклид распадается на стабильные дочерние продукты, используется возраст в ноль секунд</li>
      <li>Если период полураспада нуклида превышает 100 лет, или для любого изотопа урана или плутония, будет использован возраст 20 лет</li>
      <li>Если после вышеуказанного значение превышает 100 периодов полураспада родительского нуклида, то будет использовано 7 периодов полураспада родителя</li>
    </ul>
  </message>
 
  <message id="livetime-normalization" title="Нормализация по переднему/заднему плану и как ее изменить">  
    <p>
      Когда отображается фоновый или вторичный спектр, по умолчанию он нормализуется по живому времени относительно 
      спектра переднего плана (например, если живое время фона вдвое больше, чем у переднего плана, то амплитуда фонового спектра
      будет разделена на 2), чтобы визуально спектры сравнивались по их <em>скорости счета</em>.
      Легенда на спектре укажет, на сколько масштабируется фоновый или вторичный спектр, и 
      показанное живое время для фонового/вторичного спектра будет соответствовать времени переднего плана; общее количество
      счетов фонового/вторичного спектра, показанное в легенде, также будет масштабировано на этот же фактор.
    </p>
    <p>
    Вы можете настроить коэффициенты нормализации, используя либо ползунки справа от спектров,
    либо вручную введя желаемый коэффициент масштабирования на вкладке &quot;Spectrum Files&quot;, как показано
    обведенным красным здесь:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/normalize_spectra.png" style="max-height: 350px; max-width: 90%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    Если вы измените нормализацию, отличную от нормализации по живому времени, кнопка &quot;Normalize&quot; (Нормализовать),
    показанная выше (внизу справа, для вторичного спектра), появится, и при нажатии на нее 
    вернет нормализацию к живому времени.
    </p>
  </message>

  <message id="time-chart-display" title="Опции отображения временной диаграммы">
    При отображении данных в режиме поиска или с портального монитора в <code>InterSpec</code> будет показана временная диаграмма.
    Эту временную диаграмму можно использовать для выбора временных интервалов для суммирования и использования в качестве переднего/заднего/вторичного плана, однако,
    если вы не делаете это регулярно, сочетания клавиш не запомнятся, поэтому вместо этого вы можете нажать на
    иконку <img src="/InterSpec_resources/images/more_menu_icon.svg" style="display: inline-block; height: 15px;"></img>
    в правом верхнем углу временной диаграммы, чтобы показать несколько более простых в использовании режимов для выбора или изменения 
    периодов данных для использования:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_opt_int.png" style="max-height: 150px; max-width: 25%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Вы также можете использовать вкладку &quot;Filt&quot; (Фильтр) для фильтрации энергетического диапазона, который суммируется для формирования временной диаграммы; 
    также можно выбрать диапазон нормализации. Например, выбор суммирования между 170 кэВ и 200 кэВ 
    и нормализация к энергиям выше 250 кэВ обычно сильно выделяет сигнал U235; на рисунке ниже
    используются те же исходные данные, но использование этого соотношения выделит интересующий сигнал, когда
    исходная диаграмма скорости счета этого не указывала.
    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_full_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_history_u235_energy_range.jpg" style="height: 115px; max-width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (слева) Временная история поисковых данных без фильтра по энергетическому диапазону.<br />
         (справа) Те же данные, но с соотношением диапазона от 170 кэВ до 190 кэВ к диапазону 220 кэВ и выше.
      </div>
    </div>
    <br />
    Вкладка &quot;Opt&quot; (Опции) содержит некоторые опции для отображения данных; иногда опция &quot;Don't Rebin&quot; (Не перегруппировывать) может быть полезна для
    обнаружения узких горячих точек в очень длинных временных данных.<br />
    &quot;Rel. y-max&quot; (Отн. y-макс.) может быть полезна для (де-)акцентирования гамма- или нейтронных данных. 
    Значение можно регулировать от 0,04 до 25. Значения больше 1,0 приведут к тому, что диапазон оси Y нейтронов будет 
    в это количество раз больше диапазона данных нейтронов, не влияя на диапазон оси Y гамма. Значения меньше единицы сделают то же самое для гамма-данных.
    Примеры эффектов изменения этого значения:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt_2.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/time_char_opt.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
  </message>

  <message id="energy-cal-quick" title="Обзор выполнения энергетической калибровки">
    Самый простой способ выполнить энергетическую калибровку в <code>InterSpec</code> — это часто 
    фитировать один или несколько фотопиков, присвоить им нуклид (и, следовательно, энергию гамма-линии), а затем на вкладке 
    &quot;Energy Calibration&quot; (Энергетическая калибровка) выбрать, какие пики использовать и
    какие коэффициенты фитировать, и нажать кнопку &quot;Fit Coeffs&quot; (Фитировать коэфф.):
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/energy_cal_tab.png" style="max-height: 150px; max-width: 65%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Вкладка &quot;Energy Calibration&quot; имеет гораздо больше функциональности; см. раздел справки по этому инструменту (нажмите
    на знак вопроса в левом нижнем углу вкладки) для получения дополнительной информации.
    <p>
    Вы также можете использовать <code>CTRL + ALT</code> (или на macOS, <code>CTRL + OPT</code>) и левую кнопку мыши,
    чтобы визуально перетащить спектр в нужное место.
    Если вы затем повторите это действие, например, сначала на пике с высокой энергией, а затем на пике с низкой энергией (или наоборот), 
    появившееся диалоговое окно даст вам возможность сохранить оба действия, отрегулировав и смещение, и усиление, 
    чтобы оба пика остались на тех энергиях, на которые вы их перетащили.
    </p>
    <p>Также существует возможность наследования энергетической калибровки между последовательными спектрами
      или использования файла <b>CALp</b> - см. следующую тему для получения дополнительной информации.
    </p>
  </message>

  <message id="reuse-energy-cal" title="Повторное использование энергетических калибровок">
    Есть два варианта повторного использования энергетической калибровки от одного спектра к другому.
    <ol>
      <li>Если вы отображаете спектр, а затем открываете другой спектр с того же детектора 
        (т.е. та же модель и серийный номер), но его энергетическая калибровка отличается от первой, 
        <code>InterSpec</code> должен спросить вас, хотите ли вы использовать энергетическую калибровку из 
        первого файла для нового загруженного файла.
      </li>
      <li>Через использование файла &quot;<b>CALp</b>&quot;, описанного ниже.</li>
    </ol>

    <p>
      В левом нижнем углу инструмента энергетической калибровки есть ссылки для экспорта или импорта
      файлов энергетической калибровки <b>CALp</b>.
      Файлы <b>CALp</b> содержат текущую информацию об энергетической калибровке в простом текстовом формате и
      позволяют сохранять часто используемые энергетические калибровки для легкого применения к другим файлам спектров.
      Они особенно полезны при работе с детекторами, которые либо не предоставляют энергетической калибровки,
      либо предоставляют плохие энергетические калибровки.<br />
      Как только вы найдете энергетическую калибровку, которую хотели бы использовать позже, просто нажмите на иконку экспорта,
      показанную ниже, и сохраните файл в удобном месте на вашем диске. Когда вы позже захотите
      повторно использовать эту энергетическую калибровку с другим файлом спектра, просто перетащите файл <b>CALp</b>
      на <b>InterSpec</b>, и эта энергетическая калибровка будет применена к новому файлу спектра.
      
      <div style="padding-top: 10px; text-align: center;">
        <img src="/InterSpec_resources/static_text/images/CALp_down_up.png" style="width: 120px; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
        <div style="clear: both; text-align: left; padding-left: 20px; padding-right: 20px;">
          Иконки для экспорта или импорта файлов энергетической калибровки <b>CALp</b>.
          Вы также можете перетаскивать файлы <b>CALp</b> из файловой системы вашей операционной системы на
          <b>InterSpec</b> для применения файлов <b>CALp</b>.
        </div>
      </div>
    </p>
  </message>

  <message id="how-drf-model" title="Моделирование функции отклика детектора">
    <p>
    Функции отклика детектора (DRF) по умолчанию в <code>InterSpec</code>
    содержат эффективность как функцию энергии для полного поглощения энергии гамма-кванта,
    попадающего на поверхность детектора. Предполагается, что детектор направлен
    на источник, и гамма-кванты примерно параллельны к тому времени, как они достигают 
    детектора; на практике это означает, что расстояние между источником и детектором должно
    быть как минимум в 3 раза больше наибольшего из размеров детектора или источника.<br/>
    DRF также содержит диаметр поверхности детектора (предполагая, что она круглая), чтобы 
    коррекции телесного угла могли быть выполнены точно.
    </p>
    <p> DRF также может содержать параметризованную FWHM детектора. Однако эта информация
      не является обязательной (многие из DRF по умолчанию, поставляемых с <code>InterSpec</code>, не
      включают эту информацию) и используется, если доступна, только как начальная 
      ширина пика при фитировании пиков; но если эта информация недоступна, все равно делаются
      подходящие оценки, так что обычно это не приводит к каким-либо различиям.
    </p>
    <p> Начиная с версии <code>InterSpec</code> v1.0.12, также есть опция, что DRF
      может быть DRF &quot;Fixed Geometry&quot; (Фиксированная геометрия). Если это так, то опция <em>distance</em> (расстояние)
      не будет доступна в инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, поскольку 
      предполагается, что DRF уже учитывает это, любое внутреннее ослабление объекта и 
      эффективность детектора. Хотя вы все еще можете добавлять дополнительные поглотители 
      в задачу.
    </p>
    <p> Эффективность DRF внутренне представляется:
      <ul>
        <li>Набором пар энергия-эффективность, между которыми происходит интерполяция</li>
        <li>Набором коэффициентов для уравнения:<br />
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<code>eff = exp( c0 + c1*x<sup>1</sup> + c2*x<sup>2</sup> + c3*x<sup>3</sup> + ...)</code>
        </li>
        <li>Произвольной математической формулой, которую можно ввести</li>
      </ul>
    </p>
    <p>
      В настоящее время <code>InterSpec</code> не учитывает угловой отклик детекторов.
    </p>
  </message>

  <message id="how-sum-peaks-handled" title="Как обрабатываются пики суммирования?">
    <p>
    При фитировании активности пики суммирования (случайного или истинного совпадения) в настоящее время
    не учитываются.
    </p>
    <p> Если это может быть проблемой, рекомендуется переместить образец на 10 см или более от детектора,
      где суммирование по истинным совпадениям (также известное как каскадное) становится незначительным, и/или уменьшить мертвое время
      для случайного суммирования.
    </p>
    <p> Вкладка &quot;Reference Photopeak&quot; (Опорный фотопик) предлагает опцию показа каскадных сумм, чтобы помочь 
      обнаружить эти проблемы; см. обведенные опции ниже:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="reusing-peaks" title="Работа со спектрами с похожими нуклидами">
    Если вы работаете с несколькими спектрами, в которых ожидаете примерно одинаковые фотопики, 
    вы можете переносить пики из одного спектра в другой несколькими способами:

    <ul>
      <li>На вкладке &quot;Peak Manager&quot; есть опция экспорта файла <code>CSV</code>, который содержит
        информацию о пиках. Если вы фитируете все релевантные пики и присваиваете им нуклиды (по желанию) на
        первом спектре, вы можете экспортировать файл <code>CSV</code> в любое место на вашем компьютере.<br />
        Затем, при загрузке последующих спектров, вы можете перетащить файл <code>CSV</code> обратно на 
        <code>InterSpec</code>, и вам будет предложена опция повторного фитирования тех же исходных пиков с 
        ассоциированными нуклидами в новом спектре. Амплитуды и континуум будут полностью пересчитаны, с использованием
        той же модели континуума и границ ROI, которые вы использовали изначально. FWHM и средние значения пиков смогут 
        незначительно варьироваться для учета небольших сдвигов в энергетической калибровке или температуре.
      </li>
      <li> Есть опция, <b>Help</b> &rarr; <b>Options</b> &rarr; <b>Ask to Propagate Peaks</b> (Спрашивать о переносе пиков), которая, если отмечена,
        и вы загружаете новый спектр с того же детектора (тот же серийный номер и модель), <code>InterSpec</code>
        спросит вас, хотите ли вы перенести пики из старого спектра в новый - аналогично использованию 
        метода <code>CSV</code>, описанного выше.
      </li>
    </ul>
    
    Также в разработке находится функция, позволяющая фитировать пики в &quot;пакетном&quot; режиме
    с использованием командной строки. Однако пока нет предполагаемой даты доступности этой или других 
    &quot;пакетных&quot; функций.
  </message>

  <message id="peak-area" title="Как определяется площадь пика">
    <p>
    Площадь пика, сообщаемая <code>InterSpec</code>, на самом деле является гауссовой амплитудой, которая 
    определяется с помощью нелинейной процедуры оптимизации.
    По умолчанию пики моделируются как континуум плюс гауссиана, причем параметризация континуума
    фитируется одновременно с гауссовой амплитудой и шириной. <br />
    Некоторые программные пакеты сначала определяют континуум, а затем, после этого, определяют гауссиану 
    или площадь оставшихся данных — <code>InterSpec</code> работает не так.
    </p>
    <p> Если вы щелкнете правой кнопкой мыши по пику, появится опция &quot;<b>Peak Editor...</b>&quot; (Редактор пиков).  
      С помощью этого инструмента вы можете изменить модель континуума или изменить тип пика на 
      &quot;Data Region&quot; (Область данных), так что сообщаемая площадь будет равна данным минус площадь континуума.
      Также есть ряд других опций для настройки фитирования пиков или присвоения нуклидов.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-area-uncert" title="Как определяется неопределенность площади пика">
    <p>
      Неопределенность площади пика определяется в ходе нелинейной оптимизации при
      фитировании параметров пика. Неопределенности фитируемых параметров
      определяются одновременно, с учетом их взаимного влияния и
      корреляций/эффектов между параметрами.
      Нелинейный оптимизатор делает это, варьируя фитируемые параметры и
      наблюдая за влиянием на &chi;<sup>2</sup> пика по сравнению с данными.
    </p>
    <p>
     Неопределенности являются только статистическими и не включают никаких систематических эффектов,
     таких как некорректность модели асимметрии пика или моделей континуума. При желании вы можете
     вручную отредактировать неопределенность площади пика с помощью &quot;Peak Editor&quot;.
    </p>
  </message>

  <message id="short-lived-isos" title="Определение активностей короткоживущих изотопов">
    Когда время сбора спектра становится сопоставимым с периодом полураспада нуклида,
    в диалоговом окне &quot;Activity/Shielding Fit&quot; есть опция &quot;Correct for decay during meas.&quot; (Корректировать на распад во время изм.),
    которая по умолчанию отмечена и будет учитывать эффекты распада нуклида во время измерения.
    Учитывается полная цепочка распада, включая накопление и распад дочерних продуктов.
  </message>

  <message id="cascade-summing" title="Каскадное суммирование">
    <p>
    В настоящее время <code>InterSpec</code> не учитывает каскадное (т.е. истинное совпадение) суммирование 
    при фитировании активностей. Если эти эффекты могут стать значительными, рекомендуется 
    измерять образец на расстоянии 10 см или более от детектора, если это возможно.
    </p>
    <p> Вкладка &quot;Reference Photopeak&quot; предлагает опцию показа каскадных сумм, чтобы помочь 
      обнаружить эти проблемы; см. обведенные опции ниже:
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/ref_photopeak_cascade_opt.png" style="max-height: 125px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
  </message>

  <message id="nuc-data-origin" title="Используемые источники ядерных данных">
    Ядерные данные о распаде (периоды полураспада, интенсивности и энергии гамма-квантов и т.д.) в основном взяты
    из ENSDF-V, но имеют значительные дополнительные поправки из наблюдений и 
    других источников данных. Данные о рентгеновском излучении взяты из базы данных LBNL ToRI.<br />
    Вся эта информация доступна через библиотеку <code>SandiaDecay</code> 
    (<a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/SandiaDecay">https://github.com/sandialabs/SandiaDecay</a>).
    Сечения взаимодействия гамма/рентгеновских лучей также взяты из ENSDF.<br />
    Данные о реакциях взяты из различных источников, включая 
    &quot;<em>Атлас спектров гамма-излучения от неупругого рассеяния быстрых нейтронов реактора</em>&quot; (А.М. Демидов и др.), 
    и &quot;<em>базу данных МАГАТЭ по мгновенному гамма-активационному анализу (PGAA)</em>&quot;.
  </message>

  <message id="unit-definitions" title="Как определяются единицы, такие как год, день и т.д.">
    Точные используемые определения можно найти в <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/InterSpec/PhysicalUnits.h">PhysicalUnits.h</a>,
    но внутренне <code>InterSpec</code> использует миллиметры в качестве основной единицы расстояния, 
    секунды для времени, кэВ для энергии, беккерель для активности и кулон для заряда; все остальные 
    единицы строятся на их основе.<br />

    Некоторые используемые определения единиц времени, которые могут быть неоднозначно определены:
    <ul>
      <li>1 день = 24&times;60&times;60 секунд</li>
      <li>1 год = 365,2425 дней</li>
      <li>1 месяц = 1/12 года</li>
    </ul>
  </message>

  <message id="act-mass-conv" title="Как преобразовать массу в активность">
    Инструмент &quot;Units Converter&quot; (Конвертер единиц) может преобразовать активность в массу.<br />
    Например, ввод текста 
    <pre style="margin-left: 20px;">10 gram Th232</pre>
    приведет к ответу 
    <pre style="margin-left: 20px;">1.10 uCi</pre>
    Это также работает в обратном направлении, если вы вводите активность нуклида.
    <br />
    <p>
    Инструмент &quot;Nuclide Decay Info&quot; (Информация о распаде нуклида) также показывает удельную активность нуклидов на 
    вкладке &quot;Decay Chain&quot; (Цепочка распада), когда вы нажимаете на нуклид.
    </p>
  </message>

  <message id="interspec-arc" title="Архитектура программного обеспечения &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt;">
    <p>
    По своей сути, <code>InterSpec</code> — это веб-приложение, которое рендерится в HTML и Javascript,
    при этом вся <em>бизнес-логика</em> написана на C++.<br />
    Когда вы запускаете <code>InterSpec</code> как приложение (т.е. на Windows, macOS, Linux, iOS или Android),
    приложение создает &quot;сервер&quot;, доступный только на вашем компьютере 
    (т.е. оно открывает случайный порт с большим номером на <code>127.0.0.1</code>), затем оно открывает окно,
    которое отображает <code>WebView</code> (предоставляемый ОС, за исключением Linux, где 
    используется <a target="_blank" href="https://www.electronjs.org">Electron</a>), и дает команду 
    <code>WebView</code> подключиться к локальному серверу. По умолчанию также используется дополнительный секретный токен, 
    чтобы гарантировать, что только нужный экземпляр <code>WebView</code> может подключиться к серверу localhost. 
    Взаимодействие между GUI и <em>бизнес-логикой</em> происходит через
    сеть localhost (т.е. внутреннюю сетевую шину вашего компьютера — все остается на вашем компьютере).
    </p>
    <p>Эта архитектура оказалась стабильным способом обеспечения кросс-платформенной разработки 
      <code>InterSpec</code>. Использование HTML/Javascript для пользовательского интерфейса позволяет ориентироваться
      почти на все типы устройств, с заметным объемом повторного использования кода в других 
      проектах, при этом используя преимущества большой экосистемы инструментов и библиотек HTML и JS.<br />
      Использование C++ для бизнес-логики обеспечивает эффективные вычисления и управление памятью, 
      позволяя использовать более сложные алгоритмы, не жертвуя отзывчивостью приложения.
    </p>
  </message>

  <message id="data-privacy" title="Конфиденциальность информации и использования">
    <p>
    Приложения InterSpec, созданные Sandia National Laboratories, не собирают никакой личной информации
    и не отправляют никакой информации с вашего устройства, за исключением двух 
    действий, инициируемых пользователем, описанных ниже.
    </p>

    <p>
      Два случая, когда <code>InterSpec</code> может отправлять информацию с вашего устройства:
      <ol>
        <li>При использовании инструмента &quot;Map&quot; (Карта) тайлы карты будут запрашиваться 
          с https://arcgisonline.com.<br /> 
          Пользователи будут предупреждены перед выполнением этих внешних сетевых запросов, 
          и есть возможность использовать вашу собственную учетную запись arcgisonline.com для запроса тайлов карты 
          (см. справку по инструментам карты в приложении для получения дополнительной информации).<br /> 
          На внешний сервер передаются только местоположения тайлов; вся отрисовка 
          радиационных данных на карте выполняется локально на вашем устройстве.<br />
          Насколько известно основному разработчику <code>InterSpec</code>, никакая информация
          об отдельных запросах карты или запросах отдельного человека не доступна 
          Sandia National Laboratories.
        </li>
        <li>
          Инструмент &quot;External RID&quot; (Внешний ИРН) может отправлять ваши радиационные данные
          на внешний сервер (или исполняемый файл на вашем устройстве) для выполнения 
          идентификации нуклидов.<br />
          Пользователи предупреждаются перед использованием этого инструмента, и они должны явно ввести
          URL-адрес сервера, который будет использоваться для службы идентификации нуклидов.<br />
          Sandia National Laboratories предоставляет свободно доступный сервер для этой 
          службы, но URL-адрес не предустановлен в <code>InterSpec</code>, чтобы явно 
          убедиться, что пользователь хочет выполнить это действие, явно включает его
          и знает, куда именно будут отправлены данные.
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p>
    Кроме того, <code>InterSpec</code> локально хранит настройки, которые вы можете изменить в приложении, а также загруженные вами спектры, 
    явно сохраненные состояния и состояние приложения при выходе. Эта информация не покидает 
    ваше устройство и может быть удалена путем удаления папки данных приложения в стандартном 
    местоположении операционной системы для приложения 
    (см. <b>Help</b> &rarr; <b>About InterSpec...</b> &rarr; <b>Data</b> для этого местоположения).
    В настоящее время нет способа объединить эти данные с нескольких компьютеров в один источник информации,
    но вы можете скопировать эту папку со старого компьютера на новый, чтобы сохранить всю вашу старую информацию и настройки.
    </p>
    <p>
      Статистика использования и диагностика не собираются Sandia National Laboratories; мы не 
      знаем, кто или даже сколько людей используют <code>InterSpec</code> и как часто, за исключением того, что
      можно сделать вывод из запросов в службу поддержки на 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, посещаемости вебинаров и т.п.<br />
      Однако, если вы устанавливаете <code>InterSpec</code> через магазин приложений вашей операционной системы 
      (macOS, iOS и Android), ваша операционная система может передавать статистику или отчеты о сбоях
      вашему поставщику операционной системы; отключение этой функции обычно является настройкой операционной системы, и, 
      за исключением iOS, вы можете установить приложение не через магазин приложений (например, боковая загрузка на Android).
    </p>
  </message>

  <message id="bleeding-edge" title="Самые свежие (&lt;code&gt;bleeding-edge&lt;/code&gt;) сборки InterSpec">
    <p>
      Автоматизированная сборка приложения <code>InterSpec</code> доступна для платформы Windows по адресу:
      <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge" style="display: block; margin-left: 20px">https://github.com/sandialabs/InterSpec/releases/tag/bleeding-edge</a>
      Эта сборка обновляется каждый раз, когда код отправляется в репозиторий github, и исполняемый файл
      может быть успешно собран, и проходят некоторые небольшие проверки на работоспособность.
    </p>
    <p> Эта сборка <code>InterSpec</code> полностью скомпилирована из общедоступного исходного кода
      на инфраструктуре github, так что вы можете быть уверены в том, что вошло в состав исполняемого файла.<br />
      Однако, в отличие от официальных релизов, исполняемый файл не подписан кодом, что означает, что 
      антивирусные инструменты или <code>Windows Defender</code> могут блокировать первоначальный запуск EXE.
      Обычно нажатие на ссылку &quot;подробнее&quot; в появившемся диалоговом окне позволяет
      обойти это, или вы можете добавить исключение в настройках <code>Windows Defender</code>.
    </p>
    <p> Основная ценность этой автоматизированной сборки заключается в том, что если вы сообщаете об ошибке, которая
      была исправлена в коде, или запрашиваете функцию, которая была реализована, вам
      не нужно ждать следующего официального релиза, чтобы воспользоваться этим.
    </p>
    <p>Если вы хотите получать уведомления по электронной почте об официальных релизах, пожалуйста, отправьте письмо на 
      <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a>, и вы будете уведомлены 
      о новых релизах каждые несколько месяцев.
    </p>
  </message>
  
  <message id="add-spectra" title="Как суммировать спектры">
    <p>
      Если вы хотите суммировать несколько спектров, которые происходят из разных 
      файлов спектров: загрузите все файлы спектров в <code>InterSpec</code> 
      (например, перетащите файлы на <code>InterSpec</code> один за другим), 
      затем перейдите в &quot;Spectrum Manager&quot; (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Manager...</b>)
      и выберите конкретные файлы или образцы, которые вы хотите суммировать (удерживайте клавишу <code>CTRL</code>
      при щелчке на записях/файлах или удерживайте клавишу <code>SHIFT</code> для выбора
      диапазона), затем нажмите кнопку &quot;<b>Sum Spectra</b>&quot; (Суммировать спектры), как показано ниже.
      Новый файл спектра в памяти будет создан в нижней части области отображения, 
      обычно с именем &quot;summed&quot;, который будет содержать одну запись.
      <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/manager_sum_spectra.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    </p>
    <p>
      Другой возможный способ сделать это, если все образцы находятся в одном исходном файле спектра, —
      это использовать вкладку &quot;<b>Spectrum Files</b>&quot; для отображения всех образцов, которые вы хотите 
      суммировать, например, вы можете ввести текст 
      <pre style="margin-left: 20px;">1,3,8-12</pre>
      для суммирования образцов 1, 3 и с 8 по 12. Теперь вы можете либо работать с этим спектром переднего плана
      в приложении, либо, если вы используете
      утилиту экспорта файла спектра (&quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Export File...</b>&quot;),
      вы можете выбрать экспорт только этих отображаемых образцов и их суммирование (или для форматов, которые 
      позволяют только один спектр, суммирование будет принудительным).
    </p>
  </message>

  <message id="back-sub" title="Вычитание фона из спектров">
    <p>
      Есть два способа выполнить поканальное вычитание фона:
      <ol>
        <li>Опция &quot;<b>Background Subtract</b>&quot; (Вычесть фон) в меню &quot;<b>View</b>&quot; (Вид) 
          выполняет <em>визуальное</em> вычитание фона на отображаемом графике. Фактического
          вычитания не происходит, и такие операции, как фитирование пиков, все еще
          выполняются на исходном переднем плане с полной статистикой. Этот режим вычитания фона
          предназначен в первую очередь для помощи в визуализации и анализе данных.<br />
          Этот режим можно отключить с помощью пункта меню &quot;<b>Un-Background Subtract</b>&quot; (Отменить вычитание фона),
          который будет отображаться вместо исходного пункта меню.<br />
          Континуумы пиков могут показывать искажения в этом режиме вычитания фона; это
          визуальный артефакт вычитания изменяющихся данных из того, что было бы гладкой линией.
        </li>
        <li>
          Опция &quot;<b>Hard Background Sub...</b>&quot; (Жесткое вычитание фона) в меню &quot;<b>View</b>&quot; (Вид)
          выполняет поканальное вычитание фона из текущего отображаемого 
          переднего плана. При этом создается новый файл спектра в памяти с одной записью, 
          который устанавливается как отображаемый передний план (т.е. вы можете вернуться к исходному 
          переднему плану — он остается в памяти без изменений). Все дальнейшие операции выполняются
          на спектре с уменьшенной статистикой, но с предположением, что пуассоновская неопределенность каждого канала
          все еще является квадратным корнем из его амплитуды, что неверно (но почти всегда достаточно близко).
        </li>
      </ol>
    </p>

    <p> При работе с пиками, которые могут перекрываться с фоновыми пиками, вы можете загрузить фон как передний план
      и фитировать все релевантные пики (вам не нужно присваивать им нуклиды), затем загрузить ваш
      интересующий спектр и установить ваш фон (у которого теперь есть ассоциированные пики) в качестве фона,
      и в инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, &quot;Isotopics from peaks&quot; и других
      инструментах станет доступна опция &quot;background subtract&quot; (вычесть фон), которая будет правильно распространять 
      статистические неопределенности; этот метод коррекции фоновых пиков обычно предпочитается 
      автором программного обеспечения по сравнению с &quot;<b>Hard Background Sub...</b>&quot; — но на практике
      любой способ должен давать схожие результаты.
    </p>
  </message>

  <message id="isolate-spectra" title="Создание файла спектра с подмножеством измерений">
    Если вы загрузили файл спектра с множеством записей, но хотите создать 
    файл спектра с подмножеством записей, есть несколько способов сделать это:
    <ol>
      <li>
        Самый простой способ — использовать вкладку &quot;<b>Spectrum Files</b>&quot; для отображения 
        суммы записей, скажем, для переднего плана (например, введите текст 
        &quot;<code>1,3,8-12</code>&quot; для образцов 1, 3 и с 8 по 12),
        затем используйте утилиту экспорта файла спектра 
        (&quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Export File...</b>&quot;)
        и выберите экспорт только этих отображаемых образцов, не суммируя их.
      </li>
      <li>
        Вы можете использовать &quot;Spectrum Manager&quot; (<b>InterSpec</b> &rarr; <b>Manager...</b>)
        для выбора нужных вам образцов, а затем создать новый файл спектра в памяти и 
        экспортировать его.
      </li>
    </ol>
  </message>

  <message id="unknown-shielding" title="Работа с неизвестным экранированием вокруг источника">
    Инструмент &quot;Activity/Shielding Fit&quot; позволяет использовать &quot;<em>Generic</em>&quot; (Общий)
    тип экранирования, который определяется атомным номером и поверхностной плотностью.<br />
    Если у вас есть пики от одного и того же (родительского) нуклида на нескольких энергиях, вы 
    можете фитировать эффективный атомный номер. Однако из-за природы сечения ослабления
    в зависимости от атомного номера и энергии вам действительно нужен по крайней мере один пик ниже 300 кэВ,
    и желательно несколько (выше 300 кэВ <em>форма</em> ослабления в зависимости 
    от энергии становится очень похожей для разных элементов).<br />
    Вы можете добавить общее экранирование или переключить материальное экранирование на его эффективный общий эквивалент, как показано ниже:

    <div style="border:1px solid black; width: 90%; margin-left: auto; margin-right: auto;">
      <div style="display: flex; align-content: space-around;">
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
          <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/shielding_toggle_generic.png" style="max-height: 175px; width: 49.5%;" />
      </div>
      <div align="center" style="padding-top: 10px; padding-bottom: 10px">
         (слева) Как добавить &quot;<em>Generic</em>&quot; экранирование или переключить материал на его эффективный общий эквивалент.<br />
         (справа) Опция для фитирования эффективного атомного номера общего экранирования.
      </div>
    </div>

    
  </message>

  <message id="timezone" title="Как обрабатываются часовые пояса">
    Часовые пояса полностью игнорируются <code>InterSpec</code>.  
    В файле спектра, если дата/время указаны с часовым поясом, компонент часового пояса отбрасывается.
    Было установлено, что использование часовых поясов было слишком непоследовательным у разных моделей детекторов и развертывающих организаций,
    чтобы получить какую-либо общую выгоду от использования информации о часовых поясах.<br />
    В результате, если время правильно отслеживается системой детектирования, то локальное время 
    детектора будет отображаться пользователю в <code>InterSpec</code>, как правило.
  </message>

  <message id="move-work" title="Перенос работы на другой компьютер или архивирование выполненной работы">
    <p>
      Если после того, как вы выполнили всю свою работу (фитирование пиков, энергетическая калибровка, фитирование активностей, изотопный анализ и т.д.), 
      вы экспортируете свой файл спектра в файл <code>N42-2012</code>, вся эта работа будет включена в результирующий
      файл.<br />
      Если через некоторое время вы загрузите файл <code>N42-2012</code>, все ваши пики будут присутствовать - модель &quot;Activity/Shielding Fit&quot;
      и найденное вами решение будут отображены, если вы откроете этот инструмент, и т.д.
    </p>
    <p>
      <code>InterSpec</code> также имеет внутреннюю базу данных, в которую вы можете сохранить состояние вашего приложения,
      перейдя в меню &quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Store As...</b>&quot;. Однако это фактически
      привязано к вашему компьютеру (хотя вы можете скопировать эту внутреннюю базу данных со старого компьютера на новый,
      скопировав файлы в указанном ОС каталоге данных приложения 
      (см. <b>Help</b> &rarr; <b>About InterSpec...</b> &rarr; <b>Data</b> для этого местоположения)).
    </p>
    <p>
      Большинство инструментов также предлагают экспорт в <code>CSV</code> и/или <em>XML</em> и/или <em>QR-код/URI</em>, 
      которые фиксируют состояние этого инструмента и которые вы обычно можете снова импортировать в 
      инструмент (или перетащить на приложение).
    </p>
  </message>

  <message id="how-compile" title="Как скомпилировать &lt;code&gt;InterSpec&lt;/code&gt; из исходного кода">
    Каталог <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/tree/master/target/patches">InterSpec/target/patches</a> 
    в коде (доступен по адресу <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec">https://github.com/sandialabs/InterSpec</a>)
    содержит инструкции для этого.
  </message>

  <message id="se-de-peak-id" title="Присвоение идентификаторов пикам одиночного и двойного вылета">
    Если вы показываете опорные фотопики для нуклида и фитируете пик в спектре,
    который, вероятно, является пиком одиночного или двойного вылета, скорее всего, <code>InterSpec</code> автоматически
    распознает это и свяжет его, например, как &quot;<code>S.E 2614.53 keV, Th232&quot;</code> для 
    пика, фитированного на 2013,14 кэВ.<br />
    Однако, если <code>InterSpec</code> не распознает это должным образом, или вы хотите сделать присвоение 
    после фитирования, вы можете попробовать щелкнуть правой кнопкой мыши по пику (лучше всего, когда показываются опорные 
    линии фотопиков родительского нуклида), перейти в подменю &quot;<b>Change Nuclide</b>&quot; (Изменить нуклид) и выбрать соответствующий идентификатор, как показано ниже:
    <img src="/InterSpec_resources/static_text/faqs/se_right_click.png" style="max-height: 200px; max-width: 85%; display: block; margin-top: 10px; margin-bottom: 10px; margin-left: auto; margin-right: auto;" />
    <br />
    Вы также можете ввести что-то вроде &quot;<code>2614 keV S.E.</code>&quot; в столбец &quot;<b>Photopeak</b>&quot; 
    любой таблицы, отображающей информацию о пиках.
  </message>

  <message id="fit-age" title="Фитирование возраста нуклида">
    В инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, когда вы выбрали несколько пиков с 
    одним и тем же родительским нуклидом, может появиться флажок &quot;<b>Fit Age</b>&quot; (Фитировать возраст) в 
    центральной таблице, который вы можете отметить, чтобы затем фитировать возраст.<br />
    Если выбранные вами пики все от одного и того же дочернего продукта, или иным образом нет надежды
    фитировать возраст, этот флажок может не появиться.<br />
    Однако, пожалуйста, обратите внимание, что часто у вас <em>может не быть</em> возможности фитировать возраст 
    или сделать хорошую его оценку.<br />
    Или ваш нуклид может быть в равновесии, что означает, что будет фитирован какой-то случайный, относительно большой возраст,
    обычно с большой неопределенностью.<br />
    <code>InterSpec</code> (в настоящее время) не очень хорошо защищает вас ни от одного из этих случаев.
  </message>

  <message id="fit-separate" title="Раздельное фитирование нуклидов в спектре">
    В инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot; у вас есть возможность использовать любые 
    пики, которые вы хотите, в фитировании. Обычно, если у вас несколько нуклидов, вы можете фитировать 
    все их активности и количество экранирования одновременно. Однако иногда
    вы можете захотеть сначала использовать пики одного изотопа, которому вы доверяете, чтобы сначала 
    фитировать количество экранирования, затем снять выделение с фитирования экранирования, а затем добавить пики
    других нуклидов и фитировать их активности, возраст или что-то еще.<br />
    Такие случаи, как правило, редки, но иногда может быть полезно делать подобные вещи.
  </message>

  <message id="app-state" title="Сохранение состояния приложения">
    <p>
    Сохранение состояния вашего приложения во внутреннюю базу данных <code>InterSpec</code> 
    (через &quot;<b>InterSpec</b>&quot; &rarr; &quot;<b>Store As...</b>&quot;)
    сохранит ваши текущие открытые файлы спектров переднего/заднего/вторичного плана, вашу работу
    (фитированные пики, активности, обогащения и т.д.) и состояние большинства инструментов, которые
    могут быть открыты (<em>Dose Calc</em>, <em>Gamma XS Calc</em> и т.д.), 
    ваши текущие настройки/опции и некоторые другие вещи.<br />
    Экспорт в файл спектра <code>N42-2012</code> зафиксирует большую часть вашей работы, но не такие вещи, как ваши текущие 
    настройки или состояние большинства инструментов (инструменты &quot;Activity/Shielding Fit&quot; и изотопного анализа — 
    заметные исключения, которые сохраняются в файле <code>N42-2012</code>).
    </p>
    <p> Сохранение во внутреннюю базу данных позволит вам сохранять снимки, к которым вы можете вернуться, если захотите 
      (например, если вы хотите проанализировать спектр, используя несколько разных гипотез). Это также позволит, если
      вы позже откроете тот же файл спектра, появиться диалоговому окну, позволяющему вам продолжить с того места, где
      вы ранее остановились.
    </p>
  </message>

  <message id="max-file-size" title="Максимальный размер файла, который можно открыть">
    По умолчанию самый большой файл спектра, который можно открыть в версии <code>InterSpec</code> для Windows,
    составляет 512 МБ. Однако, если вам нужно открыть файл большего размера, вы можете отредактировать
    элемент &quot;max-memory-request-size&quot; в файле <code>InterSpec\data\config\wt_config_wx.xml</code>, чтобы увеличить это значение
    (на самом деле нет жесткого ограничения на размер, но парсинг выполняется в памяти, поэтому очень большие
    файлы будут занимать вашу оперативную память).<br />
    Вы также можете попробовать сжать файл в zip-архив, и если он будет меньше 512 МБ, вы сможете открыть его в 
    <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="isocs-drf" title="Функции отклика детектора (DRF) из других программ">
    <p>
      <code>InterSpec</code> принимает функции отклика детектора (DRF) в нескольких формах.<br />
      <ul>
        <li>DRF, созданные с помощью &quot;Make Detector Response&quot;, в форме <code>CSV</code>, <code>XML</code>, <code>URI</code> или <code>QR-кода</code></li>
        <li>Из <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a></li>
        <li>В нескольких форматах <code>CSV</code>/<code>TSV</code></li>
        <li>Файлы <code>.ECC</code>, созданные
          <a target="_blank" href="https://www.mirion.com/products/technologies/spectroscopy-scientific-analysis/gamma-spectroscopy/gamma-spectroscopy-software/lab-applications/s573-isocs-calibration-software">Mirion ISOCS</a>
        </li>
        <li>Через прямой ввод математической функции в инструменте &quot;Detector Response Function Select&quot;.</li>
      </ul>
      
      См. страницу <em>справки</em> для инструмента &quot;Detector Response Function Select&quot; для получения дополнительной информации.
    </p>
  </message>
<message id="multi-ref-lines" title="Одновременное отображение нескольких опорных линий фотопиков">
    Вы можете одновременно отображать опорные линии фотопиков для нескольких нуклидов и/или реакций, сначала 
    введя первый нуклид на вкладке <b>Reference Photopeak</b>, затем нажав кнопку 
    &quot;<b>Add Another</b>&quot; (Добавить еще) и введя второй нуклид, и так далее. <br/>
    Вы можете изменить экранирование и возраст нуклида для каждого нуклида, при этом значения, которые вы вводите перед 
    нажатием кнопки &quot;<b>Add Another</b>&quot;, будут использоваться независимо от того, что 
    вы используете для будущих добавленных нуклидов.<br/>
    Каждый добавленный нуклид будет нормализован сам на себя; то есть линия гамма/рентгеновского излучения с максимальным выходом
    для каждого нуклида будет масштабироваться примерно до верха спектра - (в настоящее время) нет способа
    указать относительное масштабирование между нуклидами.
  </message>

  <message id="dist-def" title="Как определяется &quot;Расстояние&quot; для фитирования активности">
    В инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot; и в других местах расстояние
    всегда определяется от поверхности детектора до <em>центра</em> источника.<br/>
    <em>Не</em> до края экранирования, как если бы вы измеряли рулеткой.
    То есть, если ваш источник — это коробка, и вы измеряете от поверхности детектора до поверхности
    коробки, вам нужно будет добавить половину глубины коробки к этому измерению, для значения,
    которое вы вводите в <code>InterSpec</code>.
  </message>

  <message id="act-line-weighting" title="Как взвешивается активность между несколькими гамма-линиями">
    В инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot;, если вы используете несколько пиков для родительского нуклида,
    сообщаемая активность является их взвешенным средним, причем взвешивание определяется
    неопределенностями площади пиков (неопределенности DRF будут добавлены в будущем — в настоящее время они игнорируются).
  </message>

  <message id="key-line" title="Есть ли ключевая линия">
    <p>
      <code>InterSpec</code> не поддерживает концепцию <em>ключевой линии</em>, как другие программы.
      Если вы хотите оценить активность на основе одной гамма-энергии, то в 
      инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot; снимите выделение со всех остальных пиков и снимите все 
      опции фитирования для экранирования, затем нажмите кнопку &quot;Fit Model&quot; (Фитировать модель), 
      и вы получите активность этого единственного пика.
    </p>
    <p>
      Диаграмму в инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot; можно переключать 
      между отображением статистических отклонений каждого пика и 
      расхождений в амплитуде каждого пика по сравнению со взвешенным средним значением. Эта диаграмма дает 
      хорошее представление о том, насколько последовательно каждый пик оценивает активность, и если
      экранирование, DRF и возраст нуклида хорошо смоделированы, то диаграмма
      покажет, что пики согласуются друг с другом.
    </p>
  </message>

  <message id="how-make-nuc-library" title="Как создать библиотеку нуклидов">
    <code>InterSpec</code> не поддерживает концепцию библиотеки нуклидов.<br/>
    Вы присваиваете нуклид, рентгеновский квант или реакцию пикам, и
    сделанные вами присвоения определяют, какие активности можно фитировать в 
    инструменте &quot;Activity/Shielding Fit&quot;.
  </message>

  <message id="zero-amp-fit" title="Фитирование пиков с нулевой амплитудой">
    Если вы хотите фитировать пик с низкой или нулевой амплитудой, удерживайте клавишу <b>CTRL</b> и перетащите 
    мышью по интересующей области (ROI), чтобы принудительно фитировать пик; никакие пороги 
    статистической значимости не применяются, в отличие от двойного щелчка по спектру.<br/>
    Вместо этого вы также можете использовать кнопку &quot;Add...&quot; (Добавить) на вкладке &quot;Peak Manager&quot;
    для принудительного добавления пика.
  </message>

  
  <message id="search-profile" title="Как определяется порядок &quot;Profile&quot; (Профиль) при поиске нуклидов">
    <p>
      На вкладке &quot;Nuclide Search&quot; (Поиск нуклидов), когда вы ищете по энергии, по умолчанию результаты
      упорядочиваются по столбцу &quot;<b>Profile</b>&quot; (Профиль).<br/>
      Вы можете нажать на заголовок любого другого столбца, чтобы упорядочить результаты по этому столбцу, но обычно
      &quot;<b>Profile</b>&quot; — лучший вариант.
    </p>
    <p>
      Грубо говоря, столбец &quot;<b>Profile</b>&quot; рассчитывается путем поиска пиков, которые 
      наивно ожидаются от нуклида при нескольких условиях экранирования (нет, легкое, тяжелое) и возрастах,
      и сравнения наблюдаемых пиков с предсказанными. Если в спектре есть лишние пики, 
      штраф не начисляется, но если ожидаемый пик не наблюдается (например, если пик предсказан 
      между двумя другими пиками, которые предсказаны и наблюдаются, но средний пик не наблюдается), 
      то начисляется штраф. Оценка также включает наивную оценку относительных высот 
      нескольких пиков по сравнению с ожиданиями. Пики, используемые для этой оценки, — это комбинация
      пиков, фитированных пользователем, а также автоматического поиска пиков в спектре.
    </p>
    <p>
      Это взвешивание — это эвристика, предназначенная для обеспечения разумного упорядочивания
      результатов из ~4000 нуклидов, доступных в <code>InterSpec</code>, без 
      внесения смещений от часто встречающихся нуклидов, ожидаемых периодов полураспада и т.д.<br/>
      Недостатком попытки не вносить смещения является то, что если вы ищете по энергии,
      такой как 2614,53 кэВ, верхним результатом будет не обычный ответ Th232, а вместо этого 
      будут включены результаты всех возможных нуклидов, которые распадаются через Tl208 (чей
      распад и приводит к гамма-кванту с энергией 2614,53 кэВ). Это сделано намеренно, потому что может быть
      критически важно обнаружить, что U232, или Th228, или Pu236 могут иметь эту линию, а не
      просто предполагать Th232.<br/>
      На практике используемая эвристика, кажется, работает довольно хорошо, учитывая, что в ее результаты не 
      внедрены априорные данные.  
    </p>
    <p>
      Если вы хотите некоторые априорные данные, основанные на вероятных нуклидах, вы можете 
      щелкнуть правой кнопкой мыши по пику и перейти в подменю &quot;<b>Change Nuclide</b>&quot;
      за предложениями.
    </p>
    <p>Реализацию этого метода оценки можно найти в 
      функции <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeSearchByEnergyModel.cpp#L240">profile_weight(...)</a>
      в коде; комментарии в коде ясно указывают, как вышеописанная процедура 
      была разработана путем неформального, нестрогого экспериментирования, и, кажется, 
      есть явное пространство для улучшения — обратная связь всегда приветствуется по любой части <code>InterSpec</code>.
    </p>
  </message>

  <message id="peak-suggestions" title="Откуда берутся предложения по нуклидам при щелчке правой кнопкой мыши">
    Когда вы щелкаете правой кнопкой мыши по пику и переходите в меню &quot;<b>Change Nuclide</b>&quot;,
    предлагаемые нуклиды берутся из нескольких разных мест.
    
    <ul>
      <li>Текущие отображаемые опорные линии фотопиков проверяются на наличие энергий рядом с пиком</li>
      <li>Нуклиды других пиков, которые были идентифицированы, проверяются на наличие энергий рядом с пиком</li>
      <li>Файл, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/PhotoPeak.lis">PhotoPeak.lis</a>
        , включен в <code>InterSpec</code> (файл изначально из 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>),
        в котором около 10 000 энергий сопоставлены с их вероятным нуклидным, рентгеновским или реакционным источником.
      </li>
      <li>
        Файл, 
        <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/master/data/CharacteristicGammas.txt">CharacteristicGammas.txt</a>
        , включен в <code>InterSpec</code> (файл изначально из 
        <a target="_blank" href="https://rsicc.ornl.gov/PackageDetail.aspx?p=GADRAS-DRF-18.8.13&amp;id=P00610&amp;cpu=PCX86&amp;v=04&amp;t=Gamma%20Detector%20Response%20and%20Analysis%20Software–Detector%20Response%20Function.">GADRAS-DRF</a>),
        в котором около 50 распространенных нуклидов с их характерными энергиями.
      </li>
      <li>Проверяются пики одиночного и двойного вылета из вышеперечисленного, 
        как и для пиков, найденных при автоматическом поиске пиков в спектре
      </li>
      <li>Также проверяются пики суммирования от пиков, найденных при автоматическом поиске пиков в спектре 
        (хотя эти опции пиков суммирования в настоящее время не могут быть выбраны для присвоения нуклида пику)</li>
    </ul>
    
    <p>Если вы решите присвоить пик нуклиду, рентгеновскому излучению или реакции, к которой 
      присвоен любой другой пик в спектре, то цвет рассматриваемого пика изменится на цвет другого пика.
    </p>

    <p>Реализацию этого метода оценки можно найти в 
      функции <a target="_blank" href="https://github.com/sandialabs/InterSpec/blob/b38a80b6ef14a8ea21940fb8fc2558aee8a3aaf1/src/IsotopeId.cpp#L1466">IsotopeId::populateCandidateNuclides(...)</a>
      в коде, которая сама вызывает ряд других функций для выполнения работы.
    </p>
  </message>

  <message id="file-query" title="Как &quot;извлекать данные&quot; из кучи файлов спектров">  
    Если у вас есть архив файлов спектров в вашей файловой системе, инструмент &quot;File Query Tool&quot; (Инструмент запросов к файлам)
    можно использовать для их просмотра и сопоставления критериев, таких как результаты идентификации нуклидов RID, живое время, мертвое время,
    дата измерения, используемый детектор и т.д.<br />
    Из этого инструмента также можно экспортировать файл <code>CSV</code> с результатами для более глубокого анализа
    в табличном редакторе.
  </message>

  <message id="feature-requests" title="Как запросить поддержку, новые функции или сообщить об ошибках">
    <p>
      Обратная связь, запросы на новые функции, сообщения об ошибках, критика и просто вопросы о том, как что-то сделать в 
      <code>InterSpec</code>, очень ценятся!<br />
      <br />
      Пожалуйста, пишите по адресу:
      <div style="text-align: center; font-size: larger; margin-top: 5px;"><a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a></div>
    </p>
    <p>Большинство улучшений и функций, реализованных в <code>InterSpec</code> с 2019 года,
      были результатом обратной связи от пользователей. Часто, когда пользователь выражал непонимание,
      как что-то сделать, или разочарование по поводу сложности выполнения чего-либо, это
      приводило к очень хорошим улучшениям. Запросы пользователей также имеют большой вес при принятии решений
      о реализации новых функций. Вся обратная связь, даже если она не прямая, серьезно 
      рассматривается и записывается; много раз, после нескольких дней или недель размышлений, 
      обратная связь, которая изначально могла показаться выходящей за рамки или применимой только к очень конкретному случаю,
      <em>озаряет</em> основного автора, и может быть реализовано более общее решение,
      улучшающее общий опыт. 
    </p>
    <p>
      Вклад в <code>InterSpec</code> также приветствуется и высоко ценится, будь то 
      через pull-запросы на github или другими способами. Pull-запросы на мелкие ошибки или исправления
      обычно могут быть приняты довольно легко. Для более крупных добавлений функций, пожалуйста, 
      сначала напишите на <a href="mailto:InterSpec@sandia.gov">InterSpec@sandia.gov</a> для координации,
      и вас также попросят подписать авторскую записку, чтобы защитить нашу возможность свободно
      распространять <code>InterSpec</code>.
    </p>
    <p><code>InterSpec</code> в основном разрабатывается и поддерживается только небольшой 
      частью времени основного автора, поэтому не все может быть реализовано, или может потребоваться 
      некоторое время, прежде чем что-то будет сделано.
      Ответы на электронные письма могут занять некоторое время, если автор в поездке или в отпуске, 
      и возможно, что ресурсы не будут доступны для оказания запрошенной поддержки.
    </p>
  </message>
</messages>