<div align="center">
    <h1 id="reference-gamma-lines-dialog"><b>Lignes Gamma de Référence</b></h1>
    <hr />
    </div>
    <div>
    
    <p>
      L'outil des lignes gamma de référence montre les énergies des rayons gamma et des rayons X émis
      par un isotope, à la fois dans un tableau à l'intérieur de l'outil et également comme lignes sur le spectre.
    </p>
    
    <div style="padding-top: 1px" align="center">
    <img src="InterSpec_resources/static_text/images/ref_gamma_lines_widget.png"  class="imageBorder" style="max-width:55%;" />
    <img src="InterSpec_resources/static_text/images/ref_gamma_line_spectrum.png"  class="imageBorder" style="max-width:30%" />
    </div>
    
    <p>
    Une partie clé de la réalisation d'une analyse avec <b>InterSpec</b> est d'associer les pics
    avec des rayons gamma ou des rayons X spécifiques d'un nucléide - la manière la plus simple de
    réaliser cela est d'afficher les lignes de référence pour un nucléide <em>avant</em>
    d'ajuster les pics. Lorsque les lignes de référence sont affichées, et qu'un pic est ajusté, si
    il y a une ligne de référence raisonnablement proche du pic ajusté, alors ce pic sera
    attribué à ce rayon gamma ou rayon X. Une fois cela fait, ce pic peut être utilisé
    pour la calibration d'énergie, ou pour ajuster l'activité de la source, l'âge, ou le blindage.
    </p>
    
    <p>
    Options pour utiliser l'outil :
    <ul>
      <li><b>Nucléide</b> à afficher : Tous les nucléides non stables sont disponibles pour l'affichage.</li>
      <li><b>Âge</b> : Pour les isotopes où le vieillissement aura un effet sur la distribution
       des amplitudes des rayons gamma et/ou X, l'âge du nucléide peut être spécifié en utilisant une
       combinaison d'unités de temps, similaire à &quot;<b>5.3y 8d 22m</b>&quot; ou en demi-vies comme
       &quot;<b>2.5 DV</b>&quot;. Unités de temps acceptables : <b>year</b>, <b>yr</b>,
       <b>y</b>, <b>day</b>, <b>d</b>, <b>hrs</b>, <b>hour</b>, <b>h</b>, <b>minute</b>,
       <b>min</b>, <b>m</b>, <b>second</b>, <b>s</b>, <b>ms</b>, <b>microseconds</b>,
       <b>us</b>, <b>nanoseconds</b>, <b>ns</b>, ou vous pouvez spécifier la période de temps par
       <b>hh:mm:ss</b>. Les unités de demi-vie peuvent être spécifiées en utilisant <b>hl</b>, <b>halflife</b>,
       <b>halflives</b>, <b>half-life</b>, <b>half-lives</b>, <b>half lives</b>, or
       <b>half life</b>.<br />
       Les unités de demi-vie ou les périodes de temps ne peuvent pas être mélangées avec d'autres unités.<br />
       Lorsque plusieurs périodes de temps sont spécifiées, elles sont additionnées,
       par ex. &quot;1a6mois 3m&quot; est interprété comme 18 mois et 3 minutes.
       <br />
       L'âge initial utilisé lorsqu'un nucléide est entré est basé sur une heuristique qui
       fonctionne généralement bien, mais dans le cas de nucléides fraîchement produits, ou largement vieillis
       peut nécessiter d'être ajusté.
       <br />
       Ajuster l'âge n'est pas autorisé pour les nucléides dont les signatures ne changent pas significativement avec l'âge.
      </li>
      <li><b>Prompt Only</b> : Pour les nucléides qui ont des chaînes de désintégration où à un certain moment une demi-vie enfant est plus longue que celle de ses parents, sélectionner cette option fera en sorte que seulement les
        nucléides dans la chaîne de désintégration jusqu'à ce point soient inclus dans les
        lignes de référence affichées, avec tous en équilibre statique.<br />
        Cette option est seulement affichée pour les nucléides où elle s'applique, comme U-238, Th-232, etc.
      </li>
      <li><b><span style="color:red;">C</span><span style="color:green;">o</span><span style="color:blue;">u</span><span style="color:yellow;">l</span><span style="color:violet;">e</span><span style="color:orange;">u</span><span style="color:black;">r</span></b>:
        Vous pouvez sélectionner la couleur dans laquelle vous souhaitez que les lignes de référence apparaissent sur le
        spectre - cela fera également en sorte que les pics ajustés tout en montrant les lignes de référence
        qui peuvent être attribués au nucléide, soient de cette couleur également. Cela est utile
        pour identifier rapidement quels pics sont attribués à différents nucléides.
      </li>
      <li><b>Fonction de Réponse du Détecteur</b> : Si une fonction de réponse du détecteur (FRD) est sélectionnée
        alors l'amplitude des lignes tracées sur le spectre, sera convoluée avec la FRD
        de sorte que les lignes auxquelles votre détecteur a une sensibilité plus faible seront affichées avec une plus petite
        amplitude.  <br />
        La FRD n'affecte pas le <b>B.R.</b> affiché dans le tableau de l'outil.
      </li>
      <li><b>Blindage</b> : Parce que le blindage peut altérer considérablement la distribution attendue
        des gammas et des rayons X, vous pouvez entrer un type de blindage et une épaisseur
        pour que les lignes de référence affichées sur le spectre soient modulées par l'atténuation
        de ce blindage.<br />
        Le blindage n'affecte pas le <b>B.R.</b> affiché dans le tableau de l'outil.
      </li>
    </ul>
    </p>
    
    
    <p>
    Par défaut, les lignes de référence pour les rayons X (lignes pointillées) et les gammas sont affichées.
    Cependant, si vous sélectionnez le sous-menu, à droite de la sélection de couleur (voir l'image encerclée ci-dessous),
    vous pouvez choisir de voir les énergies alpha, les points finaux bêta, les sommes de coïncidence vraie (c'est-à-dire, lorsque deux gammas sont émis presque en même temps, ils peuvent être sommés par le détecteur), ainsi que quelques autres options.
    <div style="padding-top: 1px" align="center">
    <img src="InterSpec_resources/static_text/images/ref_gamma_lines_sub_menu.png"  class="imageBorder" style="max-width:45%;" />
    </div>
    </p>
    
    <p>
    Pour afficher les lignes de référence pour plusieurs nucléides à la fois :
    <ol>
      <li>Entrez le premier nucléide, et ajustez toutes les options (blindage, âge, FRD).</li>
      <li>Cliquez sur le bouton &quot;<em>Ajouter un autre</em>&quot;, à ce moment le champ du nucléide sera vidé du nucléide actuel ; cependant les lignes du premier nucléide seront
        toujours affichées sur le spectre</li>
      <li>Entrez le second nucléide et ajustez toutes les options. Les lignes pour les deux nucléides
        seront affichées sur le spectre, mais le tableau de l'outil ne montrera que les valeurs pour
        le spectre le plus récemment entré.
      </li>
      <li>Cliquez sur &quot;<em>Ajouter un autre</em>&quot;, et répétez pour tous les nucléides souhaités.</li>
      <li>Cliquez sur le bouton &quot;<em>Effacer</em>&quot; pour supprimer les lignes pour tous les nucléides.</li>
    </ol>
    
    </p>
    
    </div>