<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
  <message id="ramrr-no-solution-title">Aucune solution d'activité relative disponible</message>
  <message id="ramrr-no-solution-text"></message>
  <message id="ramrr-err-report">Erreur lors de la récupération du fichier de spectre actuellement affiché : {1}</message>
  
  <message id="mrend-spec-act">Act. spéc.</message>
  <message id="mrend-X(a,n)">Alphas sur {1} créant des neutrons</message>
  <message id="mrend-X(n,a)">Neutrons sur {1} créant des alphas</message>
  <message id="mrend-X(a,p)">Alphas sur {1} créant des protons</message>
  <message id="mrend-X(n,g)">Neutrons lents sur {1} étant capturés</message>
  <message id="mrend-X(n,n)">Neutrons rapides diffusant inélastiquement sur {1}</message>
  <message id="mrend-X(a,a)">Diffusion alpha inélastique sur {1}</message>
  <message id="mrend-annih">Gammas d'annihilation</message>
  <message id="mrend-unknown-rxctn">Réaction inconnue</message>
  <message id="mrend-X(,)"></message>
  <message id="mrend-cb-decay-during-meas">Désintégration pendant la mesure.</message>
  <message id="mrend-tt-decay-during-meas">Lorsque cette case est cochée, la désintégration des nucléides pendant la mesure sera prise en compte, l'activité relative indiquée étant l'activité au début de la mesure.</message>
  
  <message id="ramg-eqn-form-label">Forme de l'équation</message>
  <message id="ramg-options-label">Options</message>
  <message id="ramg-tt-eqn-form">
    La forme fonctionnelle à utiliser pour la courbe d'efficacité relative.
    <br />
    Les options sont :
    <table style="margin-left: 10px;">
      <tr><th>Log(énergie) :</th>               <th>y = a + b*ln(x) + c*(ln(x))² + d*(ln(x))³ + ...</th></tr>
      <tr><th>Log(eff. rel.) :</th>            <th>y = exp( a + b*x + c/x + d/x² + e/x³ + ... )</th></tr>
      <tr><th>Log(énergie)Log(eff. rel.) :</th> <th>y = exp( a  + b*(lnx) + c*(lnx)² + d*(lnx)³ + ... )</th></tr>
      <tr><th>Empirique FRAM :</th>            <th>y = exp( a + b/x² + c*(lnx) + d*(lnx)² + e*(lnx)³ )</th></tr>
    </table>
  </message>
  <message id="ramg-eqn-order-label">Ordre de l'équation</message>
  <message id="ramg-tt-eqn-order">L'ordre (combien de termes dépendant de l'énergie) de l'équation d'efficacité relative à utiliser.</message>
  <message id="ramg-yield-info-label">Info de rendement</message>
  <message id="ramg-tt-data-src">La source de données nucléaires pour les rapports de branchement gamma.</message>
  <message id="ramg-match-tol-label">Tol. de correspondance</message>
  <message id="ramg-tt-match-tol">
    Le nombre de FWHM, à partir de la moyenne du pic, pour inclure les gammas de la source comme contribuant à l'aire d'un pic.
    <br />
    Pour certains photopics de certains nucléides, plusieurs gammas proches en énergie peuvent contribuer
    à la création d'une aire de pic détectée.  Cette tolérance de correspondance spécifie combien de FWHM à partir de la
    moyenne du pic observé les gammas de la source doivent être sommés pour déterminer le rapport de branchement à utiliser.
    <br />
    Spécifier une valeur de zéro entraînera l'utilisation de la seule énergie gamma attribuée à un pic,
    même s'il existe d'autres gammas très proches.
  </message>
  <message id="ramg-add-uncert-label">Incert. suppl.</message>
  <message id="ramg-tt-add-uncert">
    Une incertitude supplémentaire à ajouter à la ligne d'efficacité relative, pour chaque photopic ajusté.
    <br />
    De petites déviations de l'efficacité de détection pour un ou quelques pics de haute statistique peuvent amener la
    courbe d'efficacité à s'écarter sensiblement des autres points si seules les incertitudes statistiques sont
    utilisées ; lorsqu'une incertitude supplémentaire est ajoutée, l'efficacité relative fera alors un meilleur travail
    de passage visible par tous les points de données, et, d'après des tests limités, produira des résultats plus précis.
    Vous pouvez considérer cela comme l'ajout d'une incertitude systématique à chaque photopic détecté,
    qui n'est pas corrélée entre les pics.  D'après des tests limités, la valeur utilisée n'est pas extrêmement
    importante, du moment qu'il y en a une.  Vous pouvez également choisir d'utiliser un ajustement non pondéré,
    où chaque pic contribuera à l'ajustement de manière égale, quelle que soit son incertitude statistique.
  </message>
  <message id="ramg-unweighted-label">Non pondéré</message>
  <message id="ramg-stat-only-label">Stat. seulement</message>
  <message id="ramg-back-sub-cb">Soustraire l'arrière-plan</message>
  <message id="ramg-html-export-label">Rapport HTML</message>
  <message id="ramg-nucs-label">Nucléides</message>
  <message id="ramg-peaks-to-use-label">Pics à utiliser</message>
  <message id="ramg-results-label">Résultats</message>
  <message id="ramg-mi-results">Tableau</message>
  <message id="ramg-mi-chart">Graphique</message>
  <message id="ramg-back-sub-neg">Après soustraction de l'arrière-plan, le pic à {1} keV avait des comptes négatifs et n'a donc pas été utilisé.</message>
  <message id="ramg-warn-reaction">L'utilisation de photopics de réaction n'est probablement pas valide, sauf si les gammas sont émis de manière homogène à partir d'un seul objet.</message>
  <message id="ramg-warn-no-bkg-sub-used">La soustraction des pics d'arrière-plan a été sélectionnée, mais aucun pic d'arrière-plan ne correspond aux pics de premier plan sélectionnés.</message>
  <message id="ramg-warn-rel-eff-u/pu-xray">La courbe d'efficacité relative ne tient pas compte des seuils d'absorption des rayons X - l'utilisation de pics inférieurs à 120 keV pour les problèmes d'U ou de Pu n'est pas recommandée.</message>
  <message id="ramg-warn-rel-eff-other-xray">La courbe d'efficacité relative ne tient pas compte des seuils d'absorption des rayons X de tout blindage potentiel - veuillez vous assurer que les pics utilisés ne couvrent pas les seuils d'absorption de tout blindage.</message>
  <message id="ramg-warn-match-outside-tol">Le(s) gamma(s) attribué(s) de {2} keV sont en dehors de la tolérance de correspondance avec le(s) pic(s) de {3} ; notez que l'énergie gamma attribuée est utilisée pour compenser les gammas proches, et non la moyenne du pic ajusté.</message>
  <message id="ramg-warn-failed-match">Impossible de faire correspondre le(s) nucléide(s) {1} à un pic : {2}</message>
  <message id="ramg-err-setting-up-calc">Erreur lors de la configuration du calcul d'efficacité relative : {1}</message>
  <message id="ramg-err-performing-calc">Erreur lors de l'exécution du calcul d'efficacité relative : {1}</message>
  <message id="ramg-no-results-available">Aucun résultat disponible.</message>
  <message id="ramg-result-error-msg">Erreur : {1}</message>
  <message id="ramg-result-warn-msg">Avertissement : {1}</message>
  <message id="ramg-and-there-were">et il y avait</message>
  <message id="ramg-dof">DDL</message>
  <message id="ramg-fit-unweighted-txt">L'ajustement n'était pas pondéré ; les incertitudes peuvent ne pas avoir de sens.</message>
  <message id="ramg-fit-stat-only">Les incertitudes sont uniquement statistiques.</message>
  <message id="ramg-fit-uncert-increased">Incertitudes artificiellement augmentées par "Incert. suppl.".</message>
  <message id="ramg-consider-add-uncert-u">Vous devriez peut-être envisager d'ajouter "Incert. suppl." pour les problèmes d'uranium.</message>
  <message id="ramg-you-using-add-uncert-u">Vous ajoutez "Incert. suppl." - interprétez les incertitudes calculées avec prudence.</message>
  <message id="ramg-you-using-add-uncert-non-u">Vous ajoutez actuellement "Incert. suppl.", ce qui entraînera des incertitudes calculées incorrectes.</message>
  <message id="ramg-chart-info-title">χ²/ddl = {1}/{2}{3}{4}</message>
  <message id="ramg-pval"> (pval={1})</message>
  <message id="ramg-1-pval"> (1-pval={1})</message>
</messages>