<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
  <message id="N42-2012">
    ANSI N42.42-2012 डेटा प्रारूप में डेटा सहेजता है।

    मूल स्पेक्ट्रम फ़ाइल से पार्स की गई सभी जानकारी, साथ ही InterSpec द्वारा जोड़ी गई जानकारी, जैसे कि फिट की गई पीक, अपडेट की गई ऊर्जा अंशांकन, स्रोत फिट जानकारी, डिटेक्टर रेस्पॉन्स जानकारी आदि, आउटपुट फ़ाइल में शामिल की जाएगी।

    यदि आप भविष्य में InterSpec में डेटा के साथ फिर से काम करना चाहते हैं तो यह अनुशंसित स्पेक्ट्रम फ़ाइल प्रारूप है।

    N42.42-2012 प्रारूप को N42.42-2020 में अपडेट किया गया है, हालांकि अपडेट किया गया प्रारूप 2012 संस्करण के समान है, जिसमें परिवर्तन मुख्य रूप से दस्तावेज़ीकरण को स्पष्ट करने के लिए हैं।

    अधिक जानकारी के लिए कृपया https://www.nist.gov/pml/radiation-physics/ansiieee-n4242-2020-version, या https://www.nist.gov/programs-projects/documentary-standards-ansiieee-n4242-standard देखें।

    नोट: InterSpec द्वारा निर्मित N42-2012 फ़ाइलों में विशिष्टता के उल्लंघन में एक &lt;DHS:InterSpec&gt;&lt;/DHS:InterSpec&gt; एलिमेंट होता है, जो कुछ XML पार्सर को समस्याएं पैदा कर सकता है; विशिष्टताओं से अन्य छोटे विचलन भी हो सकते हैं - ये समस्याएं ज्ञात हैं, और भविष्य में इन्हें ठीक करने का इरादा है।
  </message>

  <message id="N42-2006">
    2006 N42 XML प्रारूप में सहेजता है।

    अधिकांश इनपुट स्पेक्ट्रम फ़ाइलों की प्रासंगिक जानकारी आउटपुट फ़ाइल में शामिल की जाएगी, साथ ही वह जानकारी जो आपने InterSpec में जोड़ी है; हालांकि, सभी स्पेक्ट्रोस्कोपी प्रोग्राम सभी फ़ील्ड निकालने या N42 फ़ाइलों के सभी विविधताओं को पढ़ने में सक्षम नहीं हैं।

    इस प्रारूप के बजाय N42.42-2012 डेटा प्रारूप का उपयोग करने की अनुशंसा की जाती है, जब तक कि आप किसी लीगेसी एप्लिकेशन के साथ उपयोग के लिए डेटा एक्सपोर्ट नहीं कर रहे हैं।
  </message>

  <message id="CHN">
    यह विकल्प एक integer बाइनरी CHN फ़ाइल उत्पन्न करता है।

    यह प्रारूप एक एकल स्पेक्ट्रम, माप प्रारंभ समय, स्पेक्ट्रम शीर्षक (63 वर्णों तक), डिटेक्टर विवरण, और वर्तमान ऊर्जा अंशांकन रखता है।

    ऊर्जा विचलन युग्म, न्यूट्रॉन गणना, InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRF, गतिविधि फिट, आदि), साथ ही कोई अन्य मेटा जानकारी, आउटपुट फ़ाइल में शामिल नहीं होगी।
  </message>

  <message id="IAEA SPE">
    SPE फ़ाइलें ASCII आधारित, एकल स्पेक्ट्रम फ़ाइलें हैं जो प्रोग्राम के बीच डेटा आदान-प्रदान के लिए सामान्य हैं।

    इस प्रारूप में सहेजने से न्यूट्रॉन गणना, प्रारंभ समय, live time, real time, ऊर्जा अंशांकन, टिप्पणियां, और शीर्षक संरक्षित रहते हैं।

    विचलन युग्म, gps, मॉडल, InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRF, गतिविधि फिट, आदि), और अन्य मेटा जानकारी आउटपुट फ़ाइल में शामिल नहीं होगी।
  </message>

  <message id="CSV">
    यह विकल्प एक comma seperated value (CSV) फ़ाइल उत्पन्न करता है, जिसमें कई गामा स्पेक्ट्रा शामिल हो सकते हैं।

    स्पेक्ट्रा को दो कॉलम प्रारूप में लिखा जाता है (कॉमा द्वारा अलग किया गया); पहला कॉलम गामा चैनल निम्न किनारे की ऊर्जा (keV में) है, दूसरा कॉलम चैनल काउंट है। फ़ाइल में प्रत्येक स्पेक्ट्रम को निरंतर लिखा जाता है और एक हेडर द्वारा अलग किया जाता है जो "Energy, Data" पढ़ता है।
    Windows शैली की लाइन एंडिंग का उपयोग किया जाता है (\\n\\r)।

    यह प्रारूप सभी गैर-स्पेक्ट्रल जानकारी खो देता है, जिसमें live और real times शामिल हैं, और इसका उद्देश्य Excel जैसे अन्य प्रोग्राम में स्पेक्ट्रल जानकारी आयात करने का एक आसान तरीका है।
  </message>

  <message id="TXT">
    स्पेक्ट्रम एक ASCII text फ़ाइल में लिखे जाएंगे।

    फ़ाइल की शुरुआत में मूल फ़ाइल नाम, कुल live और real times, sum gamma counts, sum neutron counts, serial number (यदि मौजूद है), और किसी भी फ़ाइल स्तरीय टिप्पणियों को अलग-अलग लेबल की गई लाइनों पर लिखा जाएगा।
    फिर दो खाली लाइनों के बाद वर्तमान फ़ाइल में प्रत्येक स्पेक्ट्रम लिखा जाएगा, दो खाली लाइनों द्वारा अलग किया जाएगा। प्रत्येक स्पेक्ट्रम में सभी टिप्पणियां, माप प्रारंभ समय (यदि वैध है), live और real times, sample number, detector name, detector type, GPS निर्देशांक/समय (यदि वैध है), ऊर्जा अंशांकन प्रकार और गुणांक मान, और न्यूट्रॉन गणना (यदि वैध है) शामिल होगी; फिर channel number, channel lower energy, और channel counts प्रदान की जाती है, प्रत्येक चैनल को अलग लाइन पर रखा जाता है और प्रत्येक फ़ील्ड को एक स्थान द्वारा अलग किया जाता है।

    मूल प्रोग्राम में कोई भी डिटेक्टर प्रदान किया गया विश्लेषण, साथ ही निर्माता, UUID, विचलन युग्म, lane जानकारी, स्थान नाम, या स्पेक्ट्रम शीर्षक खो जाता है।
    Windows लाइन एंडिंग कन्वेंशन का उपयोग किया जाता है (\\n\\r)।

    यह एक मानक प्रारूप नहीं है जो आमतौर पर अन्य प्रोग्राम द्वारा पढ़ा जाता है, और इसका उद्देश्य स्पेक्ट्रम फ़ाइल जानकारी का मानव पठनीय सारांश है; यदि आप परिणामी फ़ाइल को प्रोग्राम में वापस लोड करते हैं तो सभी लिखी गई जानकारी InterSpec द्वारा नहीं पढ़ी जाएगी।
  </message>

  <message id="PCF">
    PCF प्रारूप GADRAS का बाइनरी मूल प्रारूप है।

    इस प्रारूप में सहेजने से कुछ जानकारी की हानि होगी। हालांकि, अंशांकन, foreground/background, speed, sample, और स्पेक्ट्रम शीर्षक (60 वर्णों तक) स्पेक्ट्रल जानकारी और न्यूट्रॉन गणना के साथ संरक्षित रहेंगे।

    यह प्रारूप GADRAS में डेटा आयात करने के लिए सबसे अधिक उपयोग किया जाता है।
  </message>

  <message id="CNF">
    Mirion/Canberra CNF फ़ाइलें बाइनरी एकल स्पेक्ट्रम फ़ाइलें हैं।

    इस प्रारूप में सहेजने से प्रारंभ समय, live time, real time, ऊर्जा अंशांकन, शीर्षक, और gps निर्देशांक संरक्षित रहते हैं।
    न्यूट्रॉन गणना, विचलन युग्म, मॉडल, RIID परिणाम, InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRFs, फिट की गई पीक, फिट गतिविधियां, आदि), और अन्य मेटा जानकारी खो जाएगी।

    केवल CAM फ़ाइल फ़ील्ड का एक उपसमुच्चय एक्सपोर्ट के लिए समर्थित है, और कुछ फ़ील्ड अभी तक सही नहीं हो सकते हैं।
  </message>

  <message id="SPC (int)">
    यह विकल्प एक एकल-स्पेक्ट्रम, integer-आधारित बाइनरी SPC फ़ाइल उत्पन्न करता है।

    इस प्रारूप में गामा स्पेक्ट्रम, न्यूट्रॉन गणना, gps info, माप प्रारंभ समय, डिटेक्टर serial number, और ऊर्जा अंशांकन शामिल हैं।

    ऊर्जा विचलन युग्म, विश्लेषण परिणाम, InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRFs, फिट की गई पीक, फिट गतिविधियां, आदि), और अन्य मेटा जानकारी शामिल नहीं होगी।
  </message>

  <message id="SPC (float)">
    यह विकल्प एक एकल-स्पेक्ट्रम, float-आधारित बाइनरी SPC फ़ाइल उत्पन्न करता है।

    इस प्रारूप में गामा स्पेक्ट्रम, न्यूट्रॉन गणना, gps info, माप प्रारंभ समय, डिटेक्टर serial number, और ऊर्जा अंशांकन शामिल हैं।

    ऊर्जा विचलन युग्म, विश्लेषण परिणाम, InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRFs, फिट की गई पीक, फिट गतिविधियां, आदि), और अन्य मेटा जानकारी शामिल नहीं होगी।
  </message>

  <message id="SPC (ascii)">
    यह विकल्प एक एकल-स्पेक्ट्रम ASCII SPC फ़ाइल उत्पन्न करता है।

    इस प्रारूप में गामा स्पेक्ट्रम, न्यूट्रॉन गणना, gps info, माप प्रारंभ समय, डिटेक्टर serial number, ऊर्जा अंशांकन, कुछ डिटेक्टर विश्लेषण जानकारी, निर्माता, और मॉडल जानकारी शामिल हैं।

    ऊर्जा विचलन युग्म, कुछ विश्लेषण जानकारी परिणाम, InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRFs, फिट की गई पीक, फिट गतिविधियां, आदि), और संभवतः कुछ, लेकिन सभी नहीं, मेटा जानकारी शामिल नहीं होगी।
  </message>

  <message id="TKA">
    Canberra Toolkit फ़ाइल।

    इस प्रारूप में सहेजने में एक एकल गामा स्पेक्ट्रम, live time, और real time शामिल होगा।

    अन्य सभी जानकारी खो जाएगी।
  </message>

  <message id="GR-130">
    GR130 प्रारूप Exploranium GR130 डिटेक्टरों के लिए बाइनरी मूल प्रारूप है।

    इस प्रारूप में सहेजने से डेटा को 256 चैनलों में rebin किया जाएगा, प्रारंभ और live times को संरक्षित करते हुए, लेकिन ऊर्जा अंशांकन और न्यूट्रॉन जानकारी खो जाएगी, साथ ही सभी मेटा जानकारी जैसे टिप्पणियां, gps, आदि।

    कई स्पेक्ट्रा को एक ही फ़ाइल में लिखा जा सकता है, रिकॉर्ड sample number फिर detector number द्वारा क्रमबद्ध किए जाएंगे।
  </message>

  <message id="GR-135">
    GR135 प्रारूप Exploranium GR135v2 डिटेक्टरों के लिए बाइनरी मूल प्रारूप है।

    इस प्रारूप में सहेजने से डेटा को 1024 चैनलों में rebin किया जाएगा, प्रारंभ और live times, न्यूट्रॉन गणना, ऊर्जा अंशांकन, और numeric serial numbers को संरक्षित करते हुए।

    विचलन युग्म, टिप्पणियां, शीर्षक, gps, और अन्य मेटा जानकारी खो जाएगी।

    कई स्पेक्ट्रा को एक ही फ़ाइल में लिखा जा सकता है, रिकॉर्ड sample number फिर detector number द्वारा क्रमबद्ध किए जाएंगे।
  </message>

  <message id="HTML">
    एक stand-alone HTML फ़ाइल एक इंटरैक्टिव स्पेक्ट्रम चार्ट के साथ उत्पन्न की जाती है।

    फ़ाइल में एक foreground और background स्पेक्ट्रम, गामा रेफरेंस लाइनें शामिल हो सकती हैं, और इसमें कुछ बुनियादी देखने के विकल्प होंगे।

    यह फ़ाइल प्रारूप केवल उन वेब ब्राउज़र द्वारा पढ़ा और प्रदर्शित किया जा सकता है जिनमें javascript सक्षम है और SVG छवियों का समर्थन है।
  </message>

  <message id="QR-code/URL">
    स्पेक्ट्रम को एक QR-code और/या URI में एनकोड किया जाएगा।

    QR-code या URI में foreground और background स्पेक्ट्रा शामिल हो सकते हैं, यदि वे फिट होंगे।

    गामा स्पेक्ट्रा, न्यूट्रॉन गणना, GPS निर्देशांक, ऊर्जा अंशांकन, और डिटेक्टर जानकारी शामिल की जाएगी, यदि उपलब्ध हो।

    अन्य सभी मेटा-जानकारी, और InterSpec विशिष्ट जानकारी (DRFs, फिट की गई पीक, फिट गतिविधियां, आदि) शामिल नहीं होगी।

    HPGe स्पेक्ट्रा को एक एकल स्पेक्ट्रम का प्रतिनिधित्व करने के लिए कई QR-codes की आवश्यकता हो सकती है, इस मामले में background और foreground स्पेक्ट्रा को अलग से एनकोड किया जाना चाहिए।
  </message>
</messages>
