<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
  <message id="N42-2012">
    Сохраняет данные в формате ANSI N42.42-2012.

    Вся информация, извлечённая из исходного файла спектра, а также информация, добавленная InterSpec, такая как подогнанные пики, обновлённая энергетическая калибровка, информация о подгонке источников, информация о функции отклика детектора и т.д., будет включена в выходной файл.

    Это рекомендуемый формат файла спектра, если вы хотите в дальнейшем снова работать с данными в InterSpec.

    Формат N42.42-2012 был обновлён до N42.42-2020, однако обновлённый формат по существу идентичен версии 2012 года, а изменения представляют собой в основном уточнения документации.

    Подробнее см. https://www.nist.gov/pml/radiation-physics/ansiieee-n4242-2020-version или https://www.nist.gov/programs-projects/documentary-standards-ansiieee-n4242-standard.

    Примечание: файлы N42-2012, создаваемые InterSpec, содержат элемент &lt;DHS:InterSpec&gt;&lt;/DHS:InterSpec&gt; в нарушение спецификации, что может вызвать проблемы у некоторых XML-парсеров; также могут быть другие небольшие отклонения от спецификаций — эти проблемы известны, и их планируется исправить в будущем.
  </message>

  <message id="N42-2006">
    Сохраняет в формате N42 XML 2006 года.

    Большая часть релевантной информации из большинства входных файлов спектров будет включена в выходной файл, а также информация, добавленная вами в InterSpec; однако не все программы спектроскопии способны извлечь все поля или прочитать все варианты файлов N42.

    Рекомендуется использовать формат N42.42-2012 вместо этого формата, если вы не экспортируете данные для использования с устаревшим приложением.
  </message>

  <message id="CHN">
    Эта опция создаёт целочисленный двоичный файл CHN.

    Этот формат содержит один спектр, время начала измерения, заголовок спектра (до 63 символов), описание детектора и текущую энергетическую калибровку.

    Пары отклонений энергии, счёт нейтронов, специфическая информация InterSpec (DRF, подгонка активностей и т.д.), а также любая другая метаинформация не будут включены в выходной файл.
  </message>

  <message id="IAEA SPE">
    Файлы SPE — это текстовые (ASCII) файлы с одним спектром, широко используемые для обмена данными между программами.

    Сохранение в этом формате сохраняет счёт нейтронов, время начала, живое время, реальное время, энергетическую калибровку, комментарии и заголовок.

    Пары отклонений, GPS, модель, специфическая информация InterSpec (DRF, подгонка активностей и т.д.) и другая метаинформация не будут включены в выходной файл.
  </message>

  <message id="CSV">
    Эта опция создаёт файл значений, разделённых запятыми (CSV), который может содержать несколько гамма-спектров.

    Спектры записываются в двухколоночном формате (разделённые запятой); первый столбец — нижняя граница энергии гамма-канала (в кэВ), второй столбец — счёт канала. Каждый спектр в файле записывается последовательно и разделяется заголовком "Energy, Data".
    Используются окончания строк в стиле Windows (\\n\\r).

    Этот формат теряет всю неспектральную информацию, включая живое и реальное время, и предназначен для простого импорта спектральной информации в другие программы, такие как Excel.
  </message>

  <message id="TXT">
    Спектр(ы) будут записаны в текстовый файл ASCII.

    В начале файла на отдельных подписанных строках будут записаны исходное имя файла, суммарное живое и реальное время, суммарный счёт гамма-квантов, суммарный счёт нейтронов, серийный номер (при наличии) и любые примечания на уровне файла.
    Затем, после двух пустых строк, каждый спектр в текущем файле будет записан через две пустые строки. Каждый спектр будет содержать все примечания, время начала измерения (если допустимо), живое и реальное время, номер образца, имя детектора, тип детектора, GPS-координаты/время (если допустимы), тип энергетической калибровки и значения коэффициентов, а также счёт нейтронов (если допустим); номер канала, нижняя энергия канала и счёт канала затем предоставляются для каждого канала на отдельной строке, поля разделены пробелом.

    Анализ детектора из исходной программы, а также производитель, UUID, пары отклонений, информация о полосе, название местоположения или заголовок спектра будут утеряны.
    Используется соглашение об окончаниях строк Windows (\\n\\r).

    Это не стандартный формат, обычно читаемый другими программами, а предназначен как человекочитаемая сводка информации спектрального файла; не вся записанная информация будет прочитана InterSpec при повторной загрузке результирующего файла в программу.
  </message>

  <message id="PCF">
    Формат PCF — это собственный двоичный формат GADRAS.

    Сохранение в этом формате приведёт к потере некоторой информации. Однако калибровка, передний план/фон, скорость, образец и заголовок спектра (до 60 символов) будут сохранены вместе со спектральной информацией и счётом нейтронов.

    Этот формат чаще всего используется для импорта данных в GADRAS.
  </message>

  <message id="CNF">
    Файлы CNF Mirion/Canberra — это двоичные файлы с одним спектром.

    Сохранение в этом формате сохраняет время начала, живое время, реальное время, энергетическую калибровку, заголовок и GPS-координаты.
    Счёт нейтронов, пары отклонений, модель, результаты RIID, специфическая информация InterSpec (DRF, подогнанные пики, подогнанные активности и т.д.) и другая метаинформация будут утеряны.

    Для экспорта поддерживается только подмножество полей файла CAM, и некоторые поля могут быть ещё не корректными.
  </message>

  <message id="SPC (int)">
    Эта опция создаёт целочисленный двоичный файл SPC с одним спектром.

    Этот формат включает гамма-спектр, счёт нейтронов, GPS-информацию, время начала измерения, серийный номер детектора и энергетическую калибровку.

    Пары отклонений энергии, результаты анализа, специфическая информация InterSpec (DRF, подогнанные пики, подогнанные активности и т.д.) и другая метаинформация не будут включены.
  </message>

  <message id="SPC (float)">
    Эта опция создаёт двоичный файл SPC с одним спектром на основе чисел с плавающей запятой.

    Этот формат включает гамма-спектр, счёт нейтронов, GPS-информацию, время начала измерения, серийный номер детектора и энергетическую калибровку.

    Пары отклонений энергии, результаты анализа, специфическая информация InterSpec (DRF, подогнанные пики, подогнанные активности и т.д.) и другая метаинформация не будут включены.
  </message>

  <message id="SPC (ascii)">
    Эта опция создаёт текстовый (ASCII) файл SPC с одним спектром.

    Этот формат включает гамма-спектр, счёт нейтронов, GPS-информацию, время начала измерения, серийный номер детектора, энергетическую калибровку, некоторую информацию анализа детектора, производителя и информацию о модели.

    Пары отклонений энергии, некоторые результаты анализа, специфическая информация InterSpec (DRF, подогнанные пики, подогнанные активности и т.д.) и, возможно, часть (но не вся) метаинформации не будут включены.
  </message>

  <message id="TKA">
    Файл Canberra Toolkit.

    Сохранение в этом формате включает один гамма-спектр, живое время и реальное время.

    Вся остальная информация будет утеряна.
  </message>

  <message id="GR-130">
    Формат GR130 — это собственный двоичный формат детекторов Exploranium GR130.

    Сохранение в этом формате приведёт к перебинированию данных в 256 каналов с сохранением времени начала и живого времени, но энергетическая калибровка и информация о нейтронах будут утеряны, а также вся метаинформация, такая как комментарии, GPS и т.д.

    Несколько спектров могут быть записаны в один файл, записи упорядочены по номеру образца, затем по номеру детектора.
  </message>

  <message id="GR-135">
    Формат GR135 — это собственный двоичный формат детекторов Exploranium GR135v2.

    Сохранение в этом формате приведёт к перебинированию данных в 1024 канала с сохранением времени начала и живого времени, счёта нейтронов, энергетической калибровки и числовых серийных номеров.

    Пары отклонений, комментарии, заголовок, GPS и другая метаинформация будут утеряны.

    Несколько спектров могут быть записаны в один файл, записи упорядочены по номеру образца, затем по номеру детектора.
  </message>

  <message id="HTML">
    Создаётся автономный HTML-файл с интерактивной диаграммой спектра.

    Файл может включать спектр переднего плана и фона, гамма-линии сравнения, а также некоторые базовые параметры отображения.

    Этот формат файла может быть прочитан и отображён только веб-браузерами с включённым JavaScript и поддержкой SVG-изображений.
  </message>

  <message id="QR-code/URL">
    Спектр будет закодирован в QR-код и/или URI.

    QR-код или URI может содержать спектры переднего плана и фона, если они помещаются.

    Гамма-спектры, счёт нейтронов, GPS-координаты, энергетическая калибровка и информация о детекторе будут включены при наличии.

    Вся остальная метаинформация и специфическая информация InterSpec (DRF, подогнанные пики, подогнанные активности и т.д.) не будут включены.

    Для спектров HPGe может потребоваться несколько QR-кодов для представления одного спектра, в этом случае спектры фона и переднего плана следует кодировать отдельно.
  </message>
</messages>
