<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
  <message id="N42-2012">
    ANSI N42.42-2012データ形式で保存します。

    元のスペクトルファイルから解析されたすべての情報、およびInterSpecによって追加されたピークフィット、更新されたエネルギー校正、線源フィット情報、検出器応答情報などの情報が出力ファイルに含まれます。

    将来InterSpecで再度データを扱う場合は、このスペクトルファイル形式の使用を推奨します。

    N42.42-2012形式はN42.42-2020に更新されましたが、更新された形式は2012年版と本質的に同一であり、変更点は主にドキュメントの明確化です。

    詳細については、https://www.nist.gov/pml/radiation-physics/ansiieee-n4242-2020-version または https://www.nist.gov/programs-projects/documentary-standards-ansiieee-n4242-standard を参照してください。

    注意：InterSpecが生成するN42-2012ファイルには、仕様に違反する&lt;DHS:InterSpec&gt;&lt;/DHS:InterSpec&gt;要素が含まれており、一部のXMLパーサーで問題が発生する可能性があります。また、仕様からの他の小さな逸脱がある場合もあります。これらの問題は認識されており、将来修正される予定です。
  </message>

  <message id="N42-2006">
    2006年版N42 XML形式で保存します。

    ほとんどの入力スペクトルファイルの関連情報が出力ファイルに含まれ、InterSpecで追加した情報も含まれます。ただし、すべての分光プログラムがすべてのフィールドを抽出できるわけではなく、N42ファイルのすべてのバリエーションを読み取れるわけでもありません。

    レガシーアプリケーション用にデータをエクスポートする場合を除き、この形式の代わりにN42.42-2012データ形式の使用を推奨します。
  </message>

  <message id="CHN">
    このオプションは整数バイナリCHNファイルを生成します。

    この形式には、単一のスペクトル、測定開始時刻、スペクトルタイトル（最大63文字）、検出器の説明、および現在のエネルギー校正が含まれます。

    エネルギー偏差ペア、中性子カウント、InterSpec固有の情報（DRF、活量フィットなど）、およびその他のメタ情報は出力ファイルに含まれません。
  </message>

  <message id="IAEA SPE">
    SPEファイルは、プログラム間のデータ交換に一般的に使用されるASCIIベースの単一スペクトルファイルです。

    この形式で保存すると、中性子カウント、開始時刻、ライブタイム、リアルタイム、エネルギー校正、コメント、およびタイトルが保持されます。

    偏差ペア、GPS、モデル、InterSpec固有の情報（DRF、活量フィットなど）、およびその他のメタ情報は出力ファイルに含まれません。
  </message>

  <message id="CSV">
    このオプションは、複数のガンマスペクトルを含む可能性のあるカンマ区切り値（CSV）ファイルを生成します。

    スペクトルは2列形式（カンマ区切り）で書き出されます。第1列はガンマチャネルの下端エネルギー（keV単位）、第2列はチャネルカウントです。ファイル内の各スペクトルは連続して書き出され、"Energy, Data"というヘッダーで区切られます。
    Windows形式の改行コードが使用されます（\\n\\r）。

    この形式ではライブタイムやリアルタイムを含むすべての非スペクトル情報が失われ、Excelなどの他のプログラムにスペクトル情報を簡単にインポートするためのものです。
  </message>

  <message id="TXT">
    スペクトルはASCIIテキストファイルに書き出されます。

    ファイルの先頭には、元のファイル名、合計ライブタイムとリアルタイム、ガンマカウント合計、中性子カウント合計、シリアル番号（存在する場合）、およびファイルレベルの備考がラベル付きの個別の行に書き込まれます。
    その後、2つの空行の後に、現在のファイル内の各スペクトルが2つの空行で区切られて書き出されます。各スペクトルには、すべての備考、測定開始時刻（有効な場合）、ライブタイムとリアルタイム、サンプル番号、検出器名、検出器タイプ、GPS座標/時刻（有効な場合）、エネルギー校正タイプと係数値、および中性子カウント（有効な場合）が含まれます。チャネル番号、チャネル下端エネルギー、およびチャネルカウントが、各チャネルが個別の行に配置され、各フィールドがスペースで区切られて提供されます。

    元のプログラムの検出器解析、およびメーカー、UUID、偏差ペア、レーン情報、ロケーション名、またはスペクトルタイトルは失われます。
    Windows改行規則が使用されます（\\n\\r）。

    これは他のプログラムで一般的に読み取られる標準形式ではなく、スペクトルファイル情報の人間が読める要約を目的としています。結果ファイルをプログラムに読み込み直しても、書き込まれたすべての情報がInterSpecで読み取られるわけではありません。
  </message>

  <message id="PCF">
    PCF形式はGADRASのネイティブバイナリ形式です。

    この形式で保存すると一部の情報が失われます。ただし、校正、前景/背景、速度、サンプル、およびスペクトルタイトル（最大60文字）は、スペクトル情報および中性子カウントとともに保持されます。

    この形式は、GADRASへのデータインポートに最も一般的に使用されます。
  </message>

  <message id="CNF">
    Mirion/Canberra CNFファイルはバイナリの単一スペクトルファイルです。

    この形式で保存すると、開始時刻、ライブタイム、リアルタイム、エネルギー校正、タイトル、およびGPS座標が保持されます。
    中性子カウント、偏差ペア、モデル、RIID結果、InterSpec固有の情報（DRF、フィットされたピーク、フィットされた活量など）、およびその他のメタ情報は失われます。

    エクスポートでサポートされているCAMファイルフィールドはサブセットのみであり、一部のフィールドはまだ正確でない可能性があります。
  </message>

  <message id="SPC (int)">
    このオプションは、整数ベースのバイナリ単一スペクトルSPCファイルを生成します。

    この形式には、ガンマスペクトル、中性子カウント、GPS情報、測定開始時刻、検出器シリアル番号、およびエネルギー校正が含まれます。

    エネルギー偏差ペア、解析結果、InterSpec固有の情報（DRF、フィットされたピーク、フィットされた活量など）、およびその他のメタ情報は含まれません。
  </message>

  <message id="SPC (float)">
    このオプションは、浮動小数点ベースのバイナリ単一スペクトルSPCファイルを生成します。

    この形式には、ガンマスペクトル、中性子カウント、GPS情報、測定開始時刻、検出器シリアル番号、およびエネルギー校正が含まれます。

    エネルギー偏差ペア、解析結果、InterSpec固有の情報（DRF、フィットされたピーク、フィットされた活量など）、およびその他のメタ情報は含まれません。
  </message>

  <message id="SPC (ascii)">
    このオプションは、ASCII形式の単一スペクトルSPCファイルを生成します。

    この形式には、ガンマスペクトル、中性子カウント、GPS情報、測定開始時刻、検出器シリアル番号、エネルギー校正、一部の検出器解析情報、メーカー、およびモデル情報が含まれます。

    エネルギー偏差ペア、一部の解析結果、InterSpec固有の情報（DRF、フィットされたピーク、フィットされた活量など）、および一部（すべてではない）のメタ情報は含まれない可能性があります。
  </message>

  <message id="TKA">
    Canberra Toolkitファイル。

    この形式で保存すると、単一のガンマスペクトル、ライブタイム、およびリアルタイムが含まれます。

    その他すべての情報は失われます。
  </message>

  <message id="GR-130">
    GR130形式はExploranium GR130検出器のネイティブバイナリ形式です。

    この形式で保存すると、データは256チャネルに再ビン化されます。開始時刻とライブタイムは保持されますが、エネルギー校正と中性子情報は、コメント、GPSなどのすべてのメタ情報とともに失われます。

    複数のスペクトルを単一ファイルに書き込むことができ、レコードはサンプル番号、次に検出器番号の順に並べられます。
  </message>

  <message id="GR-135">
    GR135形式はExploranium GR135v2検出器のネイティブバイナリ形式です。

    この形式で保存すると、データは1024チャネルに再ビン化されます。開始時刻とライブタイム、中性子カウント、エネルギー校正、および数値シリアル番号は保持されます。

    偏差ペア、コメント、タイトル、GPS、およびその他のメタ情報は失われます。

    複数のスペクトルを単一ファイルに書き込むことができ、レコードはサンプル番号、次に検出器番号の順に並べられます。
  </message>

  <message id="HTML">
    インタラクティブなスペクトルチャートを含むスタンドアロンHTMLファイルが生成されます。

    ファイルには前景スペクトルと背景スペクトル、ガンマ参照線を含めることができ、基本的な表示オプションが提供されます。

    このファイル形式は、JavaScriptが有効でSVG画像をサポートするWebブラウザでのみ読み取りおよび表示できます。
  </message>

  <message id="QR-code/URL">
    スペクトルはQRコードおよび/またはURIにエンコードされます。

    QRコードまたはURIには、収まる場合は前景スペクトルと背景スペクトルが含まれます。

    ガンマスペクトル、中性子カウント、GPS座標、エネルギー校正、および検出器情報が、利用可能であれば含まれます。

    その他すべてのメタ情報、およびInterSpec固有の情報（DRF、フィットされたピーク、フィットされた活量など）は含まれません。

    HPGeスペクトルは単一のスペクトルを表現するために複数のQRコードが必要な場合があり、その場合は背景スペクトルと前景スペクトルを個別にエンコードする必要があります。
  </message>
</messages>
