<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<messages>
  <message id="N42-2012">
    يحفظ البيانات بتنسيق ANSI N42.42-2012.

    سيتم تضمين جميع المعلومات المستخرجة من ملف الطيف الأصلي، وكذلك المعلومات المضافة بواسطة InterSpec، مثل القمم المُحسَّنة، ومعايرة الطاقة المحدّثة، ومعلومات تحسين المصدر، ومعلومات استجابة الكاشف، وما إلى ذلك، في ملف الإخراج.

    هذا هو تنسيق ملف الطيف الموصى به إذا كنت ترغب في العمل مع البيانات في InterSpec مرة أخرى في المستقبل.

    تم تحديث تنسيق N42.42-2012 إلى N42.42-2020، إلا أن التنسيق المحدّث مطابق جوهرياً لإصدار 2012، حيث تتمثل التغييرات بشكل أساسي في توضيحات للوثائق.

    لمزيد من المعلومات، راجع https://www.nist.gov/pml/radiation-physics/ansiieee-n4242-2020-version أو https://www.nist.gov/programs-projects/documentary-standards-ansiieee-n4242-standard.

    ملاحظة: تحتوي ملفات N42-2012 التي ينتجها InterSpec على عنصر &lt;DHS:InterSpec&gt;&lt;/DHS:InterSpec&gt; بما يخالف المواصفات، مما قد يسبب مشاكل لبعض محللات XML؛ وقد توجد انحرافات صغيرة أخرى عن المواصفات — هذه المشاكل معروفة ومن المخطط إصلاحها مستقبلاً.
  </message>

  <message id="N42-2006">
    يحفظ بتنسيق N42 XML لعام 2006.

    سيتم تضمين معظم المعلومات ذات الصلة من معظم ملفات الطيف المدخلة في ملف الإخراج، بالإضافة إلى المعلومات التي أضفتها في InterSpec؛ ومع ذلك، ليست جميع برامج التحليل الطيفي قادرة على استخراج جميع الحقول أو قراءة جميع أشكال ملفات N42.

    يُوصى باستخدام تنسيق N42.42-2012 بدلاً من هذا التنسيق، إلا إذا كنت تصدّر البيانات لاستخدامها مع تطبيق قديم.
  </message>

  <message id="CHN">
    ينتج هذا الخيار ملف CHN ثنائي بأعداد صحيحة.

    يحتوي هذا التنسيق على طيف واحد، ووقت بدء القياس، وعنوان الطيف (حتى 63 حرفاً)، ووصف الكاشف، ومعايرة الطاقة الحالية.

    لن يتم تضمين أزواج انحراف الطاقة، وعدّات النيوترونات، ومعلومات InterSpec المحددة (DRF، تحسينات النشاط، إلخ)، وأي معلومات وصفية أخرى في ملف الإخراج.
  </message>

  <message id="IAEA SPE">
    ملفات SPE هي ملفات طيف مفرد بتنسيق ASCII، شائعة الاستخدام لتبادل البيانات بين البرامج.

    يحافظ الحفظ بهذا التنسيق على عدّات النيوترونات، ووقت البدء، والوقت الحي، والوقت الحقيقي، ومعايرة الطاقة، والتعليقات، والعنوان.

    لن يتم تضمين أزواج الانحراف، وGPS، والطراز، ومعلومات InterSpec المحددة (DRF، تحسينات النشاط، إلخ)، والمعلومات الوصفية الأخرى في ملف الإخراج.
  </message>

  <message id="CSV">
    ينتج هذا الخيار ملف قيم مفصولة بفواصل (CSV)، والذي قد يتضمن أطيافاً غاما متعددة.

    تُكتب الأطياف بتنسيق عمودين (مفصولين بفاصلة)؛ العمود الأول هو طاقة الحد الأدنى لقناة غاما (بالكيلو إلكترون فولت)، والعمود الثاني هو عدّات القناة. تُكتب الأطياف في الملف بشكل متتابع ويفصل بينها رأس يقرأ "Energy, Data".
    تُستخدم نهايات الأسطر بنمط Windows (\\n\\r).

    يفقد هذا التنسيق جميع المعلومات غير الطيفية، بما في ذلك الأوقات الحية والحقيقية، وهو مصمم كطريقة سهلة لاستيراد المعلومات الطيفية إلى برامج أخرى مثل Excel.
  </message>

  <message id="TXT">
    سيتم كتابة الطيف/الأطياف في ملف نصي ASCII.

    في بداية الملف، سيتم كتابة اسم الملف الأصلي، وإجمالي الوقت الحي والحقيقي، وإجمالي عدّات غاما، وإجمالي عدّات النيوترونات، والرقم التسلسلي (إن وُجد)، وأي ملاحظات على مستوى الملف في سطور مُعنونة منفصلة.
    ثم بعد سطرين فارغين، سيتم كتابة كل طيف في الملف الحالي مفصولاً بسطرين فارغين. سيحتوي كل طيف على جميع الملاحظات، ووقت بدء القياس (إن كان صالحاً)، والوقت الحي والحقيقي، ورقم العينة، واسم الكاشف، ونوع الكاشف، وإحداثيات/وقت GPS (إن كانت صالحة)، ونوع معايرة الطاقة وقيم المعاملات، وعدّات النيوترونات (إن كانت صالحة)؛ ثم يتم تقديم رقم القناة، وطاقة الحد الأدنى للقناة، وعدّات القناة مع وضع كل قناة في سطر منفصل وفصل كل حقل بمسافة.

    سيتم فقدان تحليل الكاشف المقدم في البرنامج الأصلي، وكذلك المصنّع، وUUID، وأزواج الانحراف، ومعلومات المسار، واسم الموقع، أو عنوان الطيف.
    تُستخدم اصطلاحات نهاية الأسطر بنمط Windows (\\n\\r).

    هذا ليس تنسيقاً قياسياً تقرأه البرامج الأخرى عادةً، وهو مصمم كملخص يمكن للإنسان قراءته لمعلومات ملف الطيف؛ لن تتم قراءة جميع المعلومات المكتوبة بواسطة InterSpec إذا أعدت تحميل الملف الناتج في البرنامج.
  </message>

  <message id="PCF">
    تنسيق PCF هو التنسيق الثنائي الأصلي لبرنامج GADRAS.

    سيؤدي الحفظ بهذا التنسيق إلى فقدان بعض المعلومات. ومع ذلك، ستتم المحافظة على المعايرة، والمقدمة/الخلفية، والسرعة، والعينة، وعنوان الطيف (حتى 60 حرفاً) مع المعلومات الطيفية وعدّات النيوترونات.

    يُستخدم هذا التنسيق بشكل أكثر شيوعاً لاستيراد البيانات إلى GADRAS.
  </message>

  <message id="CNF">
    ملفات CNF من Mirion/Canberra هي ملفات ثنائية بطيف مفرد.

    يحافظ الحفظ بهذا التنسيق على وقت البدء، والوقت الحي، والوقت الحقيقي، ومعايرة الطاقة، والعنوان، وإحداثيات GPS.
    سيتم فقدان عدّات النيوترونات، وأزواج الانحراف، والطراز، ونتائج RIID، ومعلومات InterSpec المحددة (DRFs، القمم المُحسَّنة، الأنشطة المُحسَّنة، إلخ)، والمعلومات الوصفية الأخرى.

    يتم دعم مجموعة فرعية فقط من حقول ملف CAM للتصدير، وقد لا تكون بعض الحقول صحيحة بعد.
  </message>

  <message id="SPC (int)">
    ينتج هذا الخيار ملف SPC ثنائي بطيف مفرد قائم على الأعداد الصحيحة.

    يتضمن هذا التنسيق طيف غاما، وعدّات النيوترونات، ومعلومات GPS، ووقت بدء القياس، والرقم التسلسلي للكاشف، ومعايرة الطاقة.

    لن يتم تضمين أزواج انحراف الطاقة، ونتائج التحليل، ومعلومات InterSpec المحددة (DRFs، القمم المُحسَّنة، الأنشطة المُحسَّنة، إلخ)، والمعلومات الوصفية الأخرى.
  </message>

  <message id="SPC (float)">
    ينتج هذا الخيار ملف SPC ثنائي بطيف مفرد قائم على الأعداد العشرية.

    يتضمن هذا التنسيق طيف غاما، وعدّات النيوترونات، ومعلومات GPS، ووقت بدء القياس، والرقم التسلسلي للكاشف، ومعايرة الطاقة.

    لن يتم تضمين أزواج انحراف الطاقة، ونتائج التحليل، ومعلومات InterSpec المحددة (DRFs، القمم المُحسَّنة، الأنشطة المُحسَّنة، إلخ)، والمعلومات الوصفية الأخرى.
  </message>

  <message id="SPC (ascii)">
    ينتج هذا الخيار ملف SPC بتنسيق ASCII بطيف مفرد.

    يتضمن هذا التنسيق طيف غاما، وعدّات النيوترونات، ومعلومات GPS، ووقت بدء القياس، والرقم التسلسلي للكاشف، ومعايرة الطاقة، وبعض معلومات تحليل الكاشف، والمصنّع، ومعلومات الطراز.

    لن يتم تضمين أزواج انحراف الطاقة، وبعض نتائج التحليل، ومعلومات InterSpec المحددة (DRFs، القمم المُحسَّنة، الأنشطة المُحسَّنة، إلخ)، وربما بعض المعلومات الوصفية وليس كلها.
  </message>

  <message id="TKA">
    ملف Canberra Toolkit.

    سيتضمن الحفظ بهذا التنسيق طيف غاما واحداً، والوقت الحي، والوقت الحقيقي.

    سيتم فقدان جميع المعلومات الأخرى.
  </message>

  <message id="GR-130">
    تنسيق GR130 هو التنسيق الثنائي الأصلي لكواشف Exploranium GR130.

    سيؤدي الحفظ بهذا التنسيق إلى إعادة تقسيم البيانات إلى 256 قناة، مع الحفاظ على أوقات البدء والأوقات الحية، لكن ستُفقد معايرة الطاقة ومعلومات النيوترونات، إلى جانب جميع المعلومات الوصفية مثل التعليقات وGPS وما إلى ذلك.

    يمكن كتابة أطياف متعددة في ملف واحد، مع ترتيب السجلات حسب رقم العينة ثم رقم الكاشف.
  </message>

  <message id="GR-135">
    تنسيق GR135 هو التنسيق الثنائي الأصلي لكواشف Exploranium GR135v2.

    سيؤدي الحفظ بهذا التنسيق إلى إعادة تقسيم البيانات إلى 1024 قناة، مع الحفاظ على أوقات البدء والأوقات الحية، وعدّات النيوترونات، ومعايرة الطاقة، والأرقام التسلسلية الرقمية.

    سيتم فقدان أزواج الانحراف، والتعليقات، والعنوان، وGPS، والمعلومات الوصفية الأخرى.

    يمكن كتابة أطياف متعددة في ملف واحد، مع ترتيب السجلات حسب رقم العينة ثم رقم الكاشف.
  </message>

  <message id="HTML">
    يتم إنتاج ملف HTML مستقل يحتوي على مخطط طيف تفاعلي.

    قد يتضمن الملف طيف المقدمة والخلفية، وخطوط غاما المرجعية، وبعض خيارات العرض الأساسية.

    لا يمكن قراءة تنسيق الملف هذا وعرضه إلا بواسطة متصفحات الويب التي تدعم JavaScript وصور SVG.
  </message>

  <message id="QR-code/URL">
    سيتم ترميز الطيف في رمز QR و/أو URI.

    قد يحتوي رمز QR أو URI على طيفَي المقدمة والخلفية، إذا اتسع لهما.

    سيتم تضمين أطياف غاما، وعدّات النيوترونات، وإحداثيات GPS، ومعايرة الطاقة، ومعلومات الكاشف، إن كانت متوفرة.

    لن يتم تضمين جميع المعلومات الوصفية الأخرى ومعلومات InterSpec المحددة (DRFs، القمم المُحسَّنة، الأنشطة المُحسَّنة، إلخ).

    قد تتطلب أطياف HPGe عدة رموز QR لتمثيل طيف واحد، وفي هذه الحالة يجب ترميز طيفَي الخلفية والمقدمة بشكل منفصل.
  </message>
</messages>
